<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="ecfcb2ea2b7a7e6cd20c217ac4449946" category="summary">Sie können SnapManager für Hyper-V installieren, sodass Sie Ihre Daten sichern und wiederherstellen können. Vor der Installation von SnapManager for Hyper-V sollten Sie SnapDrive for Windows installieren</block>
  <block id="a732e2d059ccc991b40365a3f8a859a2" category="doc">Installation von SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="64eecf62d9a993f9fd78bf8ccf62a2c7" category="paragraph">Ihre vorhandenen Daten müssen gesichert werden, und Sie müssen die folgenden Informationen parat haben:</block>
  <block id="a77d1540925b8613ddf32b875e4c4685" category="list-text">Lizenzschlüssel</block>
  <block id="7160f16e7fce9cb3115837588b08a8ac" category="list-text">Anmeldedaten</block>
  <block id="a47bfbfbde5a03a03b9498fe7de36f9d" category="list-text">Port-Nummer (Standard: 808; muss mit der SnapDrive für Windows Installations-Portnummer übereinstimmen)</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Schritte</block>
  <block id="6df8a2f6b4884dd72cd827631f0c8151" category="list-text">Doppelklicken Sie auf die ausführbare Datei SnapManager für Hyper-V, um das Installationsprogramm für SnapManager für Hyper-V zu starten.</block>
  <block id="fc3e022ba062e33a2d214b632fe690b1" category="list-text">Wählen Sie den Installationsort aus und klicken Sie auf *Weiter*.</block>
  <block id="c8f531944c1a4016077e2bc1c38661d9" category="list-text">Führen Sie die Schritte im Assistenten SnapManager for Hyper-V *Install Shield* aus.</block>
  <block id="a683a6a59135187db5cfc0be280da833" category="list-text">Klicken Sie auf der Seite *Ready to Install* auf *Install*.</block>
  <block id="46b9843e7c5f5ff5fbe2ea34495b1cae" category="list-text">Überprüfen Sie die Zusammenfassung Ihrer Auswahl und klicken Sie auf *Fertig stellen*.</block>
  <block id="d33f2a600ba4fe43084a26e95e4908c0" category="paragraph">*Verwandte Informationen*</block>
  <block id="fc798bdb49d3c2d605a7d8c0e960849f" category="inline-xref-macro">Hotfix-Anforderungen für Windows Server-Umgebungen</block>
  <block id="690563e88321446f51142663abe8786a" category="paragraph"><block ref="690563e88321446f51142663abe8786a" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="3800c0cdaeccf43c635a1ef2fd8c3b82" category="summary">Es ist wichtig, dass Sie wissen, dass einige Funktionen in SnapManager 2.1 und höher für Hyper-V nicht unterstützt werden</block>
  <block id="7c676e363a34616fe899b41f9e540d3c" category="doc">Liste der Einschränkungen von SnapManager for Hyper-V</block>
  <block id="6e29aba098db79a1ab1f939863149b9a" category="paragraph">Es ist wichtig, dass Sie verstehen, dass einige Funktionen nicht unterstützt werden in SnapManager 2.1 und höher für Hyper-V .</block>
  <block id="7f6ee1b72e3402fa0b65e6ca171f8937" category="list-text">Das Abbrechen, das Anheben und Wiederaufnehmen von Backup- und Wiederherstellungsjobs wird nicht unterstützt.</block>
  <block id="c1e824495741db9a98e533bb60d5755a" category="list-text">Richtlinien können nicht über mehrere Datensätze hinweg kopiert werden.</block>
  <block id="45a471dbdf158d2103da0a832d074a64" category="list-text">Die rollenbasierte Zugriffssteuerung (Role Based Access Control, RBAC) wird nicht unterstützt.</block>
  <block id="fc4b9e2f932c4d0f4e49d421dfae0d6b" category="list-text">Das Ausschließen von virtuellen Festplatten (VHDs) von einem Backup-Job des SnapManager for Hyper-V Volume Shadow Copy Service (VSS) wird nicht unterstützt.</block>
  <block id="6293a05f9293306fe723125f627da55f" category="list-text">Die Wiederherstellung einzelner Dateien aus einer Backup-Kopie wird nicht nativ unterstützt.</block>
  <block id="1be60482b0c174c58e2b31dcfe218727" category="list-text">Das Versionsübergreifende Management wird nicht unterstützt. Sie können z. B. nicht die Client-Konsole 1.2 verwenden, um SnapManager 2.0 für Hyper-V zu verwalten, und umgekehrt.</block>
  <block id="6c9d0544955bca5ff2e1b6f7cb20a4af" category="list-text">Wenn Sie mit der Wiederherstellung einer virtuellen Hyper-V-Maschine (VM) beginnen und eine weitere Sicherung oder Wiederherstellung derselben VM läuft, schlägt der Versuch fehl.</block>
  <block id="c1a6011e9e5599de4f9a5695dbf8542e" category="list-text">Das Wiederherstellen einer gelöschten VM aus einer absturzkonsistenten Backup-Kopie wird nur für Windows Server 2012 unterstützt.</block>
  <block id="3900c2af50dfd662383f4640686f9d90" category="list-text">Unterschiedliche Versionen von SnapManager für Hyper-V auf verschiedenen Knoten eines Failover-Clusters werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="4a62f9c3483c269241e02248563f7d6b" category="list-text">Das Zurücksetzen von SnapManager 2.1 für Hyper-V wird nicht unterstützt.</block>
  <block id="610ff5c0597676311607c8e989c00e7e" category="list-text">Backup- oder Restore-Jobs von virtuellen Maschinen werden nicht unterstützt, wenn Benutzer den Cluster-Besitzknoten während des Backups oder der Wiederherstellung ändern.</block>
  <block id="04aff58db2c60859b2deece463b4f0b9" category="list-text">Backups im gemischten Modus (von Virtual Machines mit Dateien auf CSV 2.0-Volumes und SMB-Freigaben) werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="05fd7159f14393ffd71e7ac1717c6813" category="list-text">Nachdem Sie den Storage einer VM mithilfe von Windows Server 2012 an einen anderen Standort migriert haben, können Sie vor der Migration auf dieser VM keine Backup-Kopien mehr wiederherstellen.</block>
  <block id="8f9386708694ecb3a129f6dc8ad1faa2" category="list-text">Für Windows Server 2012 können Sie keine Sicherungsjobs ausführen, in denen das Backup-Set sowohl ein Cluster Shared Volume (CSV) als auch eine freigegebene Festplatte enthält.</block>
  <block id="cf3468db2f1d778c40a58eaf163abc6d" category="list-text">Wenn Sie die Einstellungen für Speicherverbindungen verwalten konfigurieren, können Sie das RPC-Protokoll (Remote Procedure Call) nicht verwenden; Sie können nur HTTP- und HTTPS-Protokolle verwenden.</block>
  <block id="f85bb370e755df9a8873b1bdc35d35c7" category="list-text">Das Erstellen eines applikationskonsistenten Backups einer virtuellen Maschine (VM), die auf NAS-Speicher gespeichert ist, wird vom Betriebssystem Windows Server 2012 Hyper-V nicht unterstützt.</block>
  <block id="5a3dfbdac5b696f02b128aaf7e587d89" category="paragraph">Diese Einschränkung gilt nicht für absturzkonsistente Backups. Es gilt nur für den freien Hyper-V-Server, der keine Dienste für die gemeinsame Schattenkopieerstellung beinhaltet.</block>
  <block id="935b08257442d9573c059f052b17b83f" category="list-text">Der virtuelle Switch-Name für eine VM muss für die primären und sekundären Windows Hosts identisch sein.</block>
  <block id="9b595f6c0bc59490774c69c592fd7b88" category="list-text">Backup- und Restore-Vorgänge erfordern eine FlexClone Lizenz, wenn Hyper-V VMs über SMB 3.0 bereitgestellt werden.</block>
  <block id="2dce1098f4447d308f7e77337653b2cb" category="list-text">Die maximal unterstützte LUN-Größe für Wiederherstellungen beträgt 14 TB.</block>
  <block id="c881d99f27b8d012db97b1f839b10b42" category="list-text">Die folgenden Hyper-V Server unterstützen keine applikationskonsistenten Backups von VMs:</block>
  <block id="e0693813bfc92e2a66d11bb92de96adb" category="list-text">Microsoft Hyper-V Server 2016 (kostenlose Ausgabe)</block>
  <block id="42f45b5450105cf8421c46c1cf9070ef" category="list-text">Microsoft Hyper-V Server 2019 (kostenlose Ausgabe)</block>
  <block id="68e86c3fad873d78ca5c61021bc3c193" category="paragraph">Beachten Sie, dass diese Einschränkung nicht für absturzkonsistente Backups oder die folgenden Windows-Plattformen gilt:</block>
  <block id="f25ae1b1e1c33b9eae4b2b668af49026" category="list-text">Microsoft Windows Server 2016 Standard und Datacenter Edition</block>
  <block id="21fae6ca9851125bcb8a2ae0fceec434" category="list-text">Microsoft Windows Server 2019 Standard und Datacenter Edition</block>
  <block id="335cdc1cdd845dd68fb0af4318d17323" category="summary">Benutzerdefinierte MSI-Eigenschaft, die in der automatischen Installation verwendet wird.</block>
  <block id="c2b018668fb0b779ead5f9f95bae0698" category="doc">Benutzerdefinierte MSI-Eigenschaft, die in der automatischen Installation verwendet wird</block>
  <block id="9ff702207c5c34d0a659bd2093b21d08" category="list-text">*Ausgabe*</block>
  <block id="e33f003e65659cbd1b34de1441c9a0b6" category="paragraph">Systeme mit Windows Server 2008 oder Vista mit Windows Installer Version 4.5 erkennen die integrierten Eigenschaften der Installation von SnapManager für Hyper-V nicht.</block>
  <block id="9bcbf7a68cf7f81d5bf448a2e12ab26a" category="list-text">*Korrekturmaßnahmen*</block>
  <block id="0b153e1a5521f39122030489db9fa941" category="paragraph">Verwenden Sie die<block ref="67ae1802cbc7f7c1023b74a5195ff8d1" prefix=" " category="inline-code"></block> Parameter für den Befehlstaste mit der Installation.</block>
  <block id="4ea9f7e1381b19e48a38a7a35061e916" category="inline-link">Microsoft Developer Network (MSDN)-Bibliothek</block>
  <block id="fe7c1b974e579dd2b5c229a1c5cebf3c" category="paragraph"><block ref="fe7c1b974e579dd2b5c229a1c5cebf3c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8353750689069297c64bbb7feb0a4149" category="summary">Nachdem Sie eine virtuelle Maschine \(VM\) exportiert haben, können Sie sie in einen ONTAP-Host importieren.</block>
  <block id="9f5885ba762c8085111beef15fe81cd3" category="doc">Importieren einer VM auf einen ONTAP Host</block>
  <block id="cca2b2116e2d1dd4d836c88a8dc2927c" category="paragraph">Nachdem Sie eine Virtual Machine (VM) exportiert haben, können Sie sie in einen ONTAP Host importieren.</block>
  <block id="74af0dfe33bb453e9ffe9a2de207f04a" category="paragraph">Die VM muss aus dem nicht-ONTAP Host exportiert worden sein.</block>
  <block id="8f593d38cee342b7f34d9d4f9737fa53" category="list-text">Klicken Sie im linken Fensterbereich mit der rechten Maustaste auf den Namen des ONTAP-Hosts, in den Sie die VM importieren möchten.</block>
  <block id="6ff51118664c90823cf111e1e86a7a17" category="list-text">Wählen Sie *virtuelle Maschine importieren*.</block>
  <block id="35f5eb39140590b7f450a26eaac73f44" category="image-alt">smhv importiert die vm in Servermanager</block>
  <block id="048004d77f09a6a45275ec0bc957d0c8" category="paragraph">Das Fenster Virtuelle Maschine importieren wird geöffnet.</block>
  <block id="f1faf4507c984826f3e72000d81e1ede" category="list-text">Klicken Sie Auf *Durchsuchen*.</block>
  <block id="acc0f5a6972e5e0985054875c3e5c26d" category="list-text">Klicken Sie auf den Namen des Hosts, zu dem Sie die VM früher exportiert haben, und klicken Sie dann auf *Ordner auswählen*.</block>
  <block id="1c86bec301f53929e1351bfa96d02a25" category="list-text">Wählen Sie unter Importeinstellungen *Virtuelle Maschine kopieren [neue eindeutige ID erstellen]* aus.</block>
  <block id="e4ca0be6435e2cb971783f45129d42f6" category="list-text">Klicken Sie Auf *Import*.</block>
  <block id="0b29b174c2c020e59433e336ef666b9d" category="list-text">Überprüfen Sie, ob die VM erfolgreich importiert wurde, und löschen Sie die VM vom nicht-ONTAP-Host.</block>
  <block id="da0d5b8f0133d5bc40085dfa02016eb9" category="list-text">Aktualisieren Sie speziell für Hyper-V 2016 die Konfigurationsversion von 5.0 auf 8.0.</block>
  <block id="ca781f7941adb700d92ae2f74dfb1a9e" category="list-text">Klicken Sie im rechten Fensterbereich mit der rechten Maustaste auf den Namen der VM, die Sie aktualisieren möchten.</block>
  <block id="82f27991e861e4bacbaf70378a1f6fee" category="list-text">Wählen Sie *Upgrade Configuration Version*.</block>
  <block id="088198923469d6bd61bb711fa1f35cf3" category="paragraph">Die Konfigurationsversion für die VM wird auf 8.0 aktualisiert.</block>
  <block id="156ef710da0dc6ef70ebcd96483cd0be" category="list-text">Starten Sie die VM.</block>
  <block id="358bb410ee4fdb1466406179a2d7e7c1" category="summary">Sie können die Richtlinien, die Ihre Datensätze schützen, mit dem Assistenten zum Ändern von Richtlinien ändern.</block>
  <block id="8a83564fb6cc1ce1968a698b16797b87" category="doc">Richtlinien ändern</block>
  <block id="82b85e05c4c965f310ebdbd06a1043d7" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf Menü:Schutz[Datensätze].</block>
  <block id="0fff1f36590a637c233d1cddf99f3433" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz aus, der die Richtlinien enthält, die Sie ändern möchten.</block>
  <block id="cf9e7be685e452f2c08dda68d30ae872" category="list-text">Wählen Sie die Richtlinie aus, die Sie ändern möchten.</block>
  <block id="ca9c50f2667ce74f476bc4348cbdb40e" category="list-text">Klicken Sie im Aktionsbereich auf *Richtlinie ändern*.</block>
  <block id="b3dd7ffc8a54676ed3847b3f7998dc8a" category="paragraph">Der Assistent zum Ändern von Richtlinien wird angezeigt.</block>
  <block id="2f7f4ca12b1f546b90c2369696eddb77" category="list-text">Führen Sie die Schritte im Assistenten aus, um die Schutzrichtlinie für Ihren Datensatz zu ändern.</block>
  <block id="ce7db543aa06ec7ff44a4bc12924f66f" category="summary">Übergeordnete Hyper-V Hosts sind physische Server, auf denen die Hyper-V-Rolle aktiviert ist.</block>
  <block id="5d722e584e1a97a5679db4ed5cb92204" category="doc">Anforderungen für übergeordnete Hyper-V Hosts</block>
  <block id="e82c4340e2eafd38e062fccd93987b16" category="paragraph">Übergeordnete Hyper-V Hosts sind physische Server, auf denen die Hyper-V-Rolle aktiviert ist. Hostserver, die Virtual Machines enthalten, werden zur Sicherung und Wiederherstellung zu SnapManager für Hyper-V hinzugefügt. Für die Installation und Ausführung aller SnapManager für Hyper-V Softwarekomponenten müssen Sie sicherstellen, dass die übergeordneten Hyper-V Hosts die Mindestanforderungen für Betriebssystem und Hyper-V erfüllen.</block>
  <block id="d2c33f738e00f240ee4b4cf84fe38db1" category="list-text">* Unterstützte Betriebssysteme*</block>
  <block id="0346e0e72471991307e842e6d2a221a9" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V läuft auf folgenden Betriebssystemen:</block>
  <block id="5ed6d03e7c3f615ab8fdbae833ffb0b9" category="list-text">Windows Server 2008 R2 SP1</block>
  <block id="96bc7f42979153694e05a6a2b867772e" category="list-text">Windows Server 2012 R2</block>
  <block id="00aae0645113cb861020a7a42ded48c2" category="list-text">Windows Server 2012</block>
  <block id="ed590cb2453f0683b64cb528f78610a2" category="list-text">Windows Server 2016</block>
  <block id="31f8757839909e87266f2b53482c86ef" category="list-text">Windows Server 2019</block>
  <block id="ba498e453ebf249225711f39b1e238cc" category="list-text">* Unterstützte Management-Konsole-Betriebssysteme*</block>
  <block id="6e513523c6dc9a4c1cc51397b63aed1c" category="paragraph">Die Management-Konsolen müssen die folgenden Betriebssysteme ausführen:</block>
  <block id="4e968295ae15428d21e4d601d133970d" category="list-text">*Hyper-V Anforderungen*</block>
  <block id="16854cdf08f480287c8423a246622e5a" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie in der Microsoft TechNet Bibliothek unter Hyper-V erste Schritte.</block>
  <block id="2e569174a670e65be51fa1a29861108d" category="list-text">*Unterstützung bei der Internationalisierung*</block>
  <block id="18478c0d096363246455e61681139d9f" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V wurde auf deutschen und japanischen Betriebssystemen getestet.</block>
  <block id="3fb2d7deed7a56ffb590575548a5a1db" category="inline-link">Microsoft TechNet: Hyper-V</block>
  <block id="a9736cb44394cf7f4c33dc1e9789dd1d" category="paragraph"><block ref="a9736cb44394cf7f4c33dc1e9789dd1d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9ed4a475dd3705157a9fed8811f63ce2" category="inline-link">NetApp Interoperabilitäts-Matrix-Tool</block>
  <block id="d38df2295bfe768071dcfe28649a9438" category="paragraph"><block ref="d38df2295bfe768071dcfe28649a9438" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="154cac16b753308457b9a262443343ba" category="summary">Vor der Installation von SnapManager für Hyper-V sollten Sie unbedingt entscheiden, wie Sie Ihre Umgebung konfigurieren möchten, was die Installation von SnapDrive für Windows auf allen Hyper-V Hosts vor der Installation von SnapManager für Hyper-V umfasst</block>
  <block id="e40ccea93b8bd7fd60bb288a3d07c31f" category="summary">Sie müssen den ONTAP VSS Hardware Provider für SnapManager installiert haben, um ordnungsgemäß funktionieren zu können. ONTAP VSS Hardware Provider integriert den SnapDrive-Service und die Storage-Systeme, die ONTAP ausführen, in das VSS-Framework. Dies ist für VMs erforderlich, die auf SAN Storage laufen.</block>
  <block id="bfe7a7ad3d1a7441ee7b75e8f14e60e2" category="doc">Anforderung von ONTAP VSS Hardware Provider</block>
  <block id="93ec4cda146bea59af1d02092a5e99ed" category="paragraph">Der in SnapDrive enthaltene ONTAP VSS Hardware Provider muss nicht separat installiert werden.</block>
  <block id="f5ecea394661f7f0b3901b762ff354b1" category="paragraph">Für Hyper-V VMs, die auf SMB 3.0-Freigaben ausgeführt werden, wird der Remote-VSS-Hardware-Provider, der auf Data ONTAP 8.2 ausgeführt wird, vom Windows Hypervisor aufgerufen.</block>
  <block id="a824865ad11687b869fb7c3688b30aab" category="summary">Nachdem die VMs auf dem primären Storage-System gesichert wurden, können Sie anhand einer SnapMirror Beziehung zurück zur ursprünglichen Konfiguration zurückkehren. Diese Beziehung besteht aus dem primären Storage-System und dem sekundären Storage-System.</block>
  <block id="566d42de87efabbbab6cc10dd4a11488" category="doc">Wiederherstellung der Originalkonfiguration für Cluster-Hosts</block>
  <block id="1e85116c51e33e89bd1860490e8526bf" category="list-text">Offline die Konfigurationsressource der virtuellen Maschine und die virtuelle Maschine für alle VMs.</block>
  <block id="8193de4cd637235b89646ee62bd3ae58" category="list-text">Löschen Sie diese Ressourcen aus dem Cluster.</block>
  <block id="27f116dd2c8a9ae5e03e493e359cc954" category="list-text">Löschen Sie alle VMs aus Hyper-V Manager.</block>
  <block id="7a6480918ea2439065c4289577ac8e48" category="list-text">Trennen Sie alle Festplatten mit SnapDrive.</block>
  <block id="3e444e6d7a9c632d1317e7e4a62e4388" category="list-text">Synchronisieren Sie die SnapMirror Beziehung vom primären Speichersystem zum sekundären Storage-System neu.</block>
  <block id="8bd0c4b2e4019d7421496ea9febc69d8" category="summary">Beschreibt die Installation, Konfiguration und den Betrieb der SnapManager für Hyper-V Software.</block>
  <block id="4bd42ce2b06e9826998bae171fe183e9" category="doc">SnapManager for Hyper-V Dokumentation</block>
  <block id="a862f1af76e6f113437425ff67f266c9" category="paragraph">Willkommen bei der Informationsbibliothek für SnapManager for Hyper-V.</block>
  <block id="a3100bf3334206028c894a5568ddcf09" category="summary">Beschreibt neue Funktionen, Upgrade-Hinweise, feste Probleme, bekannte Einschränkungen und bekannte Probleme.</block>
  <block id="e82ed7d0fe395ab8617386f9b6bc3fdd" category="doc">Versionshinweise zu SnapManager 2.1.4 für Hyper-V</block>
  <block id="50b158528d4ca57587b5d68d878bf767" category="paragraph">Der <block ref="bc76e11df837d05db8b5f12a7909292f" category="inline-link-macro-rx"></block> Beschreiben Sie neue Funktionen, Upgrade-Hinweise, feste Probleme, bekannte Einschränkungen und bekannte Probleme.</block>
  <block id="dbd469acdcbd52648cb242bcfda6add3" category="paragraph">Sie müssen sich auf der NetApp Support-Website anmelden, um auf die Versionshinweise zuzugreifen.</block>
  <block id="d329328b4b22a529b57fff240766dc66" category="summary">Nachdem Sie einen Datensatz erstellt haben, können Sie die Datensatzbeschreibung und die dem Datensatz zugeordneten Ressourcen ändern.</block>
  <block id="3d32b487ad424e8fe7b2dcca92ff18b8" category="doc">Ändern eines Datensatzes</block>
  <block id="0e71afb1ed54e227a67b45b4ddd9578b" category="paragraph">Das Kontrollkästchen Datensatz validieren ist standardmäßig aktiviert. SnapManager für Hyper-V überprüft während der Erstellung oder Änderung eines Datensatzes auf Konfigurationsfehler in allen VMs. Sie müssen sicherstellen, dass das Kontrollkästchen nicht aktiviert ist, wenn Sie die Validierung des Datensatzes nicht aktivieren möchten.</block>
  <block id="6d98fc44786239f4b5144fd84d482ba8" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz aus, den Sie ändern möchten.</block>
  <block id="8b003fa95f73f3b785cb6e0ec4ec2df7" category="list-text">Klicken Sie im Aktionsbereich auf *Datensatz ändern*.</block>
  <block id="a35bd6b16b9341c7c3c28c63b800b49e" category="list-text">Führen Sie die Schritte im Assistenten aus.</block>
  <block id="9bfd8a32b889847e7544ae67a481cb0d" category="summary">Ihre Umgebung muss alle Hardware-, Software-, ONTAP- und Lizenzierungsanforderungen erfüllen, bevor Sie SnapManager für Hyper-V installieren können</block>
  <block id="6d8dab0fd3c9ea56cfe745d20a01bd40" category="doc">Liste der Anforderungen für die Installation von SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="c943b0e1512420f89b9edf55a097a695" category="paragraph">Ihre Umgebung muss alle Hardware-, Software-, ONTAP- und Lizenzierungsanforderungen erfüllen, bevor Sie SnapManager für Hyper-V installieren können Das Installationsprogramm wird angehalten, wenn die Anforderungen für das Windows-Betriebssystem und .Net 4.5 nicht erfüllt werden.</block>
  <block id="897063780c01dc20396e5da6c0282f4e" category="paragraph">Sie müssen über die übergeordneten Hyper-V-Hosts verfügen, auf denen Windows Server 2008 R2 oder höher ausgeführt wird. Auf den übergeordneten Hosts müssen die Hyper-V-Rollen aktiviert sein. Sie müssen SnapDrive 7.1 für Windows oder eine höhere Version auf dem übergeordneten Hyper-V Host installieren.</block>
  <block id="7ec05202285461e981b02b5dcbc7656b" category="section-title">SnapManager für Hyper-V herunterladen</block>
  <block id="ce6b9a3666fd94fd87405be77506f061" category="paragraph">Sie müssen die SnapManager für Hyper-V Software von der NetApp Support-Website heruntergeladen haben.</block>
  <block id="d03162b43387c334a9a83cf598f2fd61" category="section-title">Storage-Systemanforderungen</block>
  <block id="be754fa0b9d0c138c623a151e60a595b" category="paragraph">Das Storage-System muss die entsprechende Version der ONTAP Software ausführen. Zur Installation von SnapManager für Hyper-V können Sie entweder eine Host- oder eine Storage-Systemlizenz verwenden</block>
  <block id="f6aca2dcfee051b254bbcb878dc70d09" category="section-title">Lizenzen Zu Haben</block>
  <block id="70d0f7752ac42f36426dd9ceb4dc2f0f" category="paragraph">Zum Ausführen von SnapManager für Hyper-V müssen Sie über die entsprechenden Lizenzen verfügen</block>
  <block id="2daf1cb573c2c61422faf64610cf9402" category="section-title">Anmeldedaten</block>
  <block id="8063a20349c31818a0c04557e1d87cfa" category="paragraph">Zum Installieren und Ausführen von SnapManager für Hyper-V müssen Sie über die entsprechenden Zugangsdaten verfügen</block>
  <block id="0c5b330a73e771f120210c435e04f071" category="section-title">Servicekonto und Authentifizierungsanforderungen</block>
  <block id="80e68172a10ff6564b15dbb37db24374" category="paragraph">Sie müssen über ein Servicekonto verfügen und die Authentifizierungsanforderungen erfüllen. Sie müssen sich über das Dienstkonto beim Host anmelden können, und dieses Konto muss über Administratorrechte verfügen.</block>
  <block id="f39b6a9b25a6ed27972f8db96faa7a41" category="section-title">Nummer des Webservice-Ports</block>
  <block id="fbceb177a4f4c3677a56c6edd3f42b34" category="paragraph">Sie müssen über die Nummer des Webservice Net.TCP-Ports verfügen. Die Standardanschlussnummer ist 808. Wenn Sie SnapManager for Hyper-V auf einem Cluster installieren, müssen Sie sicherstellen, dass für alle Nodes die gleiche Port-Nummer verwendet wird.</block>
  <block id="ff4b2bdd0c2f262230f1c5f3b038c78a" category="summary">Sie müssen zuerst eine virtuelle Maschine \ (VM\) von einem nicht-ONTAP-Host exportieren, bevor Sie sie auf einen ONTAP-Host importieren können.</block>
  <block id="2499f5b85ac4b2b23eea9d9cba91114c" category="doc">Exportieren Sie die VM von einem Host ohne ONTAP</block>
  <block id="d83ef93fc96f4740e2fd1b5d36584bda" category="paragraph">Sie müssen zuerst eine Virtual Machine (VM) von einem nicht-ONTAP Host exportieren, bevor Sie sie auf einen ONTAP Host importieren können.</block>
  <block id="b121d022fb2f3bb7e8451fbadc298777" category="paragraph">Die VM, die Sie migrieren möchten, muss ausgeschaltet sein.</block>
  <block id="93ce70605948b9f69c980a0ac9a50946" category="list-text">Öffnen Sie den Application Server Manager.</block>
  <block id="8d1e6d98e3839f6b2671eaf41c3ee5a2" category="list-text">Klicken Sie im linken Fensterbereich auf *Rollen* &gt; *Hyper-V* &gt; *Hyper-V Manager*.</block>
  <block id="fe504689150e839fac7a749fb9f09892" category="list-text">Wählen Sie den Namen des nicht-ONTAP Hosts aus, auf dem sich die VM, die Sie migrieren möchten, momentan befindet.</block>
  <block id="0b5ce316b9f199a9e5cb4bc986f76309" category="list-text">Klicken Sie im Bereich Virtual Machines mit der rechten Maustaste auf den Namen der VM, die Sie migrieren möchten.</block>
  <block id="fd69693d0742412c103070062d719603" category="list-text">Klicken Sie Auf *Exportieren*.</block>
  <block id="ba084e34315e08b7fbff1f32df7d07cc" category="image-alt">smhv Export-vm in Servermanager</block>
  <block id="6efb225c6a467f12571966e97fa50dc1" category="paragraph">Das Fenster Virtuelle Maschine exportieren wird geöffnet.</block>
  <block id="a903e3fe8a39ede0a3b25c9dba687732" category="paragraph">Es öffnet sich ein Fenster, in dem die verfügbaren Festplatten angezeigt werden.</block>
  <block id="62b7ce616a5ff56a56d0e7c02e700925" category="list-text">Klicken Sie auf das ONTAP-Host-Ziel für die VM.</block>
  <block id="9991f8a2ce0aacbd556d6c0a273e288e" category="list-text">Klicken Sie Auf *Ordner Auswählen*.</block>
  <block id="298642c906879fec1830d1f7a785b17e" category="paragraph">Die VM wird in Schritt 7 zum Data ONTAP Ziel exportiert, das Sie ausgewählt haben.</block>
  <block id="f4e1484ecefdd106574b107ed3fa0434" category="paragraph">Importieren Sie dann die VM auf den ausgewählten Data ONTAP-Host.</block>
  <block id="0949c83f1f00368865bd1bf8d478711f" category="summary">Die Verbindungszeit ist bei nur IPv6-Host länger.</block>
  <block id="d51691493b478822bf45a736a571c098" category="doc">Die Verbindungszeit ist bei nur IPv6-Host länger</block>
  <block id="1b4e1cebc792cbce25156d6e542ae745" category="paragraph">Wenn Sie in einer gemischten IPv4- und IPv6-Umgebung arbeiten und einen nur-IPv6-Host zu SnapManager für Hyper-V hinzufügen, dauert die Verbindung möglicherweise länger als normal.</block>
  <block id="3bef6104c92bf17bdfdf66c9a257bbfc" category="list-text">*Ursache*</block>
  <block id="bb29b6e6a49fb6882e905eeab395597d" category="paragraph">Diese Verzögerung tritt auf, da SnapManager für Hyper-V zuerst das IPv4-Protokoll versucht.</block>
  <block id="c2d94a839db158066d2f0d8f872ee091" category="paragraph">Um diese Verzögerung zu umgehen, fügen Sie den Host in das hinzu<block ref="6dc03f30ed385946597c206e0beae194" prefix=" " category="inline-code"></block> Datei:</block>
  <block id="ad2bb8c14d7977a39ba5cdd2b6945f22" category="summary">Um Ihre SnapManager für Hyper-V Implementierung für Disaster Recovery vollständig zu unterstützen, müssen Sie sicherstellen, dass die primären und sekundären Hosts über dieselbe Konfiguration verfügen und dass Sie mit PowerShell nur ein Disaster Recovery durchführen können.</block>
  <block id="ba2356b6a7bd2065d63ed19273fca5bb" category="doc">Konfigurieren Sie SnapManager für Hyper-V für Failover</block>
  <block id="bf5e9b3f5954bedb975ebb72a1703bce" category="paragraph">Die folgenden Arten von Setups unterstützen die Disaster Recovery:</block>
  <block id="a51993adcd77282fd3ab8c60861f760b" category="list-text">Eigenständiger primärer Host und eigenständiger sekundärer Hyper-V-Host</block>
  <block id="ce4a0560534be6e4184a28d4140603a4" category="list-text">Primärer und sekundärer Hyper-V Cluster-Hosts</block>
  <block id="cbea32125c692a82b2f18365172f641e" category="list-text">Cluster Shared Volumes (CSV) auf den primären und sekundären Hyper-V Hosts</block>
  <block id="e76d850f5bdb791eadd09b85ffa60e94" category="paragraph">Beispielsweise muss eine Cluster Virtual Machine (VM) auf einem primären Host als Cluster-VM wiederhergestellt werden, eine dedizierte (Standalone-VM) muss als dedizierte VM wiederhergestellt werden, und eine CSV-VM muss als CSV-VM wiederhergestellt werden.</block>
  <block id="44170356ae052f02c7081a5cbbdd2cb8" category="paragraph">LUNs auf einem sekundären Host sollten genauso verbunden sein wie ihre Gegenstücke auf dem primären Host. Das heißt, der LUN-Typ (dediziert, gemeinsam genutzt oder CSV) und der Laufwerksbuchstabe, der Bereitstellungspunkt oder der CSV-Analysepunkt sollten auf den primären und sekundären Hosts identisch sein. Bei SAN-Wiederherstellungsvorgängen an einem alternativen Pfad kann ein anderer Laufwerksbuchstaben für die LUN-Wiederherstellung an einem sekundären Standort angegeben werden.</block>
  <block id="0dda7108073e7d311318541d5362a5d8" category="admonition">Laufwerksbuchstaben oder CSVs und Volume-Mount-Punkte werden unterstützt.</block>
  <block id="c17b3b535d69b83ec58875d048aa7c1b" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt eine grundlegende Disaster-Recovery-Einrichtung:</block>
  <block id="6381565192b9680b5689671c36c9b041" category="list-text">Standort A (primär) enthält Storage-Systeme und ein Standalone Hyper-V Host-System oder Hyper-V Host-Cluster.</block>
  <block id="d0efe2a2cfe2ce4b13e79ea3bcadf29e" category="paragraph">VMs, die auf diesen Hosts laufen, befinden sich auf Data ONTAP Storage.</block>
  <block id="12b4c0bc9da6cbd802b09d4ce65b106f" category="list-text">Standort B (sekundär) enthält Storage-Systeme und einen Hyper-V Host oder Cluster (wie beim primären System).</block>
  <block id="dbd5a2d122952b7b10d3bec5e2f5827e" category="list-text">SnapDrive für Windows und SnapManager für Hyper-V sind auf beiden Seiten A und B installiert</block>
  <block id="d026771d7d8aa2c2af2f0415ad5a1173" category="list-text">Die SnapMirror Beziehung ist von Standort A bis Standort B initialisiert</block>
  <block id="3ef3c01221fbc24ebd60feb4cf80d48b" category="list-text">An Ort A, ein Hyper-V Host oder Cluster, der SnapManager für Hyper-V hinzugefügt wurde und die VMs mit SnapManager für Hyper-V gesichert werden</block>
  <block id="b37cd8506f84d61a0b44abf9093bfab2" category="paragraph">Die Richtlinie zum Aktualisieren von SnapMirror nach der Überprüfung des Backups. Nach jedem Backup wird der sekundäre Standort mit neuen Snapshot Kopien der VMs und SnapInfo Kopien aktualisiert.</block>
  <block id="1f06fec52f443cb0114558d4a03ac4f4" category="summary">In SnapManager für Hyper-V können Sie Backup-, Restore- und Konfigurationsberichte anzeigen und löschen Diese Berichte enthalten wichtige Informationen zu Ihren Datensätzen, Virtual Machines und Hosts. Sie können Berichte auch in verschiedenen Formaten exportieren.</block>
  <block id="61b0e09fe12f82c766454563f7be036b" category="doc">Verwalten von Berichten</block>
  <block id="3843efe20892823d0077617cd08721f1" category="list-text">*Backup-Berichte*</block>
  <block id="b02be203c89094674d38b9a3987ecc0d" category="paragraph">Backup-Berichte enthalten alle Backup-Informationen für alle Hosts, die zu einem bestimmten Datensatz gehören. Sie können einen Backup-Bericht für einen Datensatz oder eine virtuelle Maschine anzeigen. Für eine virtuelle Maschine angezeigte Berichte verwenden den Namen der virtuellen Maschine anstelle der GUID.</block>
  <block id="bd9b838529db2595b0e1547f1c815a73" category="paragraph">Wenn der Backup-Bericht angezeigt wird, können Sie ihn in verschiedene Formate exportieren.</block>
  <block id="9bb984b5c024d988b7e3e8ec3b7ccd37" category="list-text">*Berichte wiederherstellen*</block>
  <block id="ed18f9107c301780412fa2703cf175c4" category="paragraph">Restore Reports zeigen alle Informationen zum Wiederherstellungsvorgang auf VM-Basis an.</block>
  <block id="9b2c6523a445bb2f1588789fece50627" category="paragraph">Wenn der Wiederherstellungsbericht angezeigt wird, können Sie ihn in verschiedene Formate exportieren.</block>
  <block id="612ef4d91419f2ffde9ba70ba314e4ec" category="list-text">*Konfigurationsberichte*</block>
  <block id="d8a0e0306aec7605dc1e445c36068a9d" category="paragraph">Konfigurationsberichte zeigen die Benachrichtigungseinstellungen, den Berichtspfad und den SnapInfo-Pfad für den ausgewählten Host an.</block>
  <block id="414009e6625ececab68d6d137e0ee333" category="paragraph">Wenn der Konfigurationsbericht angezeigt wird, können Sie ihn in verschiedene Formate exportieren.</block>
  <block id="f4b321874f1eac53048a073337df9eae" category="summary">Fehler: VSS Requestor - Sicherungskomponenten fehlgeschlagen.</block>
  <block id="9372ca9d1d85f69ebdacefd5b1139eb0" category="doc">Fehler: VSS Requestor - Sicherungskomponenten fehlgeschlagen</block>
  <block id="2dd9a9fa1ac0d7911deb623eb2417bf4" category="list-text">*Nachricht*</block>
  <block id="727197404e1a0ac618632f325fdebb46" category="paragraph">Die folgende Fehlermeldung wird im Bericht SnapManager for Hyper-V und im Windows-Ereignisprotokoll angezeigt:<block ref="c5a1fe346b5a19faa3035f69997f1e43" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="f14c276c07197ebef1394a5a219087a1" category="list-text">*Beschreibung*</block>
  <block id="d8fc3002325e48a0d3fc0d78174308e8" category="paragraph">Wenn Sie einen VSS-Fehler erhalten, der dazu führt, dass Ihr applikationskonsistentes Backup fehlschlägt, versucht SnapManager für Hyper-V das Backup dreimal mit einer Wartezeit von einer Minute zwischen jedem Versuch erneut.</block>
  <block id="dd5d812d0bb2e347a06973d2fa0346f1" category="paragraph">Sie können die Anzahl der Wiederholungen (Anzahl der Wiederholversuche) und die Wartezeit zwischen den Wiederholungen (Wiederholungsintervall) mit dem folgenden Registrierungsschlüssel konfigurieren:</block>
  <block id="2ca21b57463c72312d5d629525355c87" category="paragraph"><block ref="ea9327d68b751e94ba504e2e4777521a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="cdbb776ad5142b1b207ebc2e52decdcf" category="paragraph">Diese Einstellungen befinden sich auf Hyper-V Hostebene, und die Tasten und Werte sollten für jede virtuelle Maschine auf dem Hyper-V Host festgelegt werden. Wenn die Virtual Machine geclustert ist, sollten die Schlüssel für jeden Knoten im Cluster festgelegt werden.</block>
  <block id="4a0be8cd9c11021849e7fc56b44fe038" category="paragraph">Sie müssen SnapManager für Hyper-V neu starten, nachdem Sie Änderungen an diesen Registrierungsschlüsseln vorgenommen oder diese hinzugefügt haben.</block>
  <block id="3715e6ae6b6bc5a7d00a1dcf39caa1b4" category="summary">Sie können die Pfadeinstellungen des SnapInfo-Verzeichnisses mithilfe des Konfigurationsassistenten oder der SnapInfo-Einstellungen steuern.</block>
  <block id="42f9c078661f8d76fa181bf9d456046f" category="doc">Ändern Sie den SnapInfo-Verzeichnispfad</block>
  <block id="69528947109f0d89a0cff98cabdba541" category="paragraph">Sie können die Pfadeinstellungen für das SnapInfo-Verzeichnis mithilfe des Konfigurationsassistenten oder der Aktion *SnapInfo settings* steuern.</block>
  <block id="802d13f66c7f1dcd73c7a3c855c7ff42" category="paragraph">SnapInfo Verzeichniseinstellungen werden auf der Host-Ebene in SnapManager für Hyper-V angegeben SnapManager für Hyper-V unterstützt NAS-Hosts (SMB) und SAN-Hosts. Bei SAN-Hosts werden die SnapInfo-Einstellungen auf Volume-Ebene angewendet. Bei NAS-Hosts werden die SnapInfo-Einstellungen auf SMB-Share-Level angewendet.</block>
  <block id="c9aaf3938a037437bbec77a4b37ca048" category="paragraph">Wenn Sie die IP-Adresse des Speichersystems zu SnapDrive für Windows TPS hinzugefügt haben, werden die Speichereinstellungen von SnapDrive für Windows automatisch ausgefüllt, wenn Sie den Konfigurationsassistenten in SnapManager für Hyper-V. ausführen Wenn SnapDrive für Windows TPS nicht konfiguriert ist, müssen Sie die IP-Adresse des Speichersystems auf der Registerkarte Speicherverbindungen verwalten in SnapManager für Hyper-V angeben</block>
  <block id="52617dc6e90803417d9a9d472cd4bf14" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf Menü:Schutz[Hosts].</block>
  <block id="fc667cb0846d2e6308c1062d1b31a9a1" category="list-text">Wählen Sie den Host aus, für den Sie den SnapInfo-Verzeichnispfad ändern möchten.</block>
  <block id="da35b67e3e8a72a738d6fe3f3cb9d1ba" category="list-text">Wählen Sie im Fensterbereich *Aktionen* die Option *SnapInfo-Einstellungen* aus.</block>
  <block id="21a38e6e055da7ab756667244bb8d545" category="paragraph">Das Dialogfeld *SnapInfo Einstellungen* wird geöffnet.</block>
  <block id="35860252ffa58c8c17a9f10686668483" category="list-text">Wählen Sie den Storage-Typ aus den angezeigten Optionen:</block>
  <block id="054b4f3ea543c990f6b125f41af6ebf7" category="cell">Option</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Beschreibung</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="62a0282d39568be094470486eaf70c4f" category="paragraph">San</block>
  <block id="50525418dca9302d23550ea6a4182c12" category="paragraph">Dies ist der Standard-Speichertyp.</block>
  <block id="c07ee5debf5f3a3fef16c1ee5e8e4942" category="paragraph">NAS</block>
  <block id="f5d4b592b21fbeb4a61c20c6f0d40726" category="paragraph">Verwenden Sie diese Option für SMB-Freigaben.</block>
  <block id="6b0c274b49a81c634eaa34f74d894d44" category="paragraph">Das Fenster nach Ordner suchen wird geöffnet.</block>
  <block id="ebf28afd430534d0f687caf9402c5957" category="list-text">Wählen Sie Ihr SnapInfo Storage-System (SAN) oder Volume (NAS) aus und klicken Sie auf *OK*.</block>
  <block id="e9e22077609cf8822f52bdddd18601f5" category="paragraph">Die Hosts, die angezeigt werden, sind NAS-Freigaben, die zu den Speichersystemen gehören, die mit registriert wurden<block ref="dab88710cb12d5a41698f28311dfabdf" prefix=" " category="inline-code"></block> Option auf Host-Ebene. Wenn Sie die gesuchten Freigaben nicht sehen, stellen Sie dies sicher<block ref="dab88710cb12d5a41698f28311dfabdf" prefix=" " category="inline-code"></block> Wurde ordnungsgemäß konfiguriert.</block>
  <block id="049730cdc71dd33ddf98eae3bd2ef7c9" category="list-text">Klicken Sie im Fenster *SnapInfo Einstellungen* auf *OK*.</block>
  <block id="e04e5493bbdf3730d702cbaec9351bf3" category="summary">Vor der Installation von SnapManager für Hyper-V müssen Sie SnapDrive für Windows auf allen Hosts installieren Wenn die Hosts zu einem Cluster gehören, benötigen alle Nodes im Cluster die Installation von SnapDrive für Windows.</block>
  <block id="e9e04761b2e3fa887c771ddefa5c5e27" category="doc">Installationsauftrag für SnapDrive für Windows und SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="db047a0b521ee4cf896d8ec09df2654a" category="paragraph">Wenn SnapManager for Hyper-V beginnt, kommuniziert es mit SnapDrive für Windows, um eine Liste aller Virtual Machines zu erhalten, die auf einem Host ausgeführt werden. Wenn SnapDrive für Windows nicht auf dem Host installiert ist, schlägt diese API fehl und der interne Cache von SnapManager für Hyper-V wird nicht mit den Informationen der virtuellen Maschine aktualisiert.</block>
  <block id="5709874521739579cc0d6a194141a447" category="paragraph">Sie erhalten möglicherweise die folgende Meldung:<block ref="5115a037c05ae91ef45343d53f775c63" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="b6a443741a988a90f257684109af60d4" category="summary">Sie müssen Hotfixes manuell in Microsoft Windows Server-Betriebssystemumgebungen installieren.</block>
  <block id="2be85b219a37c774f3c00d61c8647365" category="inline-link">Hyper-V für Windows Server</block>
  <block id="8bdb65a280ee42a7c561aaf7719445f3" category="admonition">Informationen zu den Anforderungen für Windows Server 2016 und Windows Server 2019 finden Sie unter<block ref="bea74df87f73abafc49996c86918093f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b5751ec538393c23a1c85e5ec3501f50" category="paragraph">Für Windows Server 2012 sind die folgenden Hotfixes erforderlich:</block>
  <block id="d28a0d13680c18c0dcb27b242726e800" category="inline-link">KB2770917</block>
  <block id="18e5626edd40ef3fe1538cbeef23603d" category="list-text"><block ref="18e5626edd40ef3fe1538cbeef23603d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="985c8622762c01cb2f7e269eeaf60576" category="inline-link">KB2779768</block>
  <block id="dbbae3f0fbe198bc8431215f4b56b8c2" category="list-text"><block ref="dbbae3f0fbe198bc8431215f4b56b8c2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5326e05dfd3d1e0574d27a8c06918940" category="paragraph">Für Windows Server 2008 R2 sind die folgenden Hotfixes erforderlich:</block>
  <block id="822cede87b8018748d5147db6ff9320a" category="inline-link">KB974909</block>
  <block id="c50877258eedb8b82c375daf1d407fe6" category="list-text"><block ref="c50877258eedb8b82c375daf1d407fe6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="90b7cafa5e177790b498421563f2b9c8" category="inline-link">KB975354</block>
  <block id="05851b952c69a06740862d73fa159681" category="list-text"><block ref="05851b952c69a06740862d73fa159681" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bcdfc22b39056fcbba39e3e75098e3c7" category="inline-link">KB2637197</block>
  <block id="7e0092151e83f3a9eae69921b72f534d" category="list-text"><block ref="7e0092151e83f3a9eae69921b72f534d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="99fa3d9c10817df24809b9c564d97b43" category="paragraph">Für Windows Server 2008 R2 SP1 sind die folgenden Hotfixes erforderlich:</block>
  <block id="7cc18a2a00146ce0cd8282666ef707cf" category="inline-link">KB2263829</block>
  <block id="014c976ce6a6b61ef9825f767517099e" category="list-text"><block ref="014c976ce6a6b61ef9825f767517099e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9d9c405131f63960e2964c6c3180074e" category="paragraph">Dies sind die minimalen Patch-Ebenen.</block>
  <block id="ddb1e3ae2fe994cd6f2cbf626ec1aec2" category="summary">Mit SnapManager für Hyper-V können Sie mehrere Virtual Machines über mehrere Hosts hinweg sichern und wiederherstellen. Datensätze erstellen und Richtlinien anwenden, um Backup-Aufgaben wie Planung, Datenhaltung und Replizierung zu automatisieren.</block>
  <block id="56e00e502522f8f9c1bf72739fc7d6b0" category="doc">Ihre Möglichkeiten mit SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="1942f365945297729bd80e08dbd9ef55" category="paragraph">Mit SnapManager für Hyper-V können Sie die folgenden Aufgaben ausführen:</block>
  <block id="b20cb048b9feda6e061835940fc5f6ca" category="list-text">Virtuelle Maschinen werden in Datensätzen zusammengefasst, die die gleichen Sicherungsanforderungen haben, und Richtlinien auf diese Datensätze anwenden</block>
  <block id="0686f7937978ebba5e524899d138763a" category="list-text">Führen Sie Backups und Restores dedizierter und geclusterter Virtual Machines auf Storage-Systemen mit ONTAP Software durch</block>
  <block id="54d4c0474d7100ef471223471ea39232" category="list-text">Backup und Restore von Virtual Machines, die auf Cluster Shared Volumes (CSVs) gehostet sind</block>
  <block id="c1ba19d1fa9f7fe81b4469bf18569455" category="list-text">Automatisieren Sie Datensatz-Backups mithilfe von Planungsrichtlinien</block>
  <block id="c0b5b722d2fc5e7702a26493b71e7284" category="list-text">Führen Sie On Demand-Backups der Datensätze durch</block>
  <block id="08a84764e165844b72e72b3c361f75bf" category="list-text">Bewahren Sie unter Verwendung von Aufbewahrungsrichtlinien Datensatz-Backups so lange auf, wie Sie sie benötigen</block>
  <block id="ff913bf483085ae67b6db660a9b54769" category="list-text">Aktualisieren des Zielorts für SnapMirror, nachdem ein Backup erfolgreich abgeschlossen wurde</block>
  <block id="df30d2a876f35e3c55ab84e445c1bdee" category="list-text">Geben Sie benutzerdefinierte Skripts an, die vor oder nach einer Sicherung ausgeführt werden sollen</block>
  <block id="2b6f0d8477449afa9c1f20ac00cfac4c" category="list-text">Wiederherstellung von Virtual Machines aus Backups</block>
  <block id="fecd9fbae73a24e6d80dc51a54a9d6d6" category="list-text">Überwachen Sie den Status aller geplanten und laufenden Jobs</block>
  <block id="3c2190647b63a0bc718d912624647267" category="list-text">Remote-Management von Hosts über eine Management-Konsole</block>
  <block id="b71cbe96d87276f01b10df5bc5ff5166" category="list-text">Stellen Sie konsolidierte Berichte für Backup-, Restore- und Konfigurationsvorgänge für Datensätze bereit</block>
  <block id="4623328acd481dbe715800e88dc07488" category="list-text">Absturzkonsistente und applikationskonsistente Backups</block>
  <block id="b218fcb26f722d30f041dd0af9669b87" category="list-text">Führen Sie Disaster Recovery-Vorgänge mit PowerShell cmdlets durch</block>
  <block id="85ce68ce75d094769a965ba2dc1947a6" category="list-text">Führen Sie Upgrades für das Cluster-Betriebssystem (OS) durch</block>
  <block id="d6cc51cf29a35476bbb45dd0854ea089" category="summary">Sie können Richtlinien zu Datensätzen hinzufügen, ändern oder löschen, um Ihre Daten zu schützen.</block>
  <block id="6d0882bb6445998bc35c798ae5f17b88" category="doc">Richtlinien konfigurieren</block>
  <block id="c27423bb8e5e6cf832538373c8eaffc3" category="summary">Die Erstellung von Schattenkopien läuft bereits Fehler beim Backup</block>
  <block id="2ef940b95f23ccd7106b4fd53c93110c" category="doc">Backup-Fehler mit dem Fehler „Shadow Copy Creation is already in progress“</block>
  <block id="8dadc1857407aef266dee20961d67d99" category="paragraph">Dieses Problem tritt auf, weil ein vorheriges Backup nicht abgebrochen wird und noch aktiv ist. Verwenden Sie den folgenden Befehl, um die aufgeführten Einträge zu überprüfen:<block ref="b5e9e2f0161647ac680dff42ac41c9a0" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="fb6f2e6782f9cbfac9dc69d562f3b75e" category="paragraph">Brechen Sie den vorherigen Backup-Job ab, und versuchen Sie den Vorgang erneut.</block>
  <block id="e1c209ac85bfb81e9855f0e3b99afb7e" category="summary">Unerwarteter Fehler beim Abfragen der IVssWriter Callback-Schnittstelle. hr = 0x80070005, Zugriff verweigert.</block>
  <block id="5bf6aea314a5a194432270a668761438" category="paragraph"><block ref="e1c209ac85bfb81e9855f0e3b99afb7e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="521166875196b366b08ccb1fe3582b86" category="paragraph">Wenn der Eigentümer einer CSV-Datei der Cluster-Gruppe ist und die VM Eigentum des Partnerknoten ist, wird das Backup der VM erfolgreich abgeschlossen, wobei der VSS-Fehler im Anwendungs-Event-Protokoll vorliegt. Dies wird häufig durch falsche Sicherheitseinstellungen entweder im Writer- oder Requestor-Prozess verursacht.</block>
  <block id="7ea39b60427774995e2bee8e874dca9e" category="paragraph">Keine: Diese Fehlermeldung kann ignoriert werden.</block>
  <block id="36c5838aab4fa29bd5c9cdad6fa9ac89" category="summary">Mehrere E-Mail-Empfänger für Benachrichtigungen müssen durch Kommas getrennt werden.</block>
  <block id="075ee4f756f476d6db58c72918477e7d" category="doc">Konfigurieren Sie E-Mail-Benachrichtigungen</block>
  <block id="32e3caa78e4a147c7040d3108a792237" category="paragraph">Wenn Sie mehrere E-Mail-Empfänger für E-Mail-Benachrichtigungen in SnapManager für Hyper-V konfigurieren, trennen Sie jeden Empfänger durch Komma. Diese Anforderung unterscheidet sich von SnapManager für SQL, bei dem jeder E-Mail-Benachrichtigungsempfänger durch Semikolons getrennt werden muss.</block>
  <block id="116057e59777a6912b053f16846276cb" category="summary">Das Backup für die folgenden VMs ist fehlgeschlagen, da es nicht online gesichert werden kann oder keine VM zum Backup gefunden werden soll.</block>
  <block id="1b9a0ddcc331d08d4f33c6463540d181" category="doc">Das Backup für die folgenden VMs ist fehlgeschlagen, da es nicht online gesichert werden kann oder keine VM zum Backup gefunden werden soll</block>
  <block id="fe370909808e11973ae7404723e9c9ad" category="paragraph"><block ref="3499864f6d7f2acfc5b060995b6720a4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="f94e13e741fbfd2853be90b741817480" category="paragraph">Diese Meldung tritt beim Sichern einer Windows 2012 VM in einem übergeordneten Windows 2008 R2 SP1 Hyper-V-System auf, ohne dass die Option zum Speichern der VM-Sicherung zulassen aktiviert ausfällt.</block>
  <block id="8d82a79b15f58b65dbf9c288ba359fb1" category="paragraph">Führen Sie für Backups unter Windows 2012 das Backup mit aus<block ref="2a24b13436855f2ab1923871f31b6660" prefix=" " category="inline-code"></block> VM-Backup-Option aktiviert.</block>
  <block id="7820862667bfa910e751c06790cd735a" category="summary">Sie können die geplanten Backup-Jobs für einen bestimmten Datensatz anzeigen, indem Sie die Registerkarte „Jobs Management“ terminiert verwenden. Sie können auch die aktuell ausgeführten Backup- und Wiederherstellungsjobs über das Fenster Verwaltung der Jobs anzeigen.</block>
  <block id="6375b2b3e7982fc25ec0f32834d5a6a3" category="doc">Überwachen von Backup-Jobs</block>
  <block id="799cb6b22bc4ea869d10d055fc411c20" category="paragraph">Sie können die geplanten Backup-Jobs für einen bestimmten Datensatz anzeigen, indem Sie die Registerkarte Jobverwaltung Zeitplangemäß verwenden. Sie können auch die aktuell ausgeführten Backup- und Wiederherstellungsjobs über die Registerkarte Jobs Management windowRunning anzeigen.</block>
  <block id="be89dad1c86129724507ac60f1ad2654" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf *Jobs*.</block>
  <block id="f634e1484b3ba6be526b23f3166e11f8" category="list-text">Klicken Sie entweder auf die Registerkarte *terminiert* oder auf die Registerkarte *running*.</block>
  <block id="be7b6b8818a371284fe07445983923da" category="list-text">Wählen Sie den geplanten oder ausgeführten Backupjob oder den Wiederherstellungsjob aus, den Sie überwachen möchten.</block>
  <block id="e02a3b064cf13fc8319be37f8e87c48c" category="paragraph">Im Bereich Details werden Informationen zum Job angezeigt.</block>
  <block id="546135fcea6d9fbd992cd82adaa3ace0" category="list-text">Verwenden Sie den Job-Bericht ausführen in der Ansicht *Berichte*, wenn Sie einen Live-Bericht eines laufenden Jobs anzeigen möchten.</block>
  <block id="31d804fb6bd7923bde1fe3ccf923b2c5" category="admonition">Sie können auch Backup-Jobs mit der SCOM-Konsole von Microsoft überwachen. Weitere Informationen finden Sie auf der Microsoft-Website.</block>
  <block id="bdf6ede069059d1339abd9feceab855d" category="summary">Nachdem die VMs auf dem primären Storage-System gesichert wurden, können Sie anhand einer SnapMirror Beziehung, die vom primären Storage-System zum sekundären Storage-System festgelegt wurde, zur ursprünglichen Konfiguration zurückkehren.</block>
  <block id="e8b658096bba0e52bad8bdb38500491a" category="doc">Wiederherstellung der ursprünglichen Konfiguration für Standalone Hosts</block>
  <block id="6905363f2ff637dfe1824c0c135cf4ea" category="list-text">Fahren Sie die VMs herunter, die auf dem sekundären Storage-System ausgeführt werden.</block>
  <block id="22a8deae65a653eb66d09c8bd5c93646" category="list-text">Löschen Sie die auf dem sekundären Storage-System ausgeführten VMs.</block>
  <block id="ed79b11793c8f11f09c0f2d15546dfdc" category="list-text">Trennen Sie die SnapInfo Festplatte und die Festplatten mit VMs mithilfe von SnapDrive.</block>
  <block id="02f2739a7ac8086d93880546b5e81bcd" category="summary">Sie können ein Upgrade des Betriebssystems (Cluster-Betriebssystem) durchführen, um das Betriebssystem der Cluster-Nodes zu aktualisieren, ohne SnapManager für Hyper-V zu beenden Diese Funktion unterstützt SLA-Compliance durch Reduzierung von Ausfallzeiten.</block>
  <block id="606ba4903742bdf792d07db266576d81" category="doc">Führen Sie ein Rolling Upgrade des Cluster-Betriebssystems durch</block>
  <block id="e0d9a1c74a891cca8fcc653471ff5e01" category="paragraph">Failover Cluster, die SnapManager für Hyper-V ausführen, können ohne Ausfallzeiten von Windows Server 2012 R2 auf Windows Server 2016 und Windows Server 2019 aktualisiert werden.</block>
  <block id="53f46f0ad5e5e48eb602230bb6b7bdf4" category="paragraph">Informationen zu den Vorteilen für Rolling Upgrade unter Cluster OS, Installationsprozess und Einschränkungen finden Sie in den entsprechenden Informationen.</block>
  <block id="5a0bd2d9eacaf1e1597799c6d6822d15" category="inline-link">Microsoft TechNet: Rolling-Upgrade für das Cluster-Betriebssystem</block>
  <block id="38f3dbcb8b2856f29d646be11e300c2e" category="paragraph"><block ref="38f3dbcb8b2856f29d646be11e300c2e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ef15a4ad935b2f543c56737f52c1c4a7" category="summary">Der erforderliche Hotfix KB2263829 kann auf einigen Plattformen nicht installiert werden.</block>
  <block id="d8289df174ac8376e457700b7ea3669c" category="doc">Der erforderliche Hotfix KB2263829 kann auf einigen Plattformen nicht installiert werden</block>
  <block id="54a025a9ba847dcaa62c40b9b4fa5734" category="paragraph">Bei der Installation von SnapManager für Hyper-V kann der Versuch, den Hotfix KB2263829 zu installieren, bei Windows Server 2008 R2 SP1 fehlschlagen. Das Installationsprogramm gibt an, dass der Hotfix für diesen Server nicht anwendbar ist.</block>
  <block id="427697515b04257202a3b4b5ced27901" category="paragraph">Der Hotfix wird für Ihre Plattform nicht unterstützt.</block>
  <block id="0cd04650c65665d252b5bab48c43e335" category="paragraph">Öffnen Sie einen Support-Fall bei Microsoft und beheben Sie das Problem mit Microsoft.</block>
  <block id="7c3ef091f5e9de900650e022373ffe32" category="summary">Hoher Speicherverbrauch durch Antivirenlösung.</block>
  <block id="9accf46f4705bca9602a29da75a6d11a" category="doc">Hoher Speicherverbrauch durch Antivirenlösung</block>
  <block id="f5ccf0f5a43d30ed01c351daf610c72c" category="paragraph">Virenschutzlösungen auf Dateiebene können zu einem hohen Speicherverbrauch führen, was zu einem Speicherleck führen kann.</block>
  <block id="302341b993add035e17852f48ede6ba1" category="paragraph">Unter bestimmten Bedingungen belegt SnapManager für Hyper-V möglicherweise eine große und ständig wachsende Menge an Speicher, da eine falsch konfigurierte Virenschutzlösung die VM-Konfigurationsdateien scannt. Wenn eine Antivirus-Lösung die VM-Konfigurationsdateien scannt, wird ein _InstanceModificationEvent angezeigt, das die Änderungen beschreibt. Wenn SnapManager for Hyper-V diese Benachrichtigung erhält, wird eine Aufzählung von Storage und VMs mit SnapDrive für Windows ausgelöst. In einigen Fällen können diese Ereignisse so schnell auftreten, dass sie von SnapDrive für Windows nicht verarbeitet werden können, wodurch SnapManager für Hyper-V in eine Warteschlange gestellt wird.</block>
  <block id="9dcb12971ce7ee1ca4a0e6c1aa6602ac" category="paragraph">Schließen Sie die Scans von VM-Dateien der SnapManager für Hyper-V von der Virenschutzlösung aus.</block>
  <block id="bc62e14afadb6d3675a824c92feacbd6" category="summary">Um SnapManager für Hyper-V auszuführen, müssen Sie bei der Installation der Lizenzen entweder die Host- oder die Speichersystemlizenzen auswählen.</block>
  <block id="7527dcedb498a9e111f7eb26b4f075a6" category="doc">Lizenzanforderungen</block>
  <block id="d3ebc6b65771da45bd1e393dac2ffc77" category="section-title">Lizenz für die SnapManager Suite</block>
  <block id="2f35ac1b0a5cdae94237fb18ed27a693" category="paragraph">Auf dem Windows Host-System ist eine Lizenz für die SnapManager Suite erforderlich. Sie können entweder die Host-basierte Lizenzierung oder die Lizenzierung des Storage-Systems wählen.</block>
  <block id="be663e43fbbbd588987bb44c0192f82b" category="section-title">Pro Serverlizenz</block>
  <block id="1067724c14d4efb29fd0ab1ea5316b53" category="paragraph">Dies wird auch als _Host-basierte Lizenzierung_ bezeichnet. Wenn Sie sich für eine hostbasierte Lizenzierung entscheiden, müssen Sie während der Installation einen Lizenzschlüssel für die SnapManager Suite angeben, den Sie später bei Bedarf ändern können. Sie können den Lizenzschlüssel nach der Installation ändern, indem Sie im Begrüßungsfenster von SnapManager für Hyper-V auf *Lizenzeinstellungen* klicken. Jeder übergeordnete Host erfordert eine Lizenz für die SnapManager Suite.</block>
  <block id="573abdf739bc16ae5833c5d14076dd5c" category="section-title">Lizenz pro Storage-System</block>
  <block id="a44d8d5c49447f5eda50d7dd6927e5e7" category="paragraph">Dies wird auch als _Storage System Licensing_ bezeichnet. Wenn Sie die Storage-Systemlizenz auswählen, müssen Sie die Lizenz der SnapManager Suite auf allen Storage-Systemen hinzufügen, um die SnapManager für Hyper-V Vorgänge auszuführen.</block>
  <block id="3b17063956c4c952dad8e287ec101d6f" category="section-title">Pro Client-Systemlizenz</block>
  <block id="7b3e45ecd2ec97799e785c56b5bee0c8" category="paragraph">Bei der Installation der Managementkonsole sollten Sie diese Lizenzoption verwenden.</block>
  <block id="699aaa675ca238a5dab5d28da08a3035" category="summary">Die Storage-Performance verschlechtert sich nach einem fehlgeschlagenen Backup.</block>
  <block id="a2794223e9d576724f127b652b416ed6" category="doc">Die Storage-Performance verschlechtert sich nach einem fehlgeschlagenen Backup</block>
  <block id="5ad8aa6ff5b24dfffd0b1f734bc98a6b" category="paragraph">Die Speicher-Performance kann nach einem fehlgeschlagenen Backup-Job beeinträchtigt werden.</block>
  <block id="757401961a2d50be2256c37ea70ff8f0" category="paragraph">Wenn während eines Backups die Microsoft Hyper-V VSS Komponenten eine Ausnahme aufweisen, bleiben die Cluster Shared Volumes (CSVs) möglicherweise im umgeleiteten I/O-Modus, was zu I/O Overhead und potenziellen Engpässen im Windows Failover Cluster führt. Dies kann zu einer allgemeinen Performance-Verschlechterung führen, wobei die VMs auf dem CSV-Modus im umgeleiteten I/O-Modus die größten Auswirkungen haben.</block>
  <block id="64dd56c59188950b0ec09057b8734bf1" category="paragraph">Wenden Sie sich an den Microsoft Support, wenn Sie Hilfe bei diesem Problem benötigen.</block>
  <block id="0266b3a5f13d93fbbf84109b9387cb7e" category="summary">Wenn Richtlinien auf Datensätze für Backup- oder Wiederherstellungsfunktionen angewendet werden sollen, müssen bestimmte Anforderungen erfüllt werden. Demselben Datensatz können mehrere Richtlinien für Aufbewahrung, Planung und Replizierung hinzugefügt werden.</block>
  <block id="3a9a3dc805cdcfcaae25ecb4c15f163e" category="doc">Anforderungen für das Hinzufügen von Richtlinien zu einem Datensatz</block>
  <block id="ae39c66937b8980b60d9388be573019c" category="section-title">Name und Beschreibung der Richtlinie</block>
  <block id="2befe0bbee2fa8767d0083c8195b4bc5" category="paragraph">Name und Beschreibung der Richtlinie, beschränkt auf die folgenden Zeichen:</block>
  <block id="85e3f5662f5d8393f464b6fbe9873e2b" category="list-text">Von A bis z</block>
  <block id="deff25dbe9011091c8682fd6f93f3a90" category="list-text">Von A bis Z</block>
  <block id="58c8d474025154d587eb8a3becc73b11" category="list-text">0 bis 9</block>
  <block id="ca5170dffdff86791bd333afa0818321" category="list-text">_ (Unterstrich)</block>
  <block id="c05961611badabb05833b3945cb44776" category="list-text">- (Bindestrich)</block>
  <block id="950e7111974d7a592ec3959027d83548" category="section-title">Grenzwerte für die Backup-Aufbewahrung</block>
  <block id="f8995014c19a701588f3b457bb3bd210" category="paragraph">Sie müssen die Mindestdauer festlegen, während die Backup-Kopien stündlich, täglich, wöchentlich oder monatlich aufbewahrt werden sollen, bevor sie gelöscht werden.</block>
  <block id="4b477474ab2a7b8255b8ca1e04af4a3a" category="admonition">Backups mit einem Aufbewahrungstyp von „`Unlimited`“ werden nicht gelöscht.</block>
  <block id="5c1534d7d0b2f06ed73fa0138b59de0e" category="paragraph">Sie können Backups entweder auf Basis einer bestimmten Zeit oder einer bestimmten Zahl aufbewahren. So können Sie beispielsweise die 10 aktuellen Backups aufbewahren oder Backups löschen, die älter als 15 Tage sind.</block>
  <block id="b2ce75868082f42f112c8a0f38225a95" category="paragraph">Wenn Ihr System alte Backups enthält, sollten Sie Ihre Aufbewahrungsrichtlinien prüfen. Alle Objekte, die gesichert werden, die sich eine Snapshot Kopie teilen, müssen die Backup-Löschkriterien für die Aufbewahrungsrichtlinie erfüllen, um das Entfernen einer Snapshot Kopie auszulösen.</block>
  <block id="2a82a0be63dfab9ffb7147358323f75c" category="section-title">Name des geplanten Backup-Jobs</block>
  <block id="4242f84e8731df3d9beef42442106e7d" category="paragraph">Sie müssen dem geplanten Backupjob einen Namen zuweisen.</block>
  <block id="8f2e8de2d528d2fcff64889bfc234dcc" category="section-title">Berechtigung zum Planen von Backups</block>
  <block id="245c70f2ec0507bd8c36848846bae3b9" category="paragraph">Sie müssen über die entsprechenden Zugangsdaten verfügen, um Datensatzsicherungen zu planen.</block>
  <block id="0c989ccfc82014c30ee8b0c47e404ac3" category="section-title">Anzahl der möglichen Datensätze, die gleichzeitig für ein Backup geplant sind</block>
  <block id="2c401305a667f888e89bbd9a52476871" category="paragraph">Wenn dieselben Virtual Machines zu unterschiedlichen Datensätzen gehören, sollten Sie kein Backup mit mehr als einem Datensatz, der zur gleichen VM enthält, gleichzeitig planen. Wenn dies geschieht, schlägt einer der Backup-Vorgänge fehl. Es kann immer nur ein Backup-Vorgang auf einem Host erfolgen.</block>
  <block id="dd3c46dc8f4da0f46e3f6f7837b02cf2" category="section-title">Typ des geplanten Backups</block>
  <block id="1ebe2f403310f20afc46fd5b5fdb3b4b" category="paragraph">Sie können entweder eine applikationskonsistente oder ein absturzkonsistentes Backup durchführen.</block>
  <block id="30c210e0173f2ff607cc84dc01ffc1f0" category="section-title">Backup-Optionen</block>
  <block id="f7d4327488390afe4c65725ff82002de" category="paragraph">Sie müssen auswählen, ob Sie den SnapMirror-Zielstandort aktualisieren möchten, nachdem der Backup abgeschlossen ist.</block>
  <block id="446bf6a6fe4e3f61cc97e65cdc55726b" category="paragraph">Das Update ist nur erfolgreich, wenn Sie bereits SnapMirror konfiguriert haben und wenn die LUNs, die die virtuellen Maschinen im Datensatz enthalten, zum SnapMirror Quell-Volume gehören.</block>
  <block id="afe6bb39ca14f26068030842ad6d03ce" category="paragraph">Das Standardverhalten von SnapManager für Hyper-V besteht darin, ein Backup zu scheitern, wenn eine oder mehrere virtuelle Maschinen nicht online gesichert werden können. Wenn eine virtuelle Maschine den Status „gespeichert“ oder „heruntergefahren“ aufweist, können Sie kein Online-Backup durchführen. In einigen Fällen befinden sich virtuelle Maschinen im abgespeicherten Zustand oder werden zu Wartungszwecken heruntergefahren, aber Backups müssen trotzdem fortgesetzt werden, selbst wenn ein Online-Backup nicht möglich ist. Dazu können Sie die Virtual Machines, die sich im gespeicherten Zustand befinden, verschieben oder zu einem anderen Datensatz mit einer Richtlinie herunterfahren, die Backups des gespeicherten Status ermöglicht.</block>
  <block id="c9fe310a0f2be6e993252a806083cdfd" category="paragraph">Sie können auch das Kontrollkästchen Sichern des gespeicherten Status der VM zulassen aktivieren, damit SnapManager für Hyper-V die virtuelle Maschine im Status „gespeichert“ sichern kann. Wenn Sie diese Option auswählen, schlägt SnapManager für Hyper-V das Backup nicht fehl, wenn der Hyper-V VSS Writer die virtuelle Maschine im gespeicherten Zustand sichert oder eine Offline-Sicherung der virtuellen Maschine durchführt. Die Durchführung eines gespeicherten Status- oder Offline-Backups kann zu Ausfallzeiten führen.</block>
  <block id="ae2add9310d9247033b66206d0899573" category="paragraph">Der<block ref="e9a94f4abc8c07c43040b0ae3fae4474" prefix=" " category="inline-code"></block> Diese Funktion ermöglicht die Konsistenz mehrerer VMs, die auf den Partner-Cluster-Nodes ausgeführt werden, in einer einzigen Snapshot-Hardware-Kopie, die vom Backup-Node aus erstellt wurde. Diese Funktion wird bei allen VMs unterstützt, die auf einem Windows-Volume mit CSV 2.0 über mehrere Knoten in einem Windows Failover Cluster ausgeführt werden. Um diese Funktion zu verwenden, wählen Sie die aus<block ref="25057435cefe6e770792e2493fecbd6a" prefix=" " category="inline-code"></block> Sicherungstyp und aktivieren Sie das Kontrollkästchen *Distributed Backup* aktivieren.</block>
  <block id="92f511b9eb4bb4295082fbe39d70e007" category="section-title">Sekundärer Storage in einem SnapMirror Backup</block>
  <block id="bd49ab85818f7b15f21fb9bfebdacfbe" category="paragraph">Mit diesen Optionen akzeptieren Sie Optionen, die sich auf einen sekundären Storage beziehen, der in einer SnapMirror-Beziehung definiert ist. Hier können Sie *Update SnapMirror nach Backup* wählen. Im Optionsfenster Vault-Bezeichnung können Sie *SnapVault nach Backup aktualisieren* auswählen. Wenn Sie *SnapVault nach Backup* aktualisieren auswählen, müssen Sie im Dropdown-Menü eine Tresorbeschriftung auswählen oder eine benutzerdefinierte Bezeichnung eingeben.</block>
  <block id="bc4ed710ca65416d05c8ac48d8a677ad" category="section-title">Backup-Skripte</block>
  <block id="dccc207d2e8bb25d32111190fdcef439" category="paragraph">Sie müssen entscheiden, ob die optionalen Sicherungsskripte vor oder nach dem Backup ausgeführt werden sollen.</block>
  <block id="b3ef543ddc4a07d75f614e67df474b1e" category="paragraph">Diese Skripte werden auf allen Hosts der Datensatzmitglieder ausgeführt, es sei denn, Sie geben einen bestimmten Server an.</block>
  <block id="4079acb40e762ec368ceca219971f2d1" category="paragraph">Auf jedem Knoten des Datensatzes werden Backup-Skripte ausgeführt. Sie können die Datensatzrichtlinie so festlegen, dass der Name des Hosts angegeben wird, auf dem die Skripte ausgeführt werden sollen. Die Richtlinie wird auf jedem Node im Cluster verarbeitet, auf dem die zu sichernde VM ausgeführt wird.</block>
  <block id="e38e6cb3f20f9d6511778003946ac36e" category="image-alt">der smhv-Richtlinieassistent hat den angegebenen Host angegeben</block>
  <block id="eb9bd6f9e51c769289fc9968644d25e4" category="paragraph">Sie können die folgenden Umgebungsvariablen in Argumenten für Backup Postscripts verwenden:</block>
  <block id="3eda86050d67f5eb2434d54aeae569a6" category="list-text">* VMSnapshot*: Gibt den Namen der Snapshot Kopie an, die auf dem Storage-System als Ergebnis dieses Backups erstellt wird. Wenn Sie applikationskonsistente Backups in ONTAP Umgebungen mit 7-Mode erstellen, ist dies der Name der zweiten Snapshot Kopie (Backup). Der erste Name ist mit dem zweiten Namen identisch, jedoch ohne das Suffix _Backup.</block>
  <block id="b5133b11033d21a21643b9257a0736dc" category="list-text">*€nliche SnapInfoName*: Gibt den Zeitstempel an, der im SnapInfo-Verzeichnisnamen verwendet wird.</block>
  <block id="6fe06e28a445c63b4f719be1cc245050" category="list-text">*€nliche SnapInfoSnapshot*: Gibt den Namen der SnapInfo Snapshot Kopie an, die auf dem Storage-System erstellt wurde. SnapManager für Hyper-V erstellt eine Snapshot Kopie der SnapInfo-LUN am Ende des Datensatz-Backup-Vorgangs.</block>
  <block id="d70398034de4488097a9713779b964f7" category="admonition">Die Variable *€nliche SnapInfoSnapshot* wird nur für dedizierte virtuelle Maschinen unterstützt.</block>
  <block id="04da4a36dc8631592fed38ad742813b1" category="inline-link">ONTAP 9 Volume Backup mit SnapVault Express Guide</block>
  <block id="f83ca4a2b0b656560769c0ea618a9675" category="paragraph"><block ref="f83ca4a2b0b656560769c0ea618a9675" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b14b7c56846be90893ffb5cb1391cd34" category="summary">Datensätze werden nicht automatisch auf neue Knoten in einem Windows Failover Cluster repliziert.</block>
  <block id="961ac221e81a771d5cdcc72399350995" category="doc">Datensätze werden nicht automatisch auf neue Knoten in einem Windows Failover Cluster repliziert</block>
  <block id="b6b5c0b074a3420f9148b4a52b40a14f" category="paragraph">Nach dem Hinzufügen neuer Knoten zu einem Windows Failover Cluster werden Datensätze nicht automatisch auf den neuen Knoten übertragen.</block>
  <block id="6526d728800b72f66aee2d2eb2831ba8" category="paragraph">Beim Hinzufügen neuer Knoten zu einem Windows Failover Cluster repliziert SnapManager für Hyper-V die vorhandenen Datensätze nicht automatisch auf die neuen Knoten im Cluster.</block>
  <block id="757c846baf71761f3cda1fac61cb7804" category="paragraph">Führen Sie den Änderungsdatensatz-Assistenten aus und klicken Sie auf der Seite „Basisdetails“ auf *Terminierungsrichtlinien für alle Datensatzknoten aktualisieren*.</block>
  <block id="1061247acb05ca020e1156e308573e87" category="paragraph">Dieser Assistent muss für jeden Datensatz mit Virtual Machines ausgeführt werden.</block>
  <block id="06a4ea0a8d83738f63ee427fb4f063c7" category="paragraph"><block ref="06a4ea0a8d83738f63ee427fb4f063c7" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="838cf5b575a0505a14018f6e663ec5a1" category="summary">Sie können einen übergeordneten Hyper-V Host- oder ein übergeordnetes Host-Cluster entfernen, wenn Sie ihn nicht mehr mit SnapManager für Hyper-V managen möchten</block>
  <block id="c24a602f6ed3814e8ec3d793408e8876" category="doc">Entfernen Sie einen übergeordneten Hyper-V-Host oder ein übergeordnetes Host-Cluster</block>
  <block id="73ffaf70fdb5268887be5437d428aa9e" category="list-text">Wählen Sie den Host oder das Hostcluster aus, den Sie entfernen möchten.</block>
  <block id="96d7fa554e793ffebae8af7842ecb22c" category="list-text">Klicken Sie im Fensterbereich *Aktionen* auf *Entfernen*.</block>
  <block id="a809b7569832b3c3064a2b1ce1e39453" category="paragraph">Sie können *Alle VM-Backups löschen* auswählen, um alle Backups virtueller Maschinen zu löschen, die mit dem Host verbunden sind.</block>
  <block id="62f5b4fd0e05bed543854db08c47a6da" category="paragraph">Der übergeordnete Hyper-V-Host- oder Host-Cluster wird für Hyper-V-Management aus SnapManager entfernt, wird jedoch nicht dauerhaft gelöscht. Die Virtual Machines, die zu diesem Host oder Host Cluster gehören, werden auch von beliebigen Datensätzen entfernt, zu denen sie gehören.</block>
  <block id="1788e977f20e1f86df49d2cedec68849" category="summary">Backup-Berichte verwenden Zeitzoneninformationen der Managementkonsole im Berichtsnamen.</block>
  <block id="bf99ca448ce8f3d20c202a99dd06a747" category="doc">Backup-Berichte verwenden Zeitzoneninformationen der Managementkonsole im Berichtsnamen</block>
  <block id="232951cc31d37beb2ec28193d43493f2" category="paragraph">Wenn Sie einen Backup-Bericht mit einem Client-Host generieren, der sich in einer anderen Zeitzone als dem übergeordneten Host befindet, verwendet der Berichtsname die Zeitzoneninformationen des Client-Hosts, und der Berichtinhalt verwendet die übergeordnete Host-Zeitzone.</block>
  <block id="31a824937ad8b8aab6be6fc62cb03c7e" category="paragraph">Der Zeitstempel im Backup-Berichtsnamen wird mit den Zeitzoneninformationen des Client-Hosts angezeigt.</block>
  <block id="abb046be6cec841f4556bc725146d71f" category="paragraph">Es ist keine Korrekturmaßnahme erforderlich.</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Rechtliche Hinweise ermöglichen den Zugriff auf Copyright-Erklärungen, Marken, Patente und mehr.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Rechtliche Hinweise</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Urheberrecht</block>
  <block id="de6edae22bc37b97b38a15c7f8af62e2" category="paragraph"><block ref="de6edae22bc37b97b38a15c7f8af62e2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marken</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, das NETAPP Logo und die auf der NetApp Markenseite aufgeführten Marken sind Marken von NetApp Inc. Andere Firmen- und Produktnamen können Marken der jeweiligen Eigentümer sein.</block>
  <block id="a93bc0a57623c2facaa010825c808507" category="paragraph"><block ref="a93bc0a57623c2facaa010825c808507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patente</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Eine aktuelle Liste der NetApp Patente finden Sie unter:</block>
  <block id="547ea2e305891e64d8e744949b0aca2c" category="paragraph"><block ref="547ea2e305891e64d8e744949b0aca2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Datenschutzrichtlinie</block>
  <block id="50921fca0d376fca62102a5e608994e2" category="paragraph"><block ref="50921fca0d376fca62102a5e608994e2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="24efa7ee4511563b16144f39706d594f" category="section-title">Hinweis</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">In den Benachrichtigungsdateien finden Sie Informationen zu Urheberrechten und Lizenzen von Drittanbietern, die in der NetApp Software verwendet werden.</block>
  <block id="c5b9e90bde2fb032b0e52bfb24173ab1" category="inline-link-macro">Hinweis zu SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="0331d89981f387a88bcac9456bb6b3c2" category="paragraph"><block ref="0331d89981f387a88bcac9456bb6b3c2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6e33f9576af76aa1d9895211dfc03c84" category="summary">SnapManager für Hyper-V bietet die Integration in den Microsoft Hyper-V Volume Shadow Copy Service (VSS) Writer, um eine Virtual Machine (VM) stillzulegen, bevor eine applikationskonsistente Snapshot Kopie der VM erstellt wird.</block>
  <block id="3fc4ca26d6624903b7c1896f0151b7bc" category="doc">Wie SnapManager für Hyper-V VSS verwendet</block>
  <block id="c928cc6a46d871561d1a99bf84fd2b56" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V ist ein VSS Requestor und koordiniert den Backup-Vorgang zur Erstellung einer konsistenten Snapshot Kopie. Dabei wird VSS Hardware Provider für Data ONTAP für Hyper-V VMs verwendet, die auf SAN ausgeführt werden, und der Remote VSS Provider für Hyper-V VMs, die auf SMB 3.0 Share ausgeführt werden.</block>
  <block id="d8f1ba52a2fb60b761725669851909c6" category="paragraph">Mit SnapManager für Hyper-V können Sie applikationskonsistente Backups einer VM erstellen, wenn Sie über Microsoft Exchange, Microsoft SQL oder eine andere VSS-kompatible Applikation verfügen, die auf virtuellen Festplatten (VHDs) in der VM läuft. SnapManager for Hyper-V koordiniert die Autoren der Applikationen innerhalb der VM, um sicherzustellen, dass die Applikationsdaten beim Backup konsistent sind.</block>
  <block id="2334b1c6a70e9b217e27598a51229941" category="paragraph">Sie können außerdem eine VM aus einem applikationskonsistenten Backup wiederherstellen. Die Applikationen, die in der VM vorhanden sind, werden auf denselben Status wie zum Zeitpunkt des Backups wiederhergestellt. Mit SnapManager for Hyper-V wird die VM an ihrem ursprünglichen Speicherort wiederhergestellt.</block>
  <block id="8e4c01549f579899f8ef80cf7b0edfec" category="admonition">Die VSS-Integration ist nur bei applikationskonsistenten Backups verfügbar. Absturzkonsistente Backups verwenden kein VSS.</block>
  <block id="3784cdca88e33c31b92e73c29cc6281d" category="summary">Web Service Client Kanal konnte keine Verbindung zur KonfigurationManagementService-Instanz auf Maschine smhv51_81clus herstellen.</block>
  <block id="9dfbb9d6f545bc2012ccb952dffaa54f" category="doc">Web Service Client Kanal konnte keine Verbindung zur KonfigurationManagementService-Instanz auf Maschine smhv51_81clus herstellen</block>
  <block id="536f631f44dc289a3d1b7f6e18b9d6c0" category="paragraph"><block ref="3784cdca88e33c31b92e73c29cc6281d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="8c1b6db263fa6ad78a17f6dd8234ff34" category="paragraph"><block ref="978d91cb9f7c24b46e19b15fcd94244d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a2b084a9f95ba3b25f1f637979847b5d" category="paragraph">Wenn Sie Konfigurationsinformationen exportieren, werden die Einstellungen des lokalen Webservice-Ports der verwalteten Hosts in der exportierten Konfigurationsdatei gespeichert. Wenn Sie SnapManager für Hyper-V später mithilfe eines anderen Webservice-Ports neu installieren und die früheren Konfigurationsinformationen importieren müssen, treten Verbindungsprobleme auf.</block>
  <block id="5eb53b8f7ae08c399198ee7c4a0e7ffe" category="paragraph">Um dieses Problem zu vermeiden, verwenden Sie bei der Neuinstallation von SnapManager für Hyper-V dieselben Einstellungen für den Webservice-Port, die in der exportierten Konfigurationsdatei enthalten sind</block>
  <block id="32d1bfdf8c6344fe503f87687f5a8962" category="summary">SnapInfo Snapshot Kopien wurden gelöscht.</block>
  <block id="c5d492b9a95788785d322809db0f5d3a" category="doc">SnapInfo Snapshot Kopien wurden gelöscht</block>
  <block id="1e24c774a941f73ff113ac649bb5ee65" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V enthält keine SnapInfo Snapshot Kopien oder löscht sie.</block>
  <block id="952de9aa949a3ae5e9c9175bd9f009ac" category="paragraph">Nach der Erstellung eines Datensatz-Backups erstellt SnapManager für Hyper-V eine Snapshot Kopie der SnapInfo LUN. SnapInfo Snapshot Kopien werden nicht gelöscht, wenn das Backup gelöscht wird. Standardmäßig werden 30 SnapInfo LUN Snapshot Kopien von SnapManager für Hyper-V aufbewahrt. So wird die älteste Kopie durch die neueste Kopie ersetzt, sobald der Schwellenwert für 30 Kopien überschritten wird.</block>
  <block id="8ae7a4b621e7286f83f2e0b5b0e7abdb" category="paragraph">Sie können die Anzahl der SnapInfo Snapshot Kopien konfigurieren, die Sie für jeden Hyper-V Host aufbewahren möchten, indem Sie einen der folgenden Registrierungsschlüssel verwenden:</block>
  <block id="97f66d131606bafd093eb9a0decb72d0" category="paragraph">Für Standalone Hyper-V-Hosts: Key:</block>
  <block id="4621dfd0cad2a3ed13006cf7b4ee14a4" category="paragraph"><block ref="379d3717cb09057d51f952d32339fc24" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3da38550d9da19e741deb22ea022fd9a" category="paragraph">Für geclusterte Hyper-V Hosts (wird auf jedem Node im Cluster konfiguriert): Schlüssel:</block>
  <block id="2027c853bb3625ebd5df7dedf2a35a6c" category="paragraph"><block ref="338cb5fbc7b85ed28f8d07e51edbd9b4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a1f1032aa2d3baced636ad4ef4333b28" category="summary">Sie können ein oder mehrere Backups löschen, die einem Datensatz oder einer virtuellen Maschine zugeordnet sind.</block>
  <block id="cb2cecbd9776fc0c17c7929541fe9404" category="doc">Löschen Sie ein Backup</block>
  <block id="71d6438b419ce103a51afbfd672aae2b" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf *Recovery*.</block>
  <block id="e296d076e980ec567325795266c68391" category="list-text">Wählen Sie die virtuelle Maschine im Datensatz aus, die das zu löschende Backup enthält.</block>
  <block id="10fdc0e5c9a54280b130aed4d7a0b6e0" category="paragraph">Wenn Sie ein Backup löschen, das mit einem Datensatz verknüpft ist, werden auch die Backups, die mit virtuellen Maschinen verbunden sind, die zu diesem Datensatz gehören, gelöscht. Wenn Sie ein Backup löschen, das einer virtuellen Maschine zugeordnet ist, wird nur dieses Backup gelöscht.</block>
  <block id="87372cabc36ee202e94b8b4d26eaa578" category="list-text">Wählen Sie im Fensterbereich Backups das Backup aus, das Sie löschen möchten.</block>
  <block id="874db297b2254479eeb702a2d7fa8dab" category="list-text">Klicken Sie Auf *Löschen*.</block>
  <block id="3b2dc7db426da50807132dd7a1aee03a" category="paragraph">Das Dialogfeld *Sicherung löschen* wird angezeigt. Sie haben die Möglichkeit, Backups für eine ausgewählte VM oder für einen gesamten Datensatz zu löschen.</block>
  <block id="43c71a832bf25c4e9d1dbb3ef536b79d" category="list-text">Wählen Sie die entsprechende Option aus, und klicken Sie auf *Löschen bestätigen*.</block>
  <block id="6fd2f78e84faf0f67adc4307fbd62724" category="paragraph">Sie können den Status des Löschvorgangs für Backups im Statusfenster anzeigen.</block>
  <block id="ab4daba51c77334b22d9ee8a92a9d98c" category="summary">Bevor Sie den Installationsassistenten für Remote-Hosts verwenden, um SnapManager für Hyper-V auf einem Host oder Knoten Remote zu installieren, müssen Sie die erforderlichen Host-Details erfassen.</block>
  <block id="d9101724dd2995ac7e40db52bb9fa12e" category="doc">Anforderungen für die Verwendung des Assistenten für die Installation von Remote-Hosts</block>
  <block id="0f27cb4b9e262641740b6024e4a9cf82" category="paragraph">Sie können über das Fenster Aktionen im Fenster Schutz auf den Assistenten für die Installation von Remote-Hosts zugreifen. Sie können SnapManager für Hyper-V per Fernzugriff auf Standalone- und Cluster Nodes oder Hosts installieren oder deinstallieren.</block>
  <block id="92396d12132cf037fee50e3292f232d5" category="paragraph">Wenn Sie einen Host hinzufügen, der nicht über SnapManager für Hyper-V verfügt, werden Sie im Assistenten zum Hinzufügen von Hosts aufgefordert, ihn auf dem Host zu installieren.</block>
  <block id="764c5e4962b6e24d210c25c9056f848d" category="list-text">*Installieren oder Deinstallieren*</block>
  <block id="5c184795ac1979a7fafe69711a820356" category="paragraph">Sie müssen entscheiden, ob Sie mit dem Assistenten SnapManager for Hyper-V Remote auf Hosts oder Nodes installieren oder deinstallieren möchten.</block>
  <block id="3cf9f264c7e0412a7d84ef83c7d3995b" category="list-text">* Pro Server oder pro Speicher*</block>
  <block id="4efda04b842b589387afb2523faa1f7f" category="paragraph">Sie müssen entscheiden, ob SnapManager für Hyper-V pro Server oder pro Storage installiert werden soll.</block>
  <block id="7e08b1f5898656f33b1a750acefe92d0" category="list-text">*Hostname/IP*</block>
  <block id="eb1c730b91c1eceed6b450eaee2a19bc" category="paragraph">Sie müssen den Namen oder die IP-Adresse des Hosts angeben, auf dem Sie SnapManager für Hyper-V installieren möchten Sie können *Durchsuchen...* auswählen, um nach dem Host oder Knoten zu suchen.</block>
  <block id="5ddcf17f54788a5bb9148e8671562c06" category="list-text">*Port*</block>
  <block id="59b8cc8c01bbed8087ca45df9b0fcffa" category="paragraph">Sie müssen die Portnummer angeben, um eine Verbindung zum Host oder Node herzustellen.</block>
  <block id="c2494ab9d3d742993d7ea729fba1ce94" category="list-text">*SMHV-Lizenzschlüssel*</block>
  <block id="5e6533ed3317e3a0ea0aa766adb519c8" category="paragraph">Sie müssen den Lizenzschlüssel für SnapManager für Hyper-V angeben.</block>
  <block id="ca8347de6191aaa9753655df4a58f7b4" category="list-text">*SDW Lizenzschlüssel*</block>
  <block id="a59b67300e72e3be62783c96dd5ea93f" category="paragraph">Sie müssen den Lizenzschlüssel für SnapDrive für Windows angeben.</block>
  <block id="9b1ea6d299d8e415d53a65fe6c78bafe" category="list-text">*Benutzername*</block>
  <block id="c705c56d08c27caaea408447b9603945" category="paragraph">Sie müssen den Benutzernamen auf Host- oder Node-Administratorebene unter Verwendung des Formats _Domain\username_ angeben.</block>
  <block id="519a06883e7db4dbb9a21eeecb16986a" category="list-text">*Passwort*</block>
  <block id="2dcadfb9eb7d2a79f3d948fbd94f9ed7" category="paragraph">Sie müssen das Host- oder Node-Passwort eingeben.</block>
  <block id="a1c00612102855350eb712748e306b75" category="list-text">*Passwort Bestätigen*</block>
  <block id="133a94d79622ad277f38fde90995deeb" category="paragraph">Zur Bestätigung müssen Sie das Host- oder Node-Passwort erneut eingeben.</block>
  <block id="601935beb642d668b3969656d707806c" category="summary">Sie können überprüfen, ob der Data ONTAP VSS Hardware Provider nach Erstellung einer Snapshot Kopie erfolgreich verwendet wurde.</block>
  <block id="de620b22b32e7dc2cb59179d4802e80c" category="doc">Überprüfen Sie, ob der VSS-Hardware-Anbieter erfolgreich verwendet wurde</block>
  <block id="481efe01f47f7e5bee0e48fc9cf44eeb" category="list-text">Navigieren Sie in MMC zum Menü:Systemwerkzeuge[Ereignisanzeige &gt; Anwendung], und suchen Sie nach einem Ereignis mit den folgenden Werten:</block>
  <block id="f31bbdd1b3e85bccd652680e16935819" category="cell">Quelle</block>
  <block id="1be7f4094822039b4634c93c23dd7efb" category="cell">Ereignis-ID</block>
  <block id="311859000270251f433cd8b94760970d" category="paragraph">Navssprv</block>
  <block id="be93cca187e923aabc702667ba5f0d06" category="paragraph">4089</block>
  <block id="a9b5235dd78cbe7fe1b1c523e48d02a7" category="paragraph">Der VSS-Anbieter hat die Ausschüsse für SnapshotSetID-id in n Millisekunden erfolgreich abgeschlossen.</block>
  <block id="b38f82d375e815cef306a317ae647f4c" category="admonition">Für VSS muss der Provider innerhalb von 10 Sekunden eine Snapshot-Kopie übergeben werden. Wenn dieses Zeitlimit überschritten wird, protokolliert der Data ONTAP VSS Hardware Provider Event ID 4364. Dieser Grenzwert könnte aufgrund eines vorübergehenden Problems überschritten werden. Wenn dieses Ereignis für eine fehlgeschlagene Sicherung protokolliert wird, versuchen Sie das Backup erneut.</block>
  <block id="dd5cfb29bd3e878ccef8250cee1cc7d2" category="summary">Benachrichtigungen zum Sichern und Wiederherstellen werden nicht in Umgebungen mit ausschließlich IPv6 gesendet.</block>
  <block id="6654ce07e74638a6c41c7de8fd372bab" category="doc">Benachrichtigungen zum Sichern und Wiederherstellen werden nicht in Umgebungen mit ausschließlich IPv6 gesendet</block>
  <block id="8f62d60c72e411a69a11527016246b16" category="paragraph">Wenn Sie einen nur-IPv6-Host ausführen, erhalten Sie keine Benachrichtigungen über Sicherungs- oder Wiederherstellungsfunktionen.</block>
  <block id="6ec78d8f9e0e84024ab564c4750d7ca7" category="paragraph">IPv6 wird vom SMTP-Server nicht unterstützt, oder IPv6 ist nicht aktiviert.</block>
  <block id="65f89a77c7a404d833288f80127ffc9a" category="paragraph">Aktivieren Sie IPv6 auf Ihrem SMTP-Server.</block>
  <block id="53531bae4b4c3f1b7404a971d070bb17" category="summary">Obwohl Sie einen Host von nur einer Verwaltungskonsole aus verwalten sollten, können Sie Host- und Datensatzkonfigurationsinformationen von einer Remote Management-Konsole auf eine andere importieren und exportieren, um die Datenkonsistenz zu gewährleisten.</block>
  <block id="1b26c77d2ebccaff5ce3d2ce4f81a7c2" category="doc">Importieren oder Exportieren von Konfigurationsinformationen für Hosts und Datensätze</block>
  <block id="a919825400f339d57b335c9acdc82ab0" category="paragraph">Sie sollten Konfigurationsinformationen nicht in das Verzeichnis importieren oder exportieren, auf dem SnapManager für Hyper-V installiert ist. Wenn Sie SnapManager für Hyper-V deinstallieren, geht diese Datei verloren.</block>
  <block id="6ab078cbfe1468fcdf159e54ea8679ea" category="admonition">Mit dem Import- und Exportassistenten können Sie die Host- und Datensatzkonfigurationseinstellungen in eine zuvor exportierte Einstellung ändern. Wenn Sie diesen Vorgang in einer Cluster-Umgebung ausführen, müssen Sie die Einstellungen auf allen Nodes im Cluster importieren, damit alle Host- und Datensatzkonfigurationen identisch sind.</block>
  <block id="0d3666cebabc77e7590a58bc267ed47d" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf *Schutz*.</block>
  <block id="a4992ee15fed228c6154cd2931ebcf9a" category="list-text">Klicken Sie im Fensterbereich *Aktionen* auf *Import und Export*.</block>
  <block id="9b2df22ebea734763e9b824b5dfb58d1" category="paragraph">Der Import- und Exportassistent wird angezeigt.</block>
  <block id="a97803fe311ef1d2b2cc248b41fb592f" category="list-text">Führen Sie die Schritte im Assistenten aus, um Konfigurationsinformationen für Host- und Datensätze von einer Management Console in eine andere zu exportieren.</block>
  <block id="a29cc82b0ee32a993180bad71ccebe76" category="admonition">Die Exportdatei ist statisch und aktuell nur zu dem Zeitpunkt, zu dem die Exportdatei ausgeführt wurde.</block>
  <block id="161ff79e48ce5cf248366acf43d2a3bf" category="list-text">Führen Sie die Schritte im Assistenten aus, um Konfigurationsinformationen für Hosts und Datensätze in die Ziel-Managementkonsole zu importieren.</block>
  <block id="ac9af776a3185cf2b06fb0d0a7cd7a64" category="summary">Wenn Datensätze erstellt werden sollen, um die Daten zu sichern, müssen bestimmte Anforderungen erfüllt werden.</block>
  <block id="92887ee2efa3d6433ca84970a02d8e2b" category="doc">Anforderungen für das Erstellen eines Datensatzes</block>
  <block id="fc01ba2e746c58919b429d2fd4e376e2" category="paragraph">Wenn Datensätze erstellt werden sollen, um die Daten zu sichern, müssen bestimmte Anforderungen erfüllt werden. Sie müssen zuerst den Host oder Host-Cluster zu SnapManager für Hyper-V hinzufügen und dann dem Host- oder Host-Cluster Virtual Machines hinzufügen.</block>
  <block id="618322761e8dcd886ce91475cd7877a5" category="section-title">Name und Beschreibung des Datensatzes</block>
  <block id="fd5bb59e7d014d235c68789b1135795d" category="paragraph">Bei der Benennung des Datensatzes sollten Sie eine Namenskonvention an Ihrem Standort verwenden, um Administratoren dabei zu unterstützen, Datensätze zu finden und zu identifizieren, die auf die folgenden Zeichen beschränkt sind:</block>
  <block id="592e3c4687690a8e75020c4f4585edc6" category="section-title">Datensatz-Ressourcen</block>
  <block id="173db84d210ae07ad8b5cd80aab52026" category="paragraph">Sie müssen den Host oder Host Cluster zu SnapManager für Hyper-V hinzufügen, bevor Sie dem Datensatz Ressourcen wie Virtual Machines hinzufügen.</block>
  <block id="fd3940b5cf818e85baca9b042e0bcb89" category="paragraph">Sie können einem Datensatz Hosts, dedizierte Virtual Machines oder gemeinsam genutzte Virtual Machines hinzufügen. Wenn Sie einen Host hinzufügen, fügen Sie alle virtuellen Maschinen hinzu, die zum Host gehören. Sie können auch Virtual Machines hinzufügen, die zu unterschiedlichen Hosts gehören. Virtual Machines können zu mehreren Datensätzen gehören.</block>
  <block id="8c0679507602d4802b80d3cf5c7efbef" category="admonition">Dedizierte und gemeinsam genutzte Virtual Machines, die zum selben Host-Cluster gehören, sollten nicht im gleichen Datensatz vorhanden sein. Wenn Sie diese Arten von Ressourcen zu einem einzelnen Datensatz hinzufügen, kann dies zum Versagen der Datensatz-Sicherung führen.</block>
  <block id="bec2d798891a82b99b71e36d3086f2ef" category="section-title">Virtual Machines und ONTAP LUNs</block>
  <block id="a737d3e7798680e23775f1e5f35c182c" category="paragraph">Alle Dateien, die mit Virtual Machines verknüpft sind, einschließlich Konfigurationsdateien, Snapshot Kopien und VHDs, müssen auf ONTAP LUNs gespeichert sein.</block>
  <block id="b277e186379856ae1bd03b2e5d1c9abb" category="section-title">Verbrauch von Datensatz-Ressourcen</block>
  <block id="f29e5485ef3e75c61f25913cdbcefbf2" category="paragraph">Es kann jederzeit nur ein applikationskonsistenter Backup-Vorgang auf einem Host durchgeführt werden. Wenn dieselben Virtual Machines zu unterschiedlichen Datensätzen gehören, sollten Sie keine applikationskonsistente Backups der Datensätze gleichzeitig planen. Wenn dies geschieht, schlägt einer der Backup-Vorgänge fehl.</block>
  <block id="936b9c10d3f3932ec845567bb28015a5" category="paragraph">Wählen Sie beim Erstellen eines Datensatzes alle virtuellen Maschinen aus, die sich auf einer bestimmten ONTAP-LUN befinden. Dies ermöglicht Ihnen, alle Backups in einer Snapshot-Kopie zu erhalten und den Speicherplatzbedarf im Storage-System zu reduzieren.</block>
  <block id="ee1fb48cf427020b1bc11a95d41e1b89" category="summary">Sie können einen Bericht über einen Datensatz oder eine in SnapManager für Hyper-V gemanagte VM-Ressource anzeigen</block>
  <block id="cb9f6582b54d5f5f30bc81f31713b6ef" category="doc">Zeigt einen Datensatz-Bericht an</block>
  <block id="fddb8580549ea2b64e2c58b7582c1183" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf Menü:Berichte[Datasets].</block>
  <block id="f76c0baf15ead2975d705e3c32493a76" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz oder die virtuelle Maschine aus, die den Bericht enthält, den Sie anzeigen möchten.</block>
  <block id="93b5a720f8e4504a3412458bd9c452d7" category="list-text">Klicken Sie im Fensterbereich Berichte entweder auf die Registerkarte Backup oder auf die Registerkarte Recovery.</block>
  <block id="5f6940ecd347062b2a819310646bd413" category="list-text">Wählen Sie den Bericht aus, den Sie anzeigen möchten, und klicken Sie auf *Bericht anzeigen*.</block>
  <block id="2143271db1b4deadd83681d45a3475e6" category="cell">Wenn Sie ein...</block>
  <block id="c1325f6903ebb5ebb2bb519a73ddb1b0" category="cell">Dann...</block>
  <block id="d1f0ba34e78627dc049ace1d8ae99de8" category="paragraph">*Datensatz-Bericht*</block>
  <block id="b593829a06bd7d897992774622814a90" category="paragraph">Sie können einen Backup-Bericht anzeigen.</block>
  <block id="12ae71df924eae6ed493da1acd0a74f5" category="paragraph">*Bericht virtueller Maschinen*</block>
  <block id="e4a52aa830b539c290e19001441428ff" category="paragraph">Sie können sich entweder einen Backup- oder Recovery-Bericht anzeigen lassen.</block>
  <block id="6dc624ee7751a3136ddfb2246d7a757f" category="paragraph">Der Bericht wird in einem separaten Fenster angezeigt.</block>
  <block id="857864c9e0841bb5665f5e1c2d468333" category="summary">Sie können Ihren Datensätzen Richtlinien zur Aufbewahrung, Planung und Replizierung sowie Skripte hinzufügen, um sie zu schützen.</block>
  <block id="ebe51bc7abe10d5dec7a812a4088011f" category="doc">Richtlinien hinzufügen</block>
  <block id="adb73ebea301b91a34c36f4c1e602e23" category="paragraph">Sie müssen die folgenden Informationen zur Verfügung haben:</block>
  <block id="089e99f0946277f67f391a816ed1f2b1" category="list-text">Richtliniennamen und -Beschreibungen</block>
  <block id="52ccd4cdf171ac2228358ba547bf1d3a" category="list-text">Aufbewahrungsinformationen</block>
  <block id="ca1a21dab93efdbb79370e3b2b61c7ea" category="list-text">Planungsdaten</block>
  <block id="dfce3effc9eeb1bbd0c45a39f75e72c2" category="list-text">Informationen zu Backup-Optionen</block>
  <block id="c778e64c846dd4cb3d237e56d6c2f07c" category="list-text">Informationen zum Backup-Skript</block>
  <block id="c34b2c89f78638601a9b28feb2a6f89a" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz aus, dem Sie Richtlinien hinzufügen möchten.</block>
  <block id="4dfc62daf461f1d3989bdacd11e8b943" category="list-text">Klicken Sie im Bereich Aktionen auf *Richtlinie hinzufügen*.</block>
  <block id="83d1abf74bb79d006c4652f7176d9d13" category="paragraph">Der Assistent Create Policy wird angezeigt.</block>
  <block id="150041fc62ca2850bf50581976c08928" category="list-text">Führen Sie die Schritte im Assistenten aus, um Sicherungsrichtlinien für Ihren Datensatz zu erstellen.</block>
  <block id="195506677cdc504f967b8ebba196fef1" category="summary">Keine Lizenzierung von SnapManager für Hyper-V auf dem Host oder im Speichersystem.</block>
  <block id="33876ac921b2bc632aaef6a42256b23d" category="doc">Keine Lizenzierung von SnapManager für Hyper-V auf dem Host oder im Speichersystem</block>
  <block id="507aa19b42bed2c2989ddf0fd886ae0f" category="paragraph"><block ref="2d20eb8c65308e47a2b08e27aba5c8e3" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="59e79108618fff704166fe7ce5803dd7" category="paragraph">Diese Meldung tritt entweder auf, wenn Ihr System nicht lizenziert ist oder wenn Probleme mit Enumeration, Cache virtueller Maschinen oder MBR-Festplatte (Master Boot Record) auftreten.</block>
  <block id="40383a03fe003a75842d350885aab9aa" category="list-text">Stellen Sie sicher, dass Ihr System lizenziert ist.</block>
  <block id="a49dbab3319247004e60533531fcbd19" category="list-text">Migrieren Sie alle MBR-Festplatten, die SnapManager für Hyper-V nicht unterstützt, auf GPT-Festplatten (GPT).</block>
  <block id="e4e2c69c7412318a9a9284557e14419f" category="list-text">Starten Sie SnapManager für Hyper-V neu Sollte dies das Problem nicht lösen, haben Sie höchstwahrscheinlich ein Enumerationsproblem und sollten sich an den technischen Support wenden.</block>
  <block id="c5dbce49f6fd4c7e1bae3afca4cec4d4" category="summary">Auf der Registerkarte „Virtual Machine“ und der Registerkarte „VHD“ im Fensterbereich „Details“ für eine virtuelle Maschine können Sie Informationen zu dieser Maschine anzeigen und den Status dieser Maschine überwachen.</block>
  <block id="32110e59f12ddc15b933c3e342ae7b13" category="doc">Zeigen Sie eine virtuelle Maschine an</block>
  <block id="91861d702febe9424ea7fa45e7b83af9" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf Menü:Schutz[Hosts &gt; Schutz &gt; Datensätze].</block>
  <block id="7b753f96317e26050f91e5b27eee026b" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz oder Host aus, zu dem die virtuelle Maschine gehört.</block>
  <block id="951892dc8a79b705bf58b07591dcaf0f" category="list-text">Wählen Sie die entsprechende virtuelle Maschine aus.</block>
  <block id="13f16352257850b119e32a9509413e14" category="paragraph">Auf der Registerkarte Virtual Machine werden Name, GUID und Status der ausgewählten virtuellen Maschine angezeigt.</block>
  <block id="38f6536040e293e93bc3792d9a34e07f" category="paragraph">Auf der Registerkarte VHD werden Systemfestplatte, Bereitstellungspunkt, VHD full Path, LUN Path, Storage-System-Name, angezeigt. Seriennummer und Volume-Name, der der ausgewählten virtuellen Maschine zugeordnet ist.</block>
  <block id="f6845f349e886d648b65a1dc8778589c" category="summary">Sie können einen übergeordneten Hyper-V-Host oder ein Host-Cluster hinzufügen, um Ihre Virtual Machines zu sichern und wiederherzustellen.</block>
  <block id="c9dbf52153c4400bb2d00e84563ac1fb" category="doc">Fügen Sie einen übergeordneten Hyper-V-Host oder einen Host-Cluster hinzu</block>
  <block id="d882a70142a49ef1a13cbfa42d2bdae8" category="list-text">Klicken Sie im Bereich Aktionen auf *Add Host*.</block>
  <block id="c870e447be739ce5518472e2d7d0671b" category="list-text">Führen Sie den Assistenten * Host hinzufügen* aus.</block>
  <block id="bb5ba928513232a58b2bf0eadc1bdd6b" category="paragraph">Wenn Sie einem Cluster einen Host hinzufügen, werden die Informationen über den neuen Host nicht automatisch in der GUI angezeigt. Fügen Sie die Hostinformationen manuell der XML-Datei im Installationsverzeichnis hinzu.</block>
  <block id="97530fe40e9f75dabd2b2120f27b812f" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V muss auf jedem Cluster-Knoten installiert sein. Wenn SnapManager für Hyper-V nicht installiert ist, werden Sie aufgefordert, den Assistenten zur Installation von Remote-Hosts auszuführen.</block>
  <block id="74ea49fa75cd05fb118325f9605dccd5" category="summary">Wenn sich Ihre Sicherungsanforderungen ändern, können Sie einen Datensatz löschen.</block>
  <block id="58aa021adf712dc0e2813bcdcba181f3" category="doc">Löschen Sie einen Datensatz</block>
  <block id="4de283003835ce9c753ed01c103206d2" category="paragraph">Durch das Löschen eines Datensatzes werden nicht die virtuellen Maschinen gelöscht, die zum Datensatz gehören. Nach dem Löschen des Datensatzes werden die Virtual Machines, die zu diesem Datensatz gehören, unprotected, wenn sie nicht zu einem anderen Datensatz gehören.</block>
  <block id="9a7f2045e29c7015a5aef725cf21d715" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz aus, den Sie löschen möchten.</block>
  <block id="73b57cbe35150d214e13c1470f8599ae" category="list-text">Klicken Sie im Bereich Aktionen auf *Löschen* und klicken Sie auf *OK*, um den Datensatz zu löschen.</block>
  <block id="25bc160d143584c0503a8a7d599d4268" category="paragraph">Durch das Löschen des Datensatzes werden auch die geplanten Jobs von allen Hosts gelöscht, die Mitglieder des Datensatzes sind. SnapManager für Hyper-V managt nicht mehr die Aufbewahrung von Backups beim Löschen des Datensatzes, auch wenn er mit demselben Namen neu erstellt wird.</block>
  <block id="69ce911ef79a734ef7855400a092a1fc" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V schützt nicht mehr die Ressourcen, die mit dem gelöschten Datensatz verbunden sind, es sei denn, diese Ressourcen gehören zu einem anderen Datensatz.</block>
  <block id="65f7569620d04db9505d950ab1e58a34" category="summary">Sie können Konfigurationsinformationen zu einem bestimmten übergeordneten Hyper-V Host oder Host-Cluster anzeigen, sodass Sie dessen Status überwachen können.</block>
  <block id="0087414459ead59d80e7529ea40349b8" category="doc">Zeigen Sie einen übergeordneten Hyper-V-Host oder einen Host-Cluster an</block>
  <block id="5428c4d335b305e6b134fe69a03dc499" category="list-text">Wählen Sie den Host oder Host-Cluster aus, den Sie anzeigen möchten.</block>
  <block id="150f95faef726d7318a48f6b2a63d883" category="paragraph">Im Fenster Details werden der Host- oder Host-Cluster-Name, die Domäne, die Clustermitglieder (falls zutreffend) und die Konfigurationsmeldungen angezeigt. Wenn Sie einen nicht konfigurierten Host auswählen, werden im Fenster Details Informationen zu nicht konfigurierten Hosts angezeigt.</block>
  <block id="181a610b4d20942c5b822b18af229089" category="summary">SnapManager für Hyper-V kann zur Wiederherstellung einer einzelnen Virtual Machine (VM) gleichzeitig verwendet werden, um verlorene oder beschädigte Daten aus einer Backup-Kopie wiederherzustellen.</block>
  <block id="4b6519f8c3cd010b67ebe08ea7b157ca" category="doc">Wiederherstellen einer virtuellen Maschine aus einer Backup-Kopie</block>
  <block id="ec8515af1b6337cfd04c9d14a72d8212" category="list-text">Backup-Name</block>
  <block id="8b9a96e40ebcda35ce12190b41789b64" category="list-text">Konfigurationsinformationen</block>
  <block id="16a41b40c49bce3832efe8ede921db79" category="list-text">Skriptinformationen</block>
  <block id="fa110b4d619aaf7973eb98288cf66f1d" category="paragraph">Bei der Wiederherstellung auf einem alternativen Host sollte der CPU-Typ auf dem physischen Computer, auf dem sich Ihre ursprüngliche VM residierte, mit dem physischen Computer kompatibel sein, auf dem Sie die VM wiederherstellen möchten. Alternativ können Sie mit dem Hyper-V Manager angeben, dass die Maschine auf einer Maschine mit einem anderen CPU-Typ wiederhergestellt werden kann.</block>
  <block id="50596a99edaf07b5771150334053aca5" category="paragraph">Nach der Storage-Live-Migration können keine Daten aus dem letzten Backup wiederhergestellt werden.</block>
  <block id="0d4ce72f93bf0413766597f883589015" category="paragraph">Wenn Sie einen Wiederherstellungsvorgang für eine Hyper-V Virtual Machine starten und eine weitere Backup- oder Wiederherstellungsfunktion derselben Virtual Machine ausgeführt wird, schlägt dies fehl.</block>
  <block id="12f2961bc27e7d9e3b1b7271af5b45bd" category="list-text">Wählen Sie die virtuelle Maschine aus, die Sie wiederherstellen möchten.</block>
  <block id="a6d2207079011f9756823f288b80e01a" category="list-text">Wählen Sie im Fensterbereich Backups den Namen der Sicherungskopie aus, die Sie wiederherstellen möchten, und klicken Sie auf *Wiederherstellen*.</block>
  <block id="d515b8e04bcfab548d8f1baab6a431e6" category="paragraph">Der Wiederherstellungsassistent wird angezeigt.</block>
  <block id="3159cd4bb0ddd7ee38e52445549eba6a" category="list-text">Führen Sie die Schritte im Assistenten aus, um die Backup-Kopie der virtuellen Maschine wiederherzustellen.</block>
  <block id="1966aa15da483387ba53e6ba8e5499ff" category="paragraph">Durch Schließen des Assistenten wird der Wiederherstellungsvorgang nicht abgebrochen. SnapManager for Hyper-V validiert die Konfiguration der virtuellen Maschine, bevor mit dem Wiederherstellungsvorgang begonnen wird. Wenn Änderungen an der Konfiguration der virtuellen Maschine vorgenommen wurden, wird eine Warnung angezeigt, die es Ihnen ermöglicht, den Vorgang fortzusetzen oder abzubrechen.</block>
  <block id="6fa985bdf4addec3f2f45162f2a17874" category="paragraph">Sie können den Status des Wiederherstellungsvorgangs im Fenster *Jobmanagement* anzeigen oder die Operationsergebnisse überprüfen, indem Sie den Bericht im Fenster *Berichte Management* anzeigen.</block>
  <block id="4c234351bef65b24ac06952cfd891ecd" category="inline-xref-macro">Wiederherstellung aus einem Backup nach Failback</block>
  <block id="abb37f077cbcd0398447cb75d646fd04" category="paragraph"><block ref="abb37f077cbcd0398447cb75d646fd04" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="96e906863598881be256d4f66fe5c641" category="summary">Entweder sind die angegebenen VMs nicht vorhanden oder können nicht online gesichert werden</block>
  <block id="63ec703b10ac40bbaf1b09ed892409cf" category="paragraph"><block ref="96e906863598881be256d4f66fe5c641" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d6dc8dbe67888f96e6c4ef8c9b23f2b4" category="paragraph">Ein Grund dafür ist, dass diese Meldung auftritt, wenn applikationskonsistente Backups fehlschlagen, wenn die Größe der Pass-Through-Festplatte auf der VM weniger als 300 MB beträgt. Ihr Fehlerprotokoll ähnelt dem folgenden Beispiel:</block>
  <block id="573c1a9a1891d01ab86fe011704619b0" category="paragraph">Es gibt keine anderen Fehlermeldungen für Anwendungen oder Systeme, die den Fehler anzeigen.</block>
  <block id="bb7c1bc48907ca3e4f78ca51d6cb1b2a" category="paragraph">Sie können entweder die Größe des Pass-Through-Laufwerks auf größer als 300 MB oder die Sicherung mit der Option Speichern der VM-Sicherung zulassen aktiviert ausführen.</block>
  <block id="ce9d4a08dd94289de7bf285d9ec36538" category="admonition">Diese Korrekturmaßnahme steht sowohl in SAN- als auch in NAS-Umgebungen zur Verfügung.</block>
  <block id="33db5ea89996dba4c6cf5df66fa05f7f" category="paragraph">Ein zweiter Grund, warum diese Meldung auftritt, ist, dass Windows kein Online-Backup dieses Systems durchführen kann, da die Option „Snapshot mit dem Umfang von Hyper-V VMs“ aktiviert ist. Im Umfang enthaltene Snapshots werden hauptsächlich von geschäftskritischen Windows Updates verwendet.</block>
  <block id="43cdd6905a1d42192a91b7c61c4f434f" category="paragraph">Sie müssen das deaktivieren<block ref="92b4f58cfb1c4d5fccc51cf3938d03f8" prefix=" " category="inline-code"></block> Option durch Erstellen einer DWORD<block ref="a9d119b0735fe1f360b94f85e34d5f81" prefix=" " category="inline-code"></block> Parameter mit Wert 0 in:</block>
  <block id="445cb8f31a0e242533af4300f74107c6" category="paragraph"><block ref="a0b1a7b293c6d3225d181ea291319ebf" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="54bbbae6b75598d96e01a8ef292c1580" category="summary">Sie können Datensätze für VM-Ressourcen erstellen, die dieselben Sicherungsanforderungen erfüllen. Sie können Virtual Machines je nach Bedarf mehreren Datensätzen hinzufügen.</block>
  <block id="6c48a3a3c1e7ca8eda26b77e14249a99" category="doc">Erstellen eines Datensatzes</block>
  <block id="e50edd97d3a01977ba8ffe981ab1a2fc" category="list-text">Virtuelle Maschinenressourcen, die Sie dem Datensatz hinzufügen möchten</block>
  <block id="5625da2889c91899be39a9e7a1f676d1" category="paragraph">Dedizierte und gemeinsam genutzte Festplatten, die zum selben Host-Cluster gehören, sollten nicht in den gleichen Datensatz platziert werden. Wenn Sie diese Arten von Ressourcen zu einem einzelnen Datensatz hinzufügen, kann dies zum Versagen der Datensatz-Sicherung führen. Sie können nur eine Art von VM pro Datensatz verwenden: NAS oder SAN. Datensätze in gemischten Modi können nicht verwendet werden.</block>
  <block id="bb2d7ceb9599c8ee580a614582533e4e" category="list-text">Klicken Sie im Bereich Aktionen auf *Datensatz erstellen*.</block>
  <block id="799b0434e98e576358bbb4ff50f65a46" category="list-text">Füllen Sie die Seiten des Assistenten aus.</block>
  <block id="19bb48d3ade7ccf63660ddd80481e1cc" category="paragraph">Sie sollten dann dem von Ihnen erstellten Datensatz Schutzrichtlinien hinzufügen.</block>
  <block id="88afa0f950757277b9cd0a86d35b94bb" category="summary">Sie können die Einstellungen für die Ereignisbenachrichtigung konfigurieren, um E-Mail-, Syslog- und AutoSupport-Meldungen zu senden, falls ein Ereignis eintritt.</block>
  <block id="84e8a88048bb97b5a6416d8b9f99a8b0" category="doc">Einstellungen für Ereignisbenachrichtigungen</block>
  <block id="997dd00ff1d3ff7ca24a0de47fef203c" category="paragraph">Wenn die Ereignisbenachrichtigungs-Einstellungen nicht konfiguriert werden, wenn ein übergeordneter Hyper-V-Host zu SnapManager für Hyper-V hinzugefügt wird, können Sie diese Einstellungen später mithilfe des Konfigurationsassistenten konfigurieren.</block>
  <block id="0235fd2d5cccf9c82b4b94b7f03a5e1a" category="paragraph">Sie können die Einstellungen für die Ereignisbenachrichtigung mithilfe des Konfigurationsassistenten ändern, auch wenn der Host zu SnapManager for Hyper-V hinzugefügt wurde</block>
  <block id="b26a8aad4334f73863648d787bd12b09" category="paragraph">Sie können die Einstellungen für Ereignisbenachrichtigungen konfigurieren, bevor Sie einem Datensatz Ressourcen für virtuelle Maschinen hinzufügen können.</block>
  <block id="618658254a548ad9f293de94cb0515c7" category="summary">SnapManager für Hyper-V enthält keinen Migrationsassistenten, über den Sie Virtual Machines (VMs) von Storage anderer Anbieter auf ONTAP Storage migrieren können, sodass Sie diese mit SnapManager für Hyper-V nutzen können Stattdessen müssen Sie die VM mithilfe von Server Manager manuell exportieren und importieren.</block>
  <block id="0a3b482e3a13ee771e79abe5f6e07e84" category="doc">Migrieren einer Hyper-V Virtual Machine für SnapManager für Hyper-V Vorgänge</block>
  <block id="d70f5be61d8dfe9c40d866f0c9b93484" category="summary">MBR LUNs werden in SnapManager für Hyper-V nicht unterstützt</block>
  <block id="79d176df7c036fff171dfcacb9040eba" category="doc">MBR LUNs werden in SnapManager für Hyper-V nicht unterstützt</block>
  <block id="3f1aadc503dede86134b0f8d3d531e85" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V unterstützt keine MBR LUNs für Virtual Machines, die auf gemeinsam genutzten Volumes oder Cluster Shared Volumes laufen.</block>
  <block id="195bbb0e90cf353d7344be556a33722c" category="paragraph">Ein Microsoft API-Problem gibt verschiedene Volume-GUIDs zurück, wenn sich die Eigentümerschaft der Festplatten des Cluster-Volumes ändert. Die Volume-GUID ist nicht mit der GUID in der Eigenschaft der Cluster-Festplattenressource identisch. Dieses Problem gilt auch für Virtual Machines, die durch Microsoft Failover Clustering hochverfügbar gemacht werden.</block>
  <block id="25a907990086c3b74fbc72cc3818bd9a" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie in der Microsoft Knowledge Base.</block>
  <block id="2679aa040e48e5b5b4518fba7adb6852" category="summary">SnapManager für Hyper-V verwendet Datensätze und Richtlinien, mit denen Sie Virtual Machines gruppieren und Regeln für diese Gruppen zuweisen können, um ihr Verhalten zu regeln.</block>
  <block id="14ecf602c9be3e8bdbbadaf9997b7d31" category="doc">Konzepte für das Datenmanagement</block>
  <block id="58b883c0ea08b0acb505c5d4c026ea0f" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V verwendet Datensätze und Richtlinien, mit denen Sie Virtual Machines gruppieren und Regeln für diese Gruppen zuweisen können, um ihr Verhalten zu regeln. Diese Information eignet sich in Szenarien, in denen Sie SnapManager für Hyper-V zum Planen eines Backups und zum Festlegen einer Aufbewahrungsrichtlinie für das Backup verwenden.</block>
  <block id="56b5c63c9100767f0aadf367bb078b02" category="list-text">*Datensätze*</block>
  <block id="8794e19266d669cfdfa406148cd60756" category="paragraph">Ein Datensatz ist eine Gruppe von Virtual Machines (VMs), über die Sie Daten mithilfe von Aufbewahrungsrichtlinien, Zeitplanungs- und Replizierungsrichtlinien sichern können. Datensätze können verwendet werden, um Virtual Machines zu gruppieren, die dieselben Sicherungsanforderungen haben. Eine VM kann Teil mehrerer Datensätze sein.</block>
  <block id="f38052a5ab09ec66d507983761353c29" category="list-text">*Hyper-V Elternhosts*</block>
  <block id="0dab573323092ace51a6943553527f73" category="paragraph">Übergeordnete Hyper-V Hosts sind physische Server, auf denen die Hyper-V-Rolle aktiviert ist. Hosts, die Virtual Machines enthalten, werden zu SnapManager für Hyper-V hinzugefügt, um die Daten zu sichern und wiederherzustellen. SnapManager für Hyper-V muss auf jedem übergeordneten Hyper-V Host installiert und ausgeführt werden.</block>
  <block id="a29fa5416ddd4d214af7fb92dbfa5ce6" category="list-text">*Ungeschützte Ressourcen*</block>
  <block id="9fa0ab140b3c3a5104a8ee6dd0263161" category="paragraph">Ungesicherte Ressourcen sind Virtual Machines, die nicht Bestandteil eines Datensatzes sind. Diese Ressourcen können Sie schützen, indem Sie sie einem Datensatz hinzufügen.</block>
  <block id="35acce734a6f9b6ff298df226a181050" category="list-text">*Virtuelle Maschinen*</block>
  <block id="3b1bc0aa1babd01f15814fb1e544ff6a" category="paragraph">Eine virtuelle Maschine, die auf einem übergeordneten Hyper-V Host ausgeführt wird, ist eine Darstellung einer physischen Maschine mit eigenem Betriebssystem, eigenen Applikationen und eigener Hardware.</block>
  <block id="18721329fe471d8632030da31ae5819e" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V verfolgt die global eindeutige Kennung oder die GUID der virtuellen Maschine und nicht den Namen der virtuellen Maschine. Wenn Sie eine virtuelle Maschine löschen, die von SnapManager für Hyper-V geschützt ist, und dann eine andere virtuelle Maschine mit demselben Namen erstellen, ist die neue virtuelle Maschine nicht geschützt, da sie eine andere GUID hat.</block>
  <block id="4f0736bd5c813db580e42dc56c4b509d" category="list-text">*Management-Konsolen*</block>
  <block id="3fac341cfb30c99df4fa149330b6edea" category="paragraph">Verwaltungskonsolen sind Computer, auf denen SnapManager für Hyper-V installiert ist und als Client ausgeführt wird. Mit den Management-Konsolen können Sie SnapManager für Hyper-V Vorgänge auf einem übergeordneten Remote Hyper-V Host Remote managen.</block>
  <block id="57bc5f868b2a34d67d2b51cd651905f1" category="list-text">*Planungsrichtlinien*</block>
  <block id="b1743b5ded88d798fb37d7879685b3d3" category="paragraph">Planungsrichtlinien weisen Backup-Jobs für bestimmte Zeiten zu, sodass Sie den Planungsprozess automatisieren können. Sie können mehrere Planungsrichtlinien hinzufügen, die für alle Virtual Machines gelten, die Datensatzmitglieder sind. SnapManager für Hyper-V erstellt geplante Aufgaben mithilfe des Windows Scheduler.</block>
  <block id="1d2c69df5ae41f138f31eb423bba82f4" category="list-text">*Aufbewahrungsrichtlinien*</block>
  <block id="8b907a68bc81cf1099542120200c8de6" category="paragraph">Eine Aufbewahrungsrichtlinie ist die Art und Weise, wie Sie die Datensatz-Backup-Aufbewahrung in SnapManager für Hyper-V verwalten Die Aufbewahrungsrichtlinien bestimmen, wie lange ein Datensatz-Backup aufbewahrt werden soll, basierend auf einem bestimmten Zeitpunkt oder der Anzahl der Backup-Kopien.</block>
  <block id="12e81317e988a1f84f2c5ed8b9d86f7f" category="paragraph">Die durch eine Aufbewahrungsrichtlinie festgelegten Grenzwerte stellen sicher, dass Ihre Daten-Backups keine Kompromisse hinsichtlich der zukünftigen Storage-Kapazität eingehen.</block>
  <block id="2621c15f6df51f6afc625d4142579d55" category="paragraph">In SnapManager für Hyper-V können Sie die folgenden Aufbewahrungszeiträume festlegen:</block>
  <block id="850370b35ca3844744e11e622f28254b" category="list-text">Eine Stunde</block>
  <block id="20faf5d958f1d5b65f3a4c67163254f5" category="list-text">Einen Tag</block>
  <block id="d9346ea346566c2f4aaef585681ce309" category="list-text">Eine Woche</block>
  <block id="974985cd65fa0617f7596b848e78a456" category="list-text">Einen Monat</block>
  <block id="545f6c2f382c04810103b3e5e6f7d841" category="list-text">Unbegrenzt</block>
  <block id="94e5095b161660bedd820abe6d7adf8b" category="admonition">Sie können eine Aufbewahrungsfrist einmal pro Datensatz angeben.</block>
  <block id="4f3dcf3fbeedb384dcc84518e9e22d4f" category="paragraph">Nach Auswahl der Häufigkeit, mit der Datensatz-Backups gelöscht werden, können Sie entweder Backups löschen, die älter als ein bestimmter Zeitraum sind oder Backups, die eine maximale Summe überschreiten.</block>
  <block id="74c6502503422421dbe9e0881702440a" category="paragraph">Wenn Ihr System alte Backups enthält, überprüfen Sie Ihre Aufbewahrungsrichtlinien. Alle Objekte, die gesichert werden, die sich eine Snapshot Kopie teilen, müssen die Backup-Löschkriterien erfüllen, damit die Aufbewahrungsrichtlinie das Entfernen einer Snapshot Kopie auslösen kann.</block>
  <block id="e589c1855acbac9c3ff9fc9a48997a89" category="list-text">*Replikationsrichtlinien*</block>
  <block id="334e1a4837375f19e8e71c008ef71137" category="paragraph">Eine Replizierungsrichtlinie legt fest, ob das SnapMirror Ziel nach einem erfolgreichen Backup-Vorgang aktualisiert wird. SnapManager für Hyper-V unterstützt nur Volume-basierten SnapMirror. Sie müssen eine SnapMirror Beziehung auf den beiden Storage-Systemen konfigurieren, bevor Sie ein SnapMirror Update durchführen. Dies ist sowohl für die Quelle als auch das Ziel erforderlich.</block>
  <block id="cab828e5fe824c4d8d020edecb16ac87" category="inline-link">Data ONTAP 8.2 Datensicherheit Online Backup und Recovery Guide für 7-Mode</block>
  <block id="c18d0d6796474338de71386e6ee5160f" category="paragraph"><block ref="c18d0d6796474338de71386e6ee5160f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="25fcd91ebda526a77dcafdb7165ed986" category="inline-link">NetApp Dokumentation: SnapDrive für Windows (aktuelle Versionen)</block>
  <block id="ece0d01a9e0eca4a9f1ff2e684cb3db6" category="paragraph"><block ref="ece0d01a9e0eca4a9f1ff2e684cb3db6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fedcd7638790c189ed6bac7695336514" category="summary">Sie müssen die SnapInfo Einstellungen für einen Host konfigurieren, bevor Sie die Ressourcen der Virtual Machine innerhalb dieses Hosts einem Datensatz hinzufügen können.</block>
  <block id="ebc3632ede7380635e0e586414d9f83b" category="doc">Konfigurieren Sie die SnapInfo Verzeichniseinstellungen</block>
  <block id="7fdbb32fcd2831a317f5b4cfb0f71a78" category="paragraph">Sie müssen die SnapInfo Einstellungen für einen Host konfigurieren, bevor Sie die Ressourcen der Virtual Machine innerhalb dieses Hosts einem Datensatz hinzufügen können. Wenn die SnapInfo-Einstellungen nicht konfiguriert werden, wenn ein Hyper-V-Host zu SnapManager für Hyper-V hinzugefügt wird, können Sie diese Einstellungen später mithilfe des Konfigurationsassistenten oder der Aktion *SnapInfo-Einstellungen* konfigurieren.</block>
  <block id="f01f7a731768e13af1949951a3c80879" category="paragraph">Sie können auch die SnapInfo-Einstellungen ändern, nachdem der Host zu SnapManager für Hyper-V hinzugefügt wurde Wenn Sie jedoch die SnapInfo-Einstellungen ändern, müssen Sie alle Dateien manuell an den neuen Speicherort verschieben. SnapManager für Hyper-V aktualisiert sie nicht automatisch. Wenn Sie die Dateien nicht verschieben, können Sie die Backup-Kopie nicht wiederherstellen oder managen, und SnapManager für Hyper-V listet nicht die Backup-Kopie auf.</block>
  <block id="c2aa3d9f61982da148456721ae79587e" category="paragraph">Ab SnapManager für Hyper-V kann der SnapInfo-Pfad auf Cluster Shared Volumes (CSV) liegen und er kann auch auf SMB Shares für Windows Server 2012 residieren.</block>
  <block id="89d96bd3d0dc88897d9d64bb8d7f3a1b" category="inline-link">Microsoft TechNet: Verwenden Sie Cluster Shared Volumes in einem Failover Cluster</block>
  <block id="23d97dc1e44781b784267d24c6612cf6" category="paragraph"><block ref="23d97dc1e44781b784267d24c6612cf6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6ba0d06cfc8e02c6b42874c98ef3e318" category="summary">Sie können SnapManager für Hyper-V vom Windows Host deinstallieren, wenn Sie die Software nicht mehr benötigen. Sie müssen das Deinstallationsprogramm interaktiv ausführen.</block>
  <block id="09ca36f7321e260959d9ffbc5644c4f1" category="doc">Deinstallieren Sie SnapManager for Hyper-V unter Windows</block>
  <block id="8a58858995de7d124bdacc564f7d7d41" category="summary">Fehler wiederherstellen nach dem Umbenennen des Storage-System-Volumes.</block>
  <block id="9d56008e7cafbef0c16363409787df4b" category="doc">Fehler wiederherstellen nach dem Umbenennen des Storage-System-Volumes</block>
  <block id="f4e9caab42265e9a05bc67693f0c54e1" category="paragraph"><block ref="b73953d69b5826bc994c59820fe70281" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="414fc30787c8e1cec056910d40c873e9" category="paragraph">Wenn Storage System-Volumes umbenannt werden, können Sie eine Virtual Machine (VM) nicht aus seinem Backup wiederherstellen, das vor dem Umbenennen von Volumes erstellt wurde.</block>
  <block id="50ffd216d2c153e1bd4523e537df92b0" category="list-text">*Korrekturmaßnahmen*</block>
  <block id="e240593319cfdae29dea4e050a0b9c5d" category="paragraph">Wenn Storage System-Volumes umbenannt werden und eine VM aus einem Backup wiederhergestellt werden muss, das vor dem Umbenennen von Volumes erstellt wurde, dann gehen Sie folgendermaßen vor:</block>
  <block id="35bf692b014cb649b206a96fc1531a19" category="list-text">Stellen Sie beim Wiederherstellen einer VM aus MMC sicher, dass die Option „Snapshot-Überprüfung aktivieren“ auf der Seite *Wiederherstellungsoptionen* des Assistenten deaktiviert ist.</block>
  <block id="784e967b823ed5220d9b6e68096a97a3" category="list-text">Stellen Sie beim Wiederherstellen einer VM mit PowerShell sicher, dass <block ref="78729d727bfed87865427936a56119f1" prefix="-" category="inline-code"></block> Der Parameter wurde angegeben.</block>
  <block id="f36427a62208ca85bd66f68cbde021ba" category="summary">SnapDrive SDDiscoveryFileSystemListInfo die Antwort ist beim Backup Null</block>
  <block id="7020d298aaaf98fc41d7fb7e49558817" category="paragraph">Sie erhalten den Fehler<block ref="f36427a62208ca85bd66f68cbde021ba" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="6f5d8bff5f9a9b51ec9f28ae04e4cd4c" category="paragraph">Diese Meldung tritt auf, wenn der SnapInfo-Standort, an den Sie sichern, nicht verfügbar ist.</block>
  <block id="b47b81a663a4385889567ca313b5ee4c" category="paragraph">Überprüfen Sie, ob der SnapInfo-Speicherort vorhanden ist und verfügbar ist. Wenn sich der Speicherort geändert hat, führen Sie den Konfigurationsmanager erneut aus, um den neuen Speicherort anzugeben. Versuchen Sie es erneut.</block>
  <block id="c4041ab9be931f6a9421ed5654f5534b" category="inline-xref-macro">Einrichten einer SnapInfo LUN</block>
  <block id="985c3d68d8df8ff2e4e79ba7f428c321" category="paragraph"><block ref="985c3d68d8df8ff2e4e79ba7f428c321" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="b8bfde7509ea6e746a0d2dc3fa8e035b" category="summary">Mit dem Remote Host Install Wizard können Sie SnapManager für Hyper-V Remote auf Standalone- und Cluster-Hosts oder Nodes installieren oder deinstallieren.</block>
  <block id="2e7e906752c6d501f104771445396902" category="doc">Remote-Installation oder -Deinstallation von SnapManager für Hyper-V auf Nodes oder Hosts</block>
  <block id="7c7073c19cc9ef7ce5633f713af732c6" category="paragraph">Mit dem Remote Host Install Wizard können Sie SnapManager für Hyper-V Remote auf Standalone- und Cluster-Hosts oder Nodes installieren oder deinstallieren. Sie können SnapManager für Hyper-V per Fernzugriff installieren, wenn Sie die Software auf allen Nodes eines Clusters gleichzeitig installieren möchten, anstatt sie auf jedem einzelnen Node zu installieren.</block>
  <block id="92ca4e5f52582eb9dfaa6711eeeeb8aa" category="paragraph">Sie müssen auf einem Host-Knoten bereits SnapManager für Hyper-V installiert haben, um den Assistenten zur Installation von Remote-Hosts verwenden zu können.</block>
  <block id="c1228ebb2ee56220624e3fc941f39a1d" category="list-text">Klicken Sie im Aktionsbereich auf *Remote Host Install*.</block>
  <block id="4bf48fb685fa15d23adf562d9f0438ed" category="list-text">Führen Sie den Assistenten * Remote Host Installation* aus.</block>
  <block id="0f1ab98cd7d8b82174962ce96d682725" category="paragraph">Wenn Sie den Assistenten für die Installation von Remote-Hosts ausführen, schiebt der Host-Node die Installation von SnapManager für Hyper-V oder die Deinstallation zu anderen Knoten oder Hosts im Cluster.</block>
  <block id="854e17480073a7f9c44ad0bf2ae3b20b" category="summary">Um einen Datensatz manuell zu sichern, müssen Sie zunächst den Namen und eine Beschreibung des Datensatzes festlegen, einen Backup-Typ und -Optionen auswählen und eine Aufbewahrungsrichtlinie festlegen.</block>
  <block id="5af60a8f86833b3c24f3910e384ecdcc" category="doc">Anforderungen für die manuelle Sicherung eines Datensatzes</block>
  <block id="00e3bc5cca936cfe2f7a532e3431ce70" category="section-title">Name und Beschreibung der Sicherung</block>
  <block id="d58429eac46a83cff222f5a814ee3f97" category="paragraph">Sie müssen dem Backup einen Namen und eine Beschreibung zuweisen.</block>
  <block id="7cbb4b04d4c3e5f4833593507bbb3eaf" category="paragraph">Die standardmäßige Namenskonvention für Backups ist DatasetName_Timestamp. Sie können alles im Backup-Namen ändern außer dem Zeitstempel, der immer als Teil des Backup-Namens erscheint.</block>
  <block id="7ac371a0a57b60af2b0578fb07b34c1e" category="paragraph">Backup-Namen und -Beschreibungen sind auf die folgenden Zeichen beschränkt:</block>
  <block id="3fa8be6addd8848ea558f9dbf62bc509" category="section-title">Wahlmöglichkeit der Richtlinie</block>
  <block id="ce56b535f1d19e7ca636cef262c4137b" category="paragraph">Sie müssen entscheiden, welche Richtlinie Sie für das On-Demand-Backup verwenden möchten.</block>
  <block id="03e7cacff10e2e2fa9503bc3712a028f" category="paragraph">Sie können eine bestimmte Richtlinie im Backup-Assistenten auswählen. Sie können die Aufbewahrungs- oder Replizierungsrichtlinie sowie die mit der Richtlinie verknüpften Skripte außer Kraft setzen, ohne die Richtlinie selbst zu ändern.</block>
  <block id="b3aabbded8211defce55f1bd8e9bfba8" category="paragraph">Sie können auch „Keine“ auswählen. Damit können Sie ein bedarfsgesteuertes Backup durchführen, ohne Richtlinien erstellen zu müssen. Diese Option verwendet die Standardwerte für Aufbewahrungsrichtlinien, Replikationsrichtlinien und Skripts.</block>
  <block id="099c99cfc3001f7909f2d8d330a5b4ba" category="section-title">Aufbewahrungswert</block>
  <block id="2d372a1baef2785504e6b047dff465f7" category="paragraph">Sie können die Aufbewahrungsrichtlinie, die in der von Ihnen ausgewählten Richtlinie angegeben wurde, überschreiben. Bei diesem Vorgang müssen Sie entscheiden, wie lange die Backup-Kopien auf Stundenbasis, täglich, wöchentlich, monatlich oder unbegrenzt gespeichert werden sollen, bevor sie gelöscht werden.</block>
  <block id="aa70ad86bef93d3cfb4a27fa47521e30" category="paragraph">Sie können Backups entweder nach einer bestimmten Anzahl oder zu einem bestimmten Zeitpunkt aufbewahren. So können Sie beispielsweise die 10 aktuellen Backups aufbewahren oder Backups löschen, die älter als 15 Tage sind.</block>
  <block id="d9f0173ed577dd9b2d9a1d9ca85e330c" category="section-title">Art des Backups</block>
  <block id="2b2cbec8203aefb9b0989459586754a3" category="paragraph">Es kann ein applikationskonsistentes oder ausfallkonsistentes Backup durchgeführt werden.</block>
  <block id="05baf42e4b79b1711411c01fec58f8f7" category="paragraph">Sie können gespeicherte Statussicherungen zulassen.</block>
  <block id="65f97906e6328cfb3f1495716700a4a5" category="paragraph">Das Standardverhalten von SnapManager für Hyper-V besteht darin, ein Backup zu scheitern, wenn eine oder mehrere virtuelle Maschinen nicht online gesichert werden können. Wenn eine virtuelle Maschine den Status „gespeichert“ oder „heruntergefahren“ aufweist, können Sie kein Online-Backup durchführen. In einigen Fällen befinden sich virtuelle Maschinen im gespeicherten Zustand oder müssen zur Wartung heruntergefahren werden, die Sicherung muss aber trotzdem fortgesetzt werden, auch wenn ein Online-Backup nicht möglich ist. Dazu können Sie die Virtual Machines, die sich im gespeicherten Zustand befinden, verschieben oder zu einem anderen Datensatz herunterfahren, wobei eine Richtlinie die Backups des gespeicherten Status ermöglicht.</block>
  <block id="a4d7ee1a85b8d50766da39bca77ded30" category="paragraph">Sie können die vorhandene Richtlinie auch ändern, indem Sie das Kontrollkästchen gespeicherte Status VM-Sicherung zulassen aktivieren. Dadurch kann SnapManager für Hyper-V die virtuelle Maschine im gespeicherten Zustand sichern. Wenn Sie diese Option auswählen, schlägt SnapManager für Hyper-V das Backup nicht fehl, wenn der Hyper-V VSS Writer die virtuelle Maschine im gespeicherten Zustand sichert oder eine Offline-Sicherung der virtuellen Maschine durchführt. Die Durchführung eines gespeicherten Status oder eines Offline-Backups kann zu Ausfallzeiten führen.</block>
  <block id="9879f1dd24f179cf94d38296caca80cc" category="paragraph">Der<block ref="e9a94f4abc8c07c43040b0ae3fae4474" prefix=" " category="inline-code"></block> Diese Funktion ermöglicht es, dass mehrere VMs, die auf den Partner-Cluster-Nodes ausgeführt werden, in einer einzigen Snapshot-Kopie, die vom Backup-Node aus erstellt wurde, konsistent sind. Diese Funktion wird bei allen VMs unterstützt, die auf einem Windows-Volume mit CSV 2.0 über mehrere Knoten in einem Windows Failover Cluster ausgeführt werden.</block>
  <block id="edb68b35126b90d94565aba284e497f3" category="paragraph">Mit diesen Optionen akzeptieren Sie Optionen, die sich auf einen sekundären Storage beziehen, der in einer SnapMirror-Beziehung definiert ist. Sie können *Update SnapMirror nach Backup* wählen. Im Optionsfenster Vault-Bezeichnung können Sie *SnapVault nach Backup aktualisieren* auswählen. Wenn Sie *SnapVault nach Backup* aktualisieren auswählen, müssen Sie im Dropdown-Menü eine Tresorbeschriftung auswählen oder eine benutzerdefinierte Bezeichnung eingeben.</block>
  <block id="71b9d00eedc881643233fd1a13f8ffbd" category="paragraph">Sie können die Skriptoptionen überschreiben, die in der von Ihnen ausgewählten Richtlinie angegeben sind.</block>
  <block id="63d0e153d3a329eb9a4d7fe711618579" category="paragraph">Diese Skripte werden auf allen Hosts der Datensatzmitglieder ausgeführt, es sei denn, Sie geben einen bestimmten Host im Skript an.</block>
  <block id="b0339bb9133f07dc81220bf45bf3aee8" category="summary">VSS Requestor - Sicherungskomponenten fehlgeschlagen. Eine erwartete Festplatte ist nicht im System vorhanden</block>
  <block id="17ebef2f1536eecf24febe2f3ff80eb5" category="paragraph">Diese Meldung tritt auf, wenn Sie einen Datensatz mit SnapManager für Hyper-V sichern und die folgende Fehlermeldung im Windows-Anwendungsereignisprotokoll auf dem Hyper-V-Host angezeigt wird.</block>
  <block id="f9a8dae1650ede42aa40b730930e4bdb" category="paragraph">Datensatz-Backup erneut versuchen.</block>
  <block id="171e08e666552d8c38607395fe6a2212" category="summary">Der Speicherplatz, der beim Erstellen von zwei Snapshot Kopien für jedes Backup verbraucht wird.</block>
  <block id="764fc9826ef4435c4d9480e76a029697" category="doc">Der Speicherplatz, der beim Erstellen von zwei Snapshot Kopien für jedes Backup verbraucht wird</block>
  <block id="4cfd514589a1cec5a5a54eb22abe34b1" category="paragraph">Für jedes Backup mit Hyper-V Objekten werden zwei Snapshot Kopien erstellt, was zu Bedenken hinsichtlich des Speicherverbrauchs führen kann.</block>
  <block id="cb466dbf6d5ccf88bca37aef42b7a338" category="admonition">Dies gilt nur für applikationskonsistente Backups.</block>
  <block id="97c289884aa9d4e93a2d07080e0030f9" category="paragraph">Microsoft Hyper-V VSS Writer erstellt sowohl VM- als auch applikationskonsistente Backup-Kopien innerhalb der VMs, wobei die Applikationen auf VHDs residieren. Zur Erstellung von Software- und VM-konsistenten Backup-Kopien verwendet VSS den nativen autorecovery-Prozess, der die VM auf einen Zustand festlegt, der mit der Snapshot Kopie der Software konsistent ist. Hyper-V VSS Writer kontaktiert jede VM im Backup und erstellt eine Software-konsistente Snapshot Kopie.</block>
  <block id="19565b6bd9947d4486fafdd4cb7caeee" category="paragraph">Nach der Erstellung der Snapshot Kopien erstellt die übergeordnete Partition eine VSS Snapshot-Kopie der gesamten Festplatte (LUN), die die VMs beherbergt. Nachdem die Snapshot Kopie der übergeordneten Partition erstellt wurde, muss VSS die zuvor erstellte übergeordnete Partition mounten und jede der VMs zurück in den Software-konsistenten Status verschieben. Alle Änderungen, die nach der Erstellung der Snapshot Software-Kopie auf den VMs vorgenommen wurden, werden entfernt. Diese Änderungen an den VHDs müssen dauerhaft vorgenommen werden. Da diese Snapshot Kopien standardmäßig schreibgeschützt sind, muss eine neue Snapshot Kopie angefertigt werden, um die aktualisierten Kopien der VHDs aufzubewahren. Aus diesem Grund wird eine zweite Snapshot Kopie des Volume erstellt. Diese Snapshot-Kopie wird mit dem Suffix *_Backup* gekennzeichnet und ist die Backup-Kopie, die bei Restore-Vorgängen verwendet wird.</block>
  <block id="445bebb4a3acef418334f1a863c41277" category="paragraph">Die beiden Snapshot Kopien werden als Paar betrachtet. Wenn der Aufbewahrungszeitraum für das Backup endet, werden beide Snapshot Kopien gelöscht. Die erste Snapshot Kopie sollten Sie nicht manuell löschen, da sie für Wiederherstellungen erforderlich ist.</block>
  <block id="7e37cd32041062bd7c868857d5575e79" category="paragraph">Microsoft VSS unterstützt die Sicherung von VMs nur auf dem Host, dem das Cluster Shared Volume (CSV) gehört. Dadurch lassen sich die CSV-Eigentumsrechte zwischen den Nodes verschieben, um Backups der VMs auf jedem Host im Cluster zu erstellen.</block>
  <block id="9e2129e081a7307a723c1e562db578cf" category="paragraph">Bei der Sicherung von CSV erstellt SnapManager für Hyper-V pro Host im Cluster zwei Snapshot Kopien, auf denen eine VM über diesen CSV läuft. Das heißt, wenn Sie 15 VMs auf einem einzelnen CSV sichern und diese VMs gleichmäßig auf drei Hyper-V Server aufgeteilt sind, gibt es insgesamt sechs Snapshot-Kopien pro Backup.</block>
  <block id="15e537c840bde26c4ac33c19cf7f2454" category="summary">Sie können SnapManager für Hyper-V über den Windows-Server deinstallieren, indem Sie die Systemsteuerung unter Ihrem Betriebssystem deinstallieren.</block>
  <block id="1ad58d41fb11b51584f3648f6b8abf29" category="doc">Deinstallieren Sie SnapManager for Hyper-V</block>
  <block id="1611f491344ff052478e1e6db93fdc82" category="paragraph">Sie können SnapManager für Hyper-V über den Windows-Server deinstallieren, indem Sie die Systemsteuerung unter Ihrem Betriebssystem deinstallieren. Sie können SnapManager für Hyper-V per Fernzugriff auf Standalone- und Cluster-Knoten oder Hosts deinstallieren. Verwenden Sie dazu den Assistenten für die Remote-Hostinstallation im Fenster Aktionen im Fenster Schutz.</block>
  <block id="fed856d312ae48967d1259bd555d517b" category="paragraph">Durch die Deinstallation von SnapManager for Hyper-V werden alle Datensätze und Richtlinien gelöscht. Sie können diese Informationen nicht wiederherstellen, nachdem die Deinstallation abgeschlossen ist. Wenn Sie Ihre Datensätze speichern und Informationen zur Hostkonfiguration speichern möchten, können Sie sie exportieren, bevor Sie sie deinstallieren.</block>
  <block id="fca3ffea6534176432f58b5a22ed22e1" category="list-title">Schritte</block>
  <block id="5148a42b63f728b2a4dc581c04555157" category="list-text">Navigieren Sie auf dem Windows-Server, auf dem Sie SnapManager für Hyper-V installiert haben, zur Systemsteuerung und wählen Sie Menü:Systemsteuerung[Programme &gt; Programme und Funktionen].</block>
  <block id="e60317a9056bd822eab4cccc59424c22" category="list-text">Blättern Sie durch die Liste der installierten Programme, um SnapManager for Hyper-V zu finden</block>
  <block id="9d35c0608963f2df159f7d7f145b31f9" category="list-text">Klicken Sie auf den Namen des Programms und dann auf *Deinstallieren*.</block>
  <block id="d9e82483fc02d94efd8c3c7f1f024825" category="list-text">Wenn Sie zur Bestätigung der Deinstallation aufgefordert werden, klicken Sie auf *Ja*.</block>
  <block id="5a72cd6cdd662de73934212c5acbd0af" category="inline-xref-macro">Importieren oder Exportieren von Konfigurationsinformationen für Hosts und Datensätze</block>
  <block id="9389aebaaba25eb84b0b74c01aa238c9" category="paragraph"><block ref="9389aebaaba25eb84b0b74c01aa238c9" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="fbf5e949cfd0e7ec5f30158744d3a05d" category="summary">Windows Server 2012 und höher bietet neue Funktionen für Cluster Shared Volume (CSV) 2.0, die ein neues Dateisystem, Änderungen an CSV Writer, Änderungen an CSV-Schattenkopie und Verbesserungen an CSV-Sicherung umfassen.</block>
  <block id="12dc8916c1d106eb0eaf92ab73647be7" category="doc">CSV 2.0 unter Windows Server 2012 und höher</block>
  <block id="ebab76ddd0a719d01cf3ea91dc8841a8" category="paragraph">Windows Server 2012 und höher enthält die folgenden Änderungen an CSV 2.0:</block>
  <block id="903e7fccbabfe3126418737fdeba9dfc" category="list-text">Das CSV File System (CSVFS) ist auf allen Knoten im Cluster als neues verteiltes Dateisystem verfügbar.</block>
  <block id="e9c2e73ac73fd0ae380ef7f28ed66085" category="list-text">Der CSV-Writer unterstützt Metadaten auf Volume- und Komponentenebene vom nicht anfordernden Node für CSV-Volumes und fungiert als Proxy, indem er die Hyper-V Writer für die Backup-Sitzung vom Remote-Node aus verwendet.</block>
  <block id="2ebf2c6d77ebd0396ab1ed1d56324c98" category="list-text">Der Anbieter von CSV-Schattenkopie fungiert als Standardsoftware für CSV-Volumes und koordiniert VSS Freeze und VSS-Tauw über alle Cluster-Nodes hinweg, um die Applikations- und Crash-Konsistenz zu gewährleisten.</block>
  <block id="8f06bda8ca313d7f140e14a08afe8f51" category="paragraph">Der Anbieter von CSV-Schattenkopie stellt sicher, dass ein CSV-Snapshot-Volume auf dem anfordernden Node geschrieben wird.</block>
  <block id="fa130d138fad9e89a6b021992155c9db" category="list-text">CSV unterstützt nun ein applikationskonsistentes Snapshot Volume über alle CSVs für mehrere Virtual Machines.</block>
  <block id="543d339f28d66beb0b28502ae21d5985" category="paragraph">Das CSV-Volume aus dem Snapshot Volume ist allen VM-Inhaberknoten ausgesetzt, um autorecovery durchzuführen.</block>
  <block id="82719e24f601e00b0b0375e6bf912e8f" category="paragraph">CSV wechselt nur während der Snapshot-Erstellung und nicht während des Backups in den umgeleiteten I/O-Modus.</block>
  <block id="8bcb602f8f424d5f10e5fff8a3110791" category="summary">Backup-Jobs, die mehr als 15 CSVs aus demselben Storage-System beinhalten, könnten fehlschlagen.</block>
  <block id="a2eba6171afed7bf3ab72b21a0d96241" category="doc">Backup-Jobs, die mehr als 15 CSVs aus demselben Storage-System beinhalten, könnten fehlschlagen</block>
  <block id="fad4af869b760fa472fd968f4a185f8a" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V Backup-Jobs, die mehr als 15 Cluster Shared Volumes (CSVs) aus dem gleichen Storage-System beinhalten, schlagen mit dem folgenden Fehler fehl:</block>
  <block id="375150297edd599b7d34916c85c1f285" category="paragraph">Dies ist eine Einschränkung, die durch Data ONTAP verursacht wird, um eine Speicherung von Systemressourcen zu verhindern. Die Beschränkung von 15 LUNs gilt nur, wenn alle LUNs zum selben Storage-System gehören. Wenn ein Backup Datensatz erstellt wird, so dass nicht mehr als 15 CSVs von einem Speichersystem betroffen sind, dann tritt dieses Problem nicht auf.</block>
  <block id="7961b1422035900b7f2fdace77d2a99e" category="paragraph">Wenn Sie ein Backup mit mehr als 15 LUNs aus demselben Storage-System durchführen möchten, erstellen Sie mehrere Datensätze, um diesen Ausfall zu vermeiden.</block>
  <block id="4bebac47bea2fd62c2530bd391076ae9" category="summary">Sie können eine Richtlinie aus einem Datensatz löschen, wenn sie nicht mehr benötigt wird.</block>
  <block id="af5b784334cc5cfd8f61f1fa34d0aca5" category="doc">Richtlinien löschen</block>
  <block id="65ccc1f4dbb5fa94ffb4607070db942a" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz aus, der die Richtlinie enthält, die Sie löschen möchten.</block>
  <block id="0c877e3a2ccc5492c9c14104b8831f2e" category="list-text">Wählen Sie im Fensterbereich Richtlinien die spezifische Richtlinie aus, die Sie löschen möchten.</block>
  <block id="051a915e46f9908c3d0351dda83750bc" category="list-text">Klicken Sie im Aktionsbereich auf *Entfernen* und klicken Sie auf *OK*, um die Richtlinie zu löschen.</block>
  <block id="6564101cefe24665c433a7ea662f58e0" category="paragraph">Durch das Löschen der Richtlinie werden auch die geplanten Jobs von allen Hosts gelöscht, die Mitglieder des Datensatzes sind.</block>
  <block id="4de9c592c9c483c15c12e019e53af4e0" category="summary">Für die Wiederherstellung nach einem Notfall muss SnapManager für Hyper-V zuerst ein Failover auf ein sekundäres Storage-System durchführen. Im Failover-Fall sind mehrere manuelle Schritte in PowerShell erforderlich.</block>
  <block id="858e4a76ddb7ef473d75f4d2aea5b939" category="doc">Wiederherstellung nach einem Disaster-Recovery-Failover</block>
  <block id="a62b489ed8388f31c051be160c2a7a1c" category="paragraph">Die meisten Backups können sowohl für NAS als auch für SAN auf einem alternativen Host wiederhergestellt werden. Absturzkonsistente Backups von Windows Server 2008 R2 können jedoch nicht auf einem anderen Host wiederhergestellt werden.</block>
  <block id="b3cf58f2e0c64638e85e47fa73969973" category="list-text">Wenn Sie Data ONTAP 8.1.x ausführen, geben Sie am sekundären Standort die SVM-Informationen (Storage Virtual Machine) in die Transport Protocol-Einstellung (TPS) im MMC SnapDrive für Windows ein.</block>
  <block id="68e9602f82dcc2fbbe7a63fd2836e5bf" category="list-text">Stellen Sie über das sekundäre Storage-System eine Verbindung zu allen LUNs her.</block>
  <block id="2445745a3c1237d089b42b9bc34de800" category="paragraph">Wenn das sekundäre Storage-System geclustert ist, wechseln Sie zu dem Node, auf dem die Cluster-Gruppe – der verfügbare Storage-Gruppen-Eigner-Node im Ziel-Cluster – online ist. Dann stellen Sie eine Verbindung zu allen LUNs dieses Node im Cluster her. Informationen zum Zuordnen von LUNs finden Sie in der Dokumentation zum SnapDrive für Windows.</block>
  <block id="103c33edbc4c31e9da06cf321cf1ad2a" category="list-text">Führen Sie je nach Konfiguration eine der folgenden Aktionen durch:</block>
  <block id="ea758a7ca74b1868ab2e94c0888a85ef" category="cell">Wenn das primäre Storage-System...</block>
  <block id="6c343fe7191b0b21f030da153bbfc23b" category="paragraph">Ein Standalone-Host (SAN)</block>
  <block id="f0fdff1de5564d478e585eb301849c76" category="paragraph">Stellen Sie eine Verbindung zu allen Mount-Punkten und LUNs desselben Typs auf dem primären Storage-System her.</block>
  <block id="279ecd0411f7b2239e889bb68565c313" category="paragraph">Ein geclusterter Host (SAN)</block>
  <block id="221778cf2906612d5524dbe68a0c2956" category="paragraph">Stellen Sie vom Node, auf dem die Cluster-Gruppe online ist, eine Verbindung zu allen Mount-Punkten und LUNs im Cluster her.</block>
  <block id="d215e9e1ded4e8681f61596f2d2793a7" category="paragraph">Data ONTAP 8.1.x konfiguriert mit einem einzelnen LUN, das VMs auf einem Quell-FlexVol-Volume (SAN) hostet</block>
  <block id="37e5d5064c98f8aff06e461d8fdf6f98" category="paragraph">Damit SnapMirror Updates erfolgreich ausgeführt werden können, müssen Sie vor dem Start eines Backups eine zweite, kleinere LUN (10 MB bis 100 MB) auf dem Quell-FlexVol-Volume erstellen. Stellen Sie vom Node, auf dem die Cluster-Gruppe online ist, eine Verbindung zu allen Mount-Punkten und LUNs im Cluster her.</block>
  <block id="c4d0bcec99058a563641699c4862eb6f" category="paragraph">Ein Standalone- oder Cluster-Host (NAS)</block>
  <block id="380b1ce18897e8b63553fbcce8999af1" category="paragraph">Das DP-Volume (Data Protection) unmounten, das DP-Volume als wiederschreibbar mounten, überprüfen, ob das Volume RWX-Berechtigungen hat und dann CIFS-Freigaben für die verschiedenen Volumes erstellen.</block>
  <block id="d18c9439f740d30f58fa37337a304801" category="list-text">Konfigurieren Sie SnapInfo auf Grundlage Ihrer Umgebung:</block>
  <block id="b6929e4968ce2ed48274a887d3709bf9" category="cell">Wenn Ihre Konfiguration...</block>
  <block id="accaa22437e5cea04eb223a535dac0fc" category="paragraph">Stellen Sie die SnapInfo LUN aus der letzten Snapshot Kopie wieder her.</block>
  <block id="f53763874d1457ea2ee8c5e65bfabc4e" category="paragraph">Mounten Sie das SnapInfo Verzeichnis.</block>
  <block id="4d2404f1f314e76e2aff542b67926dad" category="paragraph">Wenn bei NAS ein Zugriffsfehler auftritt oder Sie nicht zum Speicherort für die freigesetzte SMB-Freigabe navigieren können, müssen Sie die Zugriffssteuerungsliste auf der Freigabe möglicherweise zurücksetzen.</block>
  <block id="f83c890bd05e09abd044579352d4d154" category="admonition">Dies ist typisch, wenn Sie die System Center Virtual Machine Manager (SCVMM)-Konsole und den Data ONTAP SMI-S Agent verwenden.</block>
  <block id="1f47c5f8fb489d346eeb6fbea74fa541" category="list-text">Fügen Sie das sekundäre Storage-System oder das sekundäre Cluster in der SnapManager für Hyper-V MMC hinzu und konfigurieren Sie es dann mit dem SnapInfo-Pfad.</block>
  <block id="9c49fc0b62a513703fa7951f104d1176" category="list-text">Geben Sie die folgenden Cmdlets ein:</block>
  <block id="bef849c915bc86bf5ba4835267543c18" category="list-text">Eingabe<block ref="162cf253a56747c23b5e6369bf461f90" prefix=" " category="inline-code"></block> Um die Liste der in den Backup-Metadaten vorhandenen VMs abzurufen.</block>
  <block id="1a6e398792691a9bf8232e9bbe4d97d2" category="list-text">Eingabe<block ref="3a6fa7089013c11957bbf8f0aa27b703" prefix=" " category="inline-code"></block> Um die Backup-Kopien für jede VM zu erhalten.</block>
  <block id="6f66f15c48e745fcb9057a68a602ddbe" category="list-text">Verwenden Sie zur Wiederherstellung<block ref="be664c09a2153900eaaa810f9ffaa00a" prefix=" " category="inline-code"></block> Mit der VM-GUID und der Backup-Kopie mit den folgenden Parametern:</block>
  <block id="133b2bd617dde70f06e63226fd43f991" category="cell">Aus wiederherstellen...</block>
  <block id="aad95273f4e1ccb563059e89127b7019" category="cell">Diesen Befehl eingeben...</block>
  <block id="e77ed35fef2422ab5f8dabdd102bb22e" category="paragraph">Einem alternativen Host</block>
  <block id="2553a6c560726f2b3e666ac9079979d5" category="paragraph"><block ref="b9b85a3733aea0a133208250526f2f7b" prefix="" category="inline-code"></block><block ref="0b0abeb20831e9a0ad175d5cd7f99eca" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="6d922687b694d91c33858bcc43e91608" category="paragraph">Ein aufgelisteten Backup</block>
  <block id="ba990885bdb5e44ffd786c17bbb0d7c8" category="paragraph"><block ref="a926027a6303fbe4beb9df2ade39e7f0" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="f28f63997648954bee84b0e8203b307f" category="paragraph">Für<block ref="7aad8a3b46e14013b98a9757ef9e7197" prefix=" " category="inline-code"></block>, In einer VM sind möglicherweise mehrere VHDs vorhanden. Stellen Sie sicher, dass Sie für jede VHD sowohl ein Quell- als auch ein Ziel-Pfad-Paar eingeben.</block>
  <block id="c44ac792f6318b4caca8ab6004b27c7c" category="list-text">Wenn es sich bei dem sekundären Hostsystem um ein Cluster handelt, führen Sie die folgenden Schritte aus:</block>
  <block id="266390977a761c1a63d6ea1ffe21ba82" category="list-text">Stellen Sie sicher, dass die LUNs, auf denen sich die VMs befinden, auf dem Clusterknoten, der die Cluster-Gruppe besitzt, online sind.</block>
  <block id="ec84a4212b9b0b3453d0aaf2408af16d" category="list-text">Stellen Sie die Virtual Machines mit den Failover PowerShell cmdlets zur Hochverfügbarkeit bereit.</block>
  <block id="f118b05c5987541658924b4b3861a41c" category="section-title">Beispiele für Failover</block>
  <block id="e336fc280b9f4967e6a4aae8034e6155" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt eine Einrichtung mit zwei Clustern, in der smhv-Cluster-01 der primäre Standort ist und hv-19-Cluster der sekundäre Standort ist:</block>
  <block id="1c0b2b3f3a8e5866b0b3af648b3d2750" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt eine SAN-Wiederherstellung auf einem alternativen Pfad, für den N:\ das Ziel ist und i:\ ist der Quell-LUN-Pfad:</block>
  <block id="5ded6738b7d3767a7d3860c051770680" category="paragraph">Im folgenden Beispiel wird ein NAS Restore-Vorgang in einem alternativen Pfad angezeigt, bei dem \\172.17.162.174\ der SMB-Freigabepfad des Quellsystems ist und \\172.17.175.82\ der Zielpfad für SMB-Freigabe ist:</block>
  <block id="a0a59362e21ec3c80e71e3d02aa6a8b8" category="inline-link">SMB/CIFS-Referenz</block>
  <block id="7768fb642347147278f012855e9b95f1" category="paragraph"><block ref="7768fb642347147278f012855e9b95f1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ae05e937f1abf80c94aa8e13db1fe036" category="summary">VSS Requestor - Sicherungskomponenten fehlgeschlagen. Fehler beim Aufruf von „Snapshot-Satz beibehalten“.</block>
  <block id="ee1aa480797e2ea152dcfd86124099de" category="list-text">*Fehler*</block>
  <block id="1cf86f912ca92a424462321beda0cc05" category="paragraph"><block ref="10d98066ee40a7661c2106e4067993ca" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="146fa05f11b1650e7028db3c82c620c6" category="paragraph">Dieser Fehler tritt auf, wenn sich VMs in einem Sicherungsauftrag auf einer Storage Virtual Machine und auf einem CIFS-Server mit demselben Namen befinden.</block>
  <block id="f5768417859475b0d881b6f2a24a4cc6" category="paragraph">Für diese Version nicht verfügbar.</block>
  <block id="4fd11abfd3c4f9f62f320ec74063e750" category="list-text">* Fehlerbeispiel*</block>
  <block id="e3bb9328db1513b58e625cf33de9e1bd" category="list-text">Erstellen Sie eine Storage Virtual Machine und einen CIFS-Server mit dem gleichen Namen, z. B. „`test1`“.</block>
  <block id="0aa9ef3b09293cef1028fa824a84ae58" category="list-text">Fügen Sie den test1-Namen mit beiden IP-Adressen zum DNS hinzu.</block>
  <block id="b5dd78876564ec0040f73a144770f5ea" category="list-text">Installieren Sie auf einem Windows Server 2012 Host SnapManager für Hyper-V und erstellen Sie einige VMs unter Verwendung der CIFS Shares aus test1.</block>
  <block id="c4fab528a2073847eeca7f2dcd6bb96e" category="list-text">Erstellen Sie eine Backup-Kopie, die diese VMs enthält.</block>
  <block id="eb52f69fe428c6969cec52db533e9081" category="list-text">Beachten Sie, dass der Backupjob mit dem Fehler fehlschlägt:<block ref="6f9d40fd3a4e1d0ccf472f15391208c7" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="ccdcdb65514509fa0bc73249ccd8dba7" category="summary">Einige Arten von Backup-Fehlern führen nicht zu einem teilweisen Backup-Fehler.</block>
  <block id="d8b5d4992ee6e8865582c7b07b5beb9f" category="doc">Einige Arten von Backup-Fehlern führen nicht zu einem teilweisen Backup-Fehler</block>
  <block id="b99ec583cc5282d67e9e5e18215ee7df" category="paragraph">Wenn eine Virtual Machine in einem Datensatz einen Fehler hat, schließt SnapManager für Hyper-V das Datensatz-Backup nicht erfolgreich ab, und in einigen Szenarien kommt es nicht zu einem teilweisen Ausfall. In diesen Situationen fällt das gesamte Datensatz-Backup aus.</block>
  <block id="938f1047c15f00fdd0cbfc8e4cfa15e1" category="list-text">*Beispiel*</block>
  <block id="67c2917af8830bc6c5370cb1bc747b1f" category="paragraph">In einem Szenario, in dem ein Storage-System-Volume die maximal 255 Snapshot Kopien überschreitet, erzeugt SnapManager für Hyper-V einen partiellen Ausfall, obwohl das Problem mit einer Untermenge an Virtual Machines des Datensatzes verbunden ist.</block>
  <block id="711c59ccc9dd16e21b6c667e38228187" category="paragraph">Um den Sicherungsvorgang erfolgreich abzuschließen, müssen Sie die virtuelle Maschine, die das Problem hat, beheben. Ist dies nicht möglich, können Sie die virtuelle Maschine vorübergehend aus dem Datensatz entfernen oder einen Datensatz erstellen, der nur virtuelle Maschinen enthält, die kein Problem haben.</block>
  <block id="9bf4093831798b5c4d2e0e0f0c2613ed" category="summary">Sie müssen alle erforderlichen Konfigurationsinformationen zur Verfügung haben, bevor Sie SnapManager für Hyper-V einen übergeordneten Host oder Host Cluster hinzufügen</block>
  <block id="3ccdc0cb8d7b5aef750244f0678e3759" category="doc">Anforderungen für das Hinzufügen eines übergeordneten Hyper-V-Hosts oder Host-Clusters</block>
  <block id="c3dc9dedf1883d5556cb3815e4da2a40" category="section-title">Installation von SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="cd91a0db6ff13cff1cf946cbb36133b4" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V muss auf dem Hyper-V Host installiert sein, den Sie hinzufügen möchten.</block>
  <block id="578181228f759b1ac8b95355ef4d2cc0" category="paragraph">Wenn SnapManager für Hyper-V nicht installiert ist, werden Sie aufgefordert, den Assistenten zur Installation von Remote-Hosts auszuführen. Auf jedem Clusterknoten muss dieselbe SnapManager für Hyper-V-Version installiert sein.</block>
  <block id="d0d22e03456c3fce1282b8574dfd0c8f" category="section-title">Konfigurationseinstellungen</block>
  <block id="4781cebe5be96afc4191c4cc744a5378" category="paragraph">Der übergeordnete Hyper-V Host, den Sie hinzufügen möchten, muss für SnapManager für Hyper-V konfiguriert werden</block>
  <block id="889bdecb58cbb9ece5485c8823bee365" category="paragraph">Wenn die SnapInfo-Einstellungen, die Berichtsverzeichniseinstellungen und die Benachrichtigungseinstellungen nicht für SnapManager für Hyper-V konfiguriert sind, können Sie sie nach dem Hinzufügen des Hosts mithilfe des Konfigurationsassistenten konfigurieren.</block>
  <block id="e36bfe5e64d7355ac969bea6f8212660" category="paragraph">Zunächst ist die Registerkarte *Storage Connections* verwalten leer. Sie können die Speicherverbindungen auf der Registerkarte *Speicherverbindungen verwalten* hinzufügen, aber die neu hinzugefügten Verbindungen sind über SnapDrive für Windows (SDW) Transport Protocol Settings (TPS) sichtbar.</block>
  <block id="2f2d6a0c53fd036afaf80fe6a624bcfa" category="paragraph">Sie müssen das Backup-Repository und das Berichtsverzeichnis konfigurieren, um Virtual Machines mithilfe von SnapManager für Hyper-V hinzuzufügen und zu managen Die Benachrichtigungseinstellungen sind optional.</block>
  <block id="2f3d173ac3b3e7e911aca4487aca0738" category="paragraph">Alle mit Virtual Machines verknüpften Dateien, einschließlich Konfigurationsdateien, Dateispeicherort für Snapshot-Kopien und VHDs, müssen auf ONTAP LUNs gespeichert werden.</block>
  <block id="d702234e21af8bf8c02b69bd028091b6" category="paragraph">Dies ist notwendig, um eine erfolgreiche Sicherung durchzuführen.</block>
  <block id="c7291559f829d8719895a830d63494fa" category="admonition">Wenn Sie nach dem Erstellen der virtuellen Maschine den Speicherort einer Snapshot-Datei einer virtuellen Maschine zu einer anderen ONTAP-LUN ändern, sollten Sie mindestens eine Snapshot-Kopie einer virtuellen Maschine mit Hyper-V Manager erstellen, bevor Sie eine Sicherung mithilfe von SnapManager für Hyper-V. erstellen Wenn Sie den Dateispeicherort der Snapshot Kopie ändern und vor der Erstellung eines Backups keine Snapshot Kopie einer Virtual Machine erstellen, kann der Backup-Vorgang fehlschlagen.</block>
  <block id="0ebae4c420d4fb62257765f30622a1ea" category="section-title">Dedizierte und geclusterte Virtual Machines</block>
  <block id="dc8a4c68152b6375c4d7f566aabd0e19" category="paragraph">VMs können dediziert oder Teil eines Clusters sein.</block>
  <block id="8c0677e5dff0ab0a92910776b4c7a62f" category="paragraph">Wenn Sie einen einzigen Host hinzufügen, verwaltet SnapManager für Hyper-V die dedizierten Virtual Machines auf diesem Host. Wenn Sie einen Host-Cluster hinzufügen, verwaltet SnapManager für Hyper-V die gemeinsam genutzten virtuellen Maschinen auf dem Host-Cluster. Virtual Machines auf SAN und NAS, die zum selben Host-Cluster gehören, sollten nicht im gleichen Datensatz vorhanden sein. Wenn Sie diese Arten von Ressourcen zu einem einzelnen Datensatz hinzufügen, kann dies zum Versagen der Datensatz-Sicherung führen.</block>
  <block id="970377b7107098d943ff5763e6bcdcb6" category="paragraph">Wenn die Virtual Machines auf verschiedenen Nodes des Clusters ausgeführt werden, dauern die Backups geclusterter Virtual Machines bei applikationskonsistenten Backups länger, wenn sie auf unterschiedlichen Nodes des Clusters ausgeführt werden. Wenn Virtual Machines auf unterschiedlichen Nodes ausgeführt werden, sind für jeden Node im Cluster separate Backup-Vorgänge erforderlich. Wenn alle Virtual Machines auf demselben Node ausgeführt werden, ist nur ein Backup-Vorgang erforderlich, was zu einem schnelleren Backup führt.</block>
  <block id="f41eab292eefef8cd8354d80d20462ab" category="section-title">Anzahl der Virtual Machines</block>
  <block id="92583832a174802cfb2b1df31ba000de" category="paragraph">Wenn Ihr Hyper-V-Host oder Host-Cluster mehr als 1,000 virtuelle Maschinen hat, müssen Sie den Wert des Maximumwertes erhöhen<block ref="a7fa133ede6da805da0bf1891a8ee13d" prefix=" " category="inline-code"></block> Das Hotel befindet sich im<block ref="f6a1a6c356ffeee2911afa355d1a7c12" prefix=" " category="inline-code"></block> File für Hyper-V Cache Manager: Dieser Wert sollte größer oder gleich der Anzahl der Hyper-V Hosts sein, die auf einem eigenständigen Host oder Cluster ausgeführt werden. Auf jedem Knoten des Clusters sollte der Wert geändert werden, und der Service SnapManager für Hyper-V muss nach Änderung dieses Werts neu gestartet werden. Sie müssen das manuell bearbeiten<block ref="f6a1a6c356ffeee2911afa355d1a7c12" prefix=" " category="inline-code"></block> Datei mit einem Texteditor.</block>
  <block id="3ea2fc0fb28b3fb504dc6193ce5a3c54" category="section-title">SnapManager für Hyper-V – Service-Kontenanforderungen</block>
  <block id="6e164dd4ec04738f16abddb3cb99f5db" category="paragraph">Bei Verwendung von SnapManager for Hyper-V zum Verwalten eines Hyper-V Host-Clusters müssen die Servicekonten für SnapManager für Hyper-V und SnapDrive für Windows Domain-Benutzerkonten mit lokalen Administratorrechten auf dem Server sein.</block>
  <block id="27f5c527b6f2a36da432d987fbe2a974" category="paragraph">Applikationskonsistente Backups von SnapManager für Hyper-V werden auf dem Cluster-Knoten ausgeführt, auf dem die Virtual Machine ausgeführt wird. Wenn Cluster Shared Volumes (CSVs), die von der virtuellen Maschine verwendet werden, nicht dem gleichen Node gehören, können Backups virtueller Maschinen fehlschlagen, wenn der SnapManager für Hyper-V Dienst ein lokales Systemkonto verwendet (obwohl das Konto über Administratorrechte verfügt). In diesem Fall kann SnapManager für Hyper-V nicht erkennen, dass sich die Dateien der Virtual Machine auf einem CSV befinden, wodurch die Datensicherung fehlschlägt.</block>
  <block id="f2b435cb61126cb2311539a153d03b8a" category="admonition">Für Vorgänge des Remote Volume Shadow Copy Service (VSS) mit auf Clustered Data ONTAP gespeicherten Virtual Machines funktionieren SMB 3.0 Shares (Continuous Availability, CA) ordnungsgemäß. Sie müssen der Freigabe für die SnapDrive für Windows-Servicekonten vollständige Kontrollrechte gewähren und einen minimalen Lesezugriff auf das Webservice-Konto für SnapManager für Hyper-V haben.</block>
  <block id="bb457fed9f40315999456df6d76baeb8" category="summary">Sie können die Virtual Machines anzeigen, die einem Datensatz zugeordnet sind.</block>
  <block id="4eea3c06a3e7c3bad5dc4acb31458eb3" category="doc">Zeigen Sie einen Datensatz an</block>
  <block id="67003e9e0d77b8a5bb5e8f13b32fb888" category="list-text">Erweitern Sie die Baumansicht, um die virtuellen Maschinen zu sehen, die zum Datensatz gehören.</block>
  <block id="f375afd3b93b2a4700a74a4d41f5e198" category="summary">Das Standardverhalten von SnapManager für Hyper-V besteht darin, dass Backups mit Virtual Machines, die sich im gespeicherten Zustand befinden, heruntergefahren oder ausfallen. Sie können ein Backup mit gespeicherter Status durchführen, indem Sie die Virtual Machines in einen Datensatz verschieben, der über eine Richtlinie verfügt, die gespeicherte Backups ermöglicht.</block>
  <block id="0bf1b700eaedae30d9d1c644e8027120" category="doc">Wie SnapManager für Hyper-V gespeicherte Backups verarbeitet</block>
  <block id="9845564fe8752b966d5bc32e7dd5b247" category="paragraph">Sie können auch Ihre Datensatzrichtlinie erstellen oder bearbeiten, um ein Backup von gespeicherten virtuellen Maschinen zu ermöglichen. Wenn Sie diese Option wählen, führt SnapManager für Hyper-V nicht zum Fehlschlagen des Backups, wenn der Hyper-V VSS Writer die virtuelle Maschine im gespeicherten Zustand sichert oder ein Offline-Backup der virtuellen Maschine durchführt. Die Durchführung eines gespeicherten Status- oder Offline-Backups kann jedoch zu Ausfallzeiten führen.</block>
  <block id="f0a99465e51dce4c6fb2ba331e84d9dc" category="summary">Wenn eine Virtual Machine (VM) zu einem Host gehört, auf dem SnapManager für Hyper-V installiert ist, und Sie SnapManager für Hyper-V auf dieser VM installieren, die als Managementkonsole verwendet werden soll, sollten Sie den Host, zu dem die VM gehört, nicht mit SnapManager für Hyper-V verwalten.</block>
  <block id="ecd18fc31ef844e27ee1b2ae1c07688e" category="doc">Virtual Machine managt sich selbst.</block>
  <block id="f3813a8c5f322373abcf4783c08a3e3c" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V auf einer Virtual Machine kann sich nicht selbst managen.</block>
  <block id="14dcd2586f39f173d4b29e763e432e69" category="paragraph">Keine Korrekturmaßnahme erforderlich.</block>
  <block id="6fd38c0075da1b37198bdce33f27e6b4" category="paragraph">Wenn VM1 zu Host1 gehört (mit installiertem SnapManager für Hyper-V) und SnapManager für Hyper-V auf VM1 installiert ist, sollten Sie SnapManager for Hyper-V nicht verwenden, um Host1 von VM1 zu verwalten.</block>
  <block id="73ec114e82bec10ec0fab5d13d464c20" category="paragraph">Wenn Sie dies tun und versuchen, die VM selbst wiederherzustellen, wird die VM gelöscht oder vom Hyper-V Manager neu gestartet.</block>
  <block id="1447d6708050e5e3ed4d0c1bdd5c70bc" category="summary">Wenn bei der Installation oder Konfiguration von SnapManager für Hyper-V unerwartetes Verhalten aufkommt, befolgen Sie spezifische Fehlerbehebungsverfahren, um die Ursache solcher Probleme zu identifizieren und zu lösen.</block>
  <block id="3d5adf012daef515fe82b432f4f973f0" category="doc">Fehlerbehebung bei SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="3c5e1b6c5f4f2fdcbd144bc97871db3b" category="summary">VSS gibt während der NAS-Sicherung Fehler gegen Microsoft iSCSI Target VSS Hardware Provider aus.</block>
  <block id="670234aa29b1d4558a6a023d6141e755" category="doc">VSS gibt während der NAS-Sicherung Fehler gegen Microsoft iSCSI Target VSS Hardware Provider aus</block>
  <block id="abf74e69edb6ec9f21da76741d4507fa" category="paragraph">Während eines NAS-Backups können folgende Fehler auftreten:</block>
  <block id="234a6bd28aeac9ea4ea39d8aaba0592c" category="paragraph"><block ref="2e4115c6baa326bf3b7aee1044653a0d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a40b81ea00a78629f99bf7e615a3e148" category="paragraph"><block ref="54058ce4d3710059aa6cd67e7ed09b9a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="cc38ee1b14932166dacc83761bc5b8ba" category="paragraph">Diese Fehler treten bei einem applikationskonsistenten NAS-Backup auf. NAS Backup schlägt nicht fehl, aber VSS protokolliert einige Fehler im Zusammenhang mit Microsoft iSCSI Target VSS Hardware Provider.</block>
  <block id="6a377d56f9974cf1af73e482fa03ad6d" category="paragraph">Die Sicherung ist nicht fehlgeschlagen. Sie können diese Fehler ohne Bedenken ignorieren.</block>
  <block id="07553da01bd8f0509367dab702f0df9b" category="summary">Sie können SnapManager für Hyper-V verwenden, um eine Virtual Machine (VM) aus einer Backup-Kopie wiederherzustellen. Sie können auch eine VM wiederherstellen, die Teil eines Clusters ist. SnapManager for Hyper-V bestimmt den entsprechenden Knoten im Cluster, zu dem die VM wiederhergestellt werden soll.</block>
  <block id="b2423fe04190a4d2fa2e997bc883b91f" category="paragraph">Zur Wiederherstellung einer VM verwendet SnapManager für Hyper-V die Wiederherstellungsfunktion auf Dateiebene in SnapDrive für Windows. Sie können die zugehörigen Dateien einer VM, einschließlich der Konfigurationsdatei, Snapshot-Kopien und beliebiger VHDs, auf mehrere ONTAP LUNs verteilen. Eine LUN kann Dateien enthalten, die zu mehreren VMs gehören.</block>
  <block id="f7535d861055071a871a1a379dc967cd" category="paragraph">Wenn eine LUN nur Dateien enthält, die der VM zugeordnet sind, die Sie wiederherstellen möchten, stellt SnapManager für Hyper-V die LUN mithilfe von LCSR wieder her (LUN Clone Split Restore). Wenn eine LUN zusätzliche Dateien enthält, die der virtuellen Maschine, die Sie wiederherstellen möchten, nicht zugeordnet sind, stellt SnapManager für Hyper-V die virtuelle Maschine mithilfe des Wiederherstellungsvorgangs für die Dateikopie wieder her.</block>
  <block id="c3ba3fc89fcdafe39f808075d73d0f49" category="summary">Sie können Befehlszeilenoptionen verwenden, um eine automatische Installation durchzuführen, sodass Sie ein Installationsskript zur Installation von SnapManager für Hyper-V verwenden können</block>
  <block id="e306b1733b6ed9e0a5c51db654088e20" category="doc">Liste und Beschreibung der Befehlszeilen-Schalter für automatische Installation</block>
  <block id="4e895b550bc9aa4297d558e23e3849a5" category="paragraph">In der folgenden Tabelle werden die Werte aufgeführt und die einzelnen verfügbaren Befehlszeilenoptionen beschrieben.</block>
  <block id="bbc155fb2b111bf61c4f5ff892915e6b" category="cell">Switch</block>
  <block id="689202409e48743b914713f96d93947c" category="cell">Wert</block>
  <block id="198b4e57fb63a5deedec193f2fb2325c" category="paragraph">SILENT_MODE=</block>
  <block id="c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b" category="paragraph">1</block>
  <block id="266a184f6d07d85f07a8590b69dc4bc7" category="paragraph">Ermöglicht SnapManager für Hyper-V die ordnungsgemäße Ausführung der unbeaufsichtigten Installationsfunktion. Dieser Switch ist erforderlich für Installationen, Upgrades und komplette Uninstallationen zum ersten Mal.</block>
  <block id="ad03e4e307289bacbb9cc0a680af3da0" category="paragraph">REINSTALLMODE=</block>
  <block id="47a5489e00a9e07702fa39ff6845dce4" category="paragraph">Gibt den zu verwendenden Neuinstallationsmodus an.</block>
  <block id="9e3669d19b675bd57058fd4664205d2a" category="paragraph">v</block>
  <block id="2d64b7b8ec30590efc918a142a275576" category="paragraph">Zeigt an, dass die Installation aus dem Quellpaket ausgeführt wird und dass das lokale Paket zwischengespeichert wird. Verwenden Sie diese Option nicht für erstmalige Installationen von SnapManager für Hyper-V. Alle Dateien werden unabhängig von Version, Datum oder Prüfsumme neu installiert.</block>
  <block id="0cc175b9c0f1b6a831c399e269772661" category="paragraph">A</block>
  <block id="457e9669098ea7596bf25b32e8216120" category="paragraph">Installiert SnapManager für Hyper-V-Dateien neu, wenn ältere Versionen vorhanden sind oder Dateien fehlen.</block>
  <block id="d95679752134a2d9eb61dbd7b91c4bcc" category="paragraph">o</block>
  <block id="837b0d7799666e7109f4312ed3c8aca4" category="paragraph">Zeigt an, dass alle für SnapManager for Hyper-V erforderlichen Registrierungseinträge aus HKEY_LOCAL_MACHINE und HKEY_CLASSES_ROOT neu geschrieben werden sollten.</block>
  <block id="6f8f57715090da2632453988d9a1501b" category="paragraph">M</block>
  <block id="c95a26abe96bacd1248a25f386e6a53d" category="paragraph">Zeigt an, dass alle für SnapManager for Hyper-V erforderlichen Registrierungseinträge von HKEY_CURRENT_USER und HKEY_USERS neu geschrieben werden sollten.</block>
  <block id="7b774effe4a349c6dd82ad4f4f21d34c" category="paragraph">u</block>
  <block id="080fb47f00779e46697aa15e68ce40da" category="paragraph">Installiert alle Verknüpfungen neu und setzt alle Symbole erneut auf, wobei vorhandene Verknüpfungen und Symbole überschrieben werden.</block>
  <block id="6837cb2ef440deda62cdfd92f893462c" category="paragraph">NEU INSTALLIEREN=</block>
  <block id="5fb1f955b45e38e31789286a1790398d" category="paragraph">ALLE</block>
  <block id="b3caa15fd4cdc96f686c9e3caa66672c" category="paragraph">Installiert alle Funktionen von SnapManager für Hyper-V neu</block>
  <block id="b3f1e272edb813115cf66bf7b2bcc282" category="paragraph">/Li</block>
  <block id="435ed7e9f07f740abf511a62c00eef6e" category="paragraph">Dateiname</block>
  <block id="d40d4ca09f94bec6ac232ec9abdb8a75" category="paragraph">Gibt an, dass ein SnapDrive-Installationsprotokoll generiert werden soll.</block>
  <block id="76ffdf03cd11a15447f8ff236347a48f" category="paragraph">SMHV_LIZENZ=</block>
  <block id="718779752b851ac0dc6281a8c8d77e7e" category="paragraph">Lizenz</block>
  <block id="aa9997668080e600098201c800794a9a" category="paragraph">Gibt die entsprechende und gültige SnapManager für Hyper-V Lizenz an.</block>
  <block id="902e50640559acf2618232cb467d71c6" category="paragraph">INSTALLDIR=</block>
  <block id="92174ec7a91131c3d23e5ec8e145b56e" category="paragraph">Zielinstallationsverzeichnis</block>
  <block id="f6136c894dd665b771dc27dfcdb15e5b" category="paragraph">Gibt das Zielinstallationsverzeichnis an, auf das SnapManager für Hyper-V installiert ist. Dieser Switch ist nur erforderlich, wenn SnapManager for Hyper-V zum ersten Mal installiert wird.</block>
  <block id="4308fbf9e781c7b5b49ce2679e42f116" category="paragraph">SVCUSERNAME=</block>
  <block id="5e5fdbee204306d3d25070f14577adb5" category="paragraph">DOMÄNE\Benutzername</block>
  <block id="b1a5a00134f1d26f309333310a714bb3" category="paragraph">Gibt den Domänen- und Benutzernamen an, den SnapManager für Hyper-V während der unbeaufsichtigten Installation verwendet.</block>
  <block id="b3bafd27e7a73f30ce8732de686ce492" category="paragraph">SMHVSRV_PASSWORD=</block>
  <block id="5f4dcc3b5aa765d61d8327deb882cf99" category="paragraph">Passwort</block>
  <block id="983e205468372f5b54306075f011c3e7" category="paragraph">Gibt das Kennwort für den SMHVSRV_PASSWORD-Benutzer an.</block>
  <block id="50bd414adb9352637601f7b9213aa96d" category="paragraph">SMHVSRV_CONFIRMUSERPASSWORD=</block>
  <block id="8983eeecdf244f22cec1336291134ec3" category="paragraph">Bestätigt das Kennwort für den SMHVSRV_CONRMUSERPASSWORD-Benutzer.</block>
  <block id="a61a3b5b5e4cead0800f62ae9bb66136" category="paragraph">SMHV_WEBSRV_TCP_PORT</block>
  <block id="b8ebd2c0b854ff6570d728914e7849e8" category="paragraph">Port-Nummer</block>
  <block id="b746df63e4f5f356b289dbe20ff3ddf7" category="paragraph">Gibt an, welchen Port der SnapManager für den Hyper-V-Webdienst für Net.TCP verwendet. Der Standardport ist 808.</block>
  <block id="63b9599be551312d5e3cf53bc555bc96" category="paragraph">Die folgende Syntax zeigt eine Neuinstallation:</block>
  <block id="81fedb9b338bf45d21d66418f59a062b" category="paragraph"><block ref="26fd2645e6e348045ed639d0b6f0f0bc" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d04a98437172200dd00fe91c21b12a6a" category="paragraph">Die folgende Syntax zeigt ein Upgrade:</block>
  <block id="263e5a95756538f004b9f4be0693d047" category="paragraph"><block ref="b9eb9996f080a3ff9aa6f7334f156855" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="712ef0af99264750df06acf2ceaeb496" category="paragraph">Die folgende Syntax zeigt eine Deinstallation:</block>
  <block id="c678cc6163ef02a2dd28b9cbe0db5d16" category="paragraph"><block ref="fd5cb075c2a6f74ac459c2df99168a0e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="9ef9aa257b15f049fe45bfeadd581901" category="summary">Wenn Sie ein Upgrade mit dem Cluster-Betriebssystem durchführen, können Sie das folgende Verfahren verwenden, um die LUNs vom Windows 2012 R2-Node aufzuheben und nach dem Hinzufügen zum Cluster den Node Windows Server 2016 neu zu zuordnen.</block>
  <block id="e253e8c46681ff71741dfe0db1fbc5d2" category="doc">Zuordnen von LUNs im gemischten Betriebssystem-Modus</block>
  <block id="1230344a2fabe714726457cfbea52ca9" category="paragraph">Der Knoten Windows Server 2016 muss dem Cluster hinzugefügt werden.</block>
  <block id="693d74cdde31ff59f565613960bb98cf" category="admonition">Cluster Rolling Upgrade wird von Windows Server 2016 auf Windows Server 2019 unterstützt</block>
  <block id="44794b5aca0963aac9c7913a28588d56" category="list-text">Loggen Sie sich bei ONTAP System Manager ein.</block>
  <block id="7b3fd96975e5acb98ccd6d057ee36e1c" category="list-text">Wählen Sie die LUN aus, die Windows 2012 R2 zugeordnet wurde.</block>
  <block id="2a003df4d2ed1f23420e31593487219c" category="list-text">Klicken Sie auf *Bearbeiten* und wählen Sie *Initiatorgruppen*.</block>
  <block id="51064c1864ef207564681f1f4a30562f" category="image-alt">Gemischter os-Modus 3</block>
  <block id="ccaa470ad4830933be058d46b71753bf" category="list-text">Deaktivieren Sie die Initiatorgruppe des Node, der aus dem Cluster entfernt wurde.</block>
  <block id="01b136dfa868398668f555e864e6aab4" category="list-text">Fügen Sie für alle neu hinzugefügten Windows 2016 Knoten eine neue Initiatorgruppe hinzu.</block>
  <block id="063d97ac5e2b1de822379713510c1b5f" category="image-alt">Gemischter os-Modus 4</block>
  <block id="1e4247399d5002eefa579ab314bcaa09" category="list-text">Aktivieren Sie das Kontrollkästchen neben der neu erstellten Initiatorgruppe, um die LUN dem Windows 2016-Host zuzuordnen, der dem Cluster hinzugefügt wurde.</block>
  <block id="7d2a80dae0d60498c0c6a64099e7a6b4" category="image-alt">Gemischter os-Modus 6</block>
  <block id="f7b89b3e8b56f0c37b434e4f1e9c4cea" category="list-text">Wiederholen Sie die Schritte 4 und 6, um jede LUN Windows 2016 Knoten zuzuordnen.</block>
  <block id="eb527f5a61ced06c8190410aaf6114de" category="paragraph">Alle LUNs sollten auf dem Knoten Windows 2016 sichtbar sein.</block>
  <block id="a150560e09fb15f8bb63c8735c5a3138" category="list-text">Prüfen Sie die Festplatten aus dem Festplatten-Management-Tool in den Windows 2016 Knoten.</block>
  <block id="80316dd1c05a83cead5bd9bc18d01e38" category="image-alt">Gemischter os-Modus 8</block>
  <block id="0eee869e562049efec90606fcfb92495" category="list-text">Fügen Sie die Storage-Management-LIF in den neuen Windows 2016 SnapDrive Transport Protocol-Einstellungen (TPS) hinzu und aktualisieren Sie die Festplatten.</block>
  <block id="447031a2c3ddc330f826b1707f165254" category="image-alt">Gemischter os-Modus 9</block>
  <block id="56186ca948e6e2f0d7873e6938dad843" category="summary">Die Konfiguration einer einzelnen Storage Virtual Machine (SVM) oder eines CIFS-Servers für mehrere Applikationen kann zu Problemen bei der gemeinsamen Nutzung von Ressourcen führen, was sich wiederum auf die Hyper-V Umgebung auswirkt.</block>
  <block id="5cf501697edb454b0716f0e4d10b3d2a" category="doc">Konfigurieren Sie SVMs oder CIFS-Server für Hyper-V über SMB</block>
  <block id="2a451f26e097f6452847e824aff787d8" category="paragraph">Die Konfiguration einer einzelnen Storage Virtual Machine (SVM) oder eines CIFS-Servers für mehrere Applikationen kann zu Problemen bei der gemeinsamen Nutzung von Ressourcen führen, was sich wiederum auf die Hyper-V Umgebung auswirkt. Sie sollten je nach Ihren Anforderungen dedizierte SVMs oder CIFS Server für Hyper-V über SMB konfigurieren.</block>
  <block id="7c9f946d8fc9c1bc8c966878e44efc69" category="inline-link">NetApp KB-Artikel 1015099: Einrichtung von SVM/CIFS für Hyper-V über SMB</block>
  <block id="72c8c8739a77dc16e2f0c347d5c7eee3" category="paragraph"><block ref="72c8c8739a77dc16e2f0c347d5c7eee3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dc719ab420cea5c8b267d389e0f0d53a" category="summary">Mithilfe des Microsoft Windows Server Volume Shadow Copy Service (VSS) können Datenserver, Backup-Applikationen und Storage-Managementsoftware koordiniert werden, um konsistente Backups zu erstellen und zu managen.</block>
  <block id="d32cae400d3bb5771392999f91088572" category="doc">VSS-Komponenten</block>
  <block id="e4b92cec3fd6cb910c8feb81698305c6" category="paragraph">VSS koordiniert auf Snapshot basierende Backup- und Restore-Vorgänge. Hierzu gehören folgende Komponenten:</block>
  <block id="2dd4d3e504508a7dd4ded7a84b29c3fb" category="list-text">*VSS Requestor*</block>
  <block id="c6cda2cfc23517cc7820477f609cd30a" category="paragraph">Der VSS Requestor ist eine Backup-Applikation, wie z. B. SnapManager für Hyper-V oder NTBackup. Er initiiert Backup- und Restore-Vorgänge für VSS. Der Anforderer gibt außerdem Attribute der Snapshot-Kopie für Backups an, die er initiiert.</block>
  <block id="407f749f95d0beadeccedd18e9d94e9d" category="list-text">*VSS Writer*</block>
  <block id="a96fd1c100fb63ec8634a45eb47f6a28" category="paragraph">Der VSS-Writer ist Eigentümer und Management der Daten, die in der Snapshot Kopie erfasst werden sollen. Microsoft Hyper-V VSS Writer ist ein Beispiel für einen VSS Writer.</block>
  <block id="1995dcadb2aca2f14c66842f1aba1795" category="list-text">*VSS-Anbieter*</block>
  <block id="339c65802c22c15b90eb26e484e892c8" category="paragraph">Der VSS-Anbieter ist für die Erstellung und das Management der Snapshot Kopie verantwortlich. Ein Anbieter kann entweder ein Hardwareanbieter oder ein Softwareanbieter sein:</block>
  <block id="b00334ca1b5ca102c5e2e25c45b8ed4e" category="list-text">Ein Hardware-Anbieter integriert Storage-Array-spezifische Snapshot Kopie- und Klonfunktionen in das VSS-Framework.</block>
  <block id="a287aaac307fe15de37c683693f07b47" category="paragraph">Der ONTAP VSS Hardware Provider integriert den SnapDrive-Service und die Storage-Systeme, die Data ONTAP ausführen, in das VSS-Framework.</block>
  <block id="9cd86d400babd755f769fd83ccefe0d7" category="admonition">Der ONTAP VSS Hardware Provider wird im Rahmen der SnapDrive-Softwareinstallation automatisch installiert.</block>
  <block id="cf40ffd26ee3a761d09d3d4db27c8968" category="list-text">Ein Software-Provider implementiert die Snapshot- bzw. Klonfunktion in Software, die auf dem Windows System ausgeführt wird.</block>
  <block id="8c215fb257b71c6d8444c7f5cb307458" category="admonition">Um sicherzustellen, dass der ONTAP VSS Hardware Anbieter richtig funktioniert, verwenden Sie nicht den VSS Software-Anbieter auf Data ONTAP LUNs. Wenn Sie den VSS Softwareanbieter verwenden, um Snapshot Kopien auf einer Data ONTAP LUN zu erstellen, können Sie diese LUN nicht mit dem VSS Hardware Provider löschen.</block>
  <block id="a56dd8abb3798a37b1c7790e2a456ec5" category="summary">Löschen von Backups nach dem Failover</block>
  <block id="d10f2d3aa8dfe4215f254eaec26d49fd" category="doc">Backups nach dem Failover löschen</block>
  <block id="6464805f4f8c11f90a2eb9f5ecf2d451" category="paragraph"><block ref="e770210a45f72b4979b63a196c5e8504" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3b84a70fe39b4ce1f059c75552736b65" category="paragraph">Nach dem Failover zu einem sekundären Standort (Standort B) können die am primären Standort erstellten Backups möglicherweise nicht gelöscht werden (Standort A). Wenn Sie sich an einem Disaster-Recovery-Standort (Standort B) befinden und versuchen, die Backups am primären Standort (Standort A) zu löschen, werden die Backups vom primären Standort (Standort A) anstatt vom Disaster-Recovery-Standort (Standort B) gelöscht.</block>
  <block id="5dee9d1a21781195d092306928ae41a6" category="paragraph">Löschen Sie nach der Durchführung von Disaster Recovery-Vorgängen nur Backups, die an Ihrem aktuellen Standort erstellt wurden.</block>
  <block id="70fe41cce79cb6368a68cfce0178b6c1" category="summary">In den Versionshinweisen zu SnapManager für Hyper-V werden neue Funktionen, Upgrade-Hinweise, feste Probleme, bekannte Einschränkungen und bekannte Probleme beschrieben.</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="doc">Versionshinweise</block>
  <block id="3a47e8268478324089c842c39786c92d" category="inline-link">Versionshinweise zu SnapManager für Hyper-V 2.1.4</block>
  <block id="de1176d00aecd52339154ba005739109" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie im<block ref="035c1ba66c6433aeadc402bfe0aaa214" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="346b8a90c0a9cbe0b9b480432a61f0bf" category="summary">Wiederherstellung aus einem Backup nach Failback</block>
  <block id="d5aea7672ff6c50c0bf6637337f6ff66" category="paragraph">Wenn Sie ein Failover und ein Failback durchführen, sind Sie vor dem Failover möglicherweise nicht in der Lage, die VMs an Ihrem primären Standort aus einem Backup wiederherzustellen, das am selben primären Standort erstellt wurde.</block>
  <block id="bdb6843d3cb4e489fd8137e5d6a3789b" category="paragraph">Bei der Überprüfung von Snapshot Kopien werden Volume GUIDs verwendet. Änderungen der GUIDs nach der Disaster Recovery.</block>
  <block id="b5fb2fa4979d9d115456123ae739908a" category="paragraph">Sie können die Option Snapshots überprüfen über PowerShell oder den Wiederherstellungsassistenten deaktivieren:</block>
  <block id="be6a68d587794c4e3ef0edd55eb2a248" category="list-text">Deaktivieren Sie die Option „Snapshot-Überprüfung aktivieren“ auf der Seite *Wiederherstellungsoptionen* des Assistenten zur Wiederherstellung.</block>
  <block id="ac7c07c91ae9483fe2d159adb7aa8429" category="list-text">Stellen Sie mithilfe von PowerShell sicher, dass -<block ref="78729d727bfed87865427936a56119f1" prefix=" " category="inline-code"></block> Der Parameter wurde angegeben.</block>
  <block id="0c64fa38c48e3b6b99953db0ab110cf1" category="paragraph"><block ref="0c64fa38c48e3b6b99953db0ab110cf1" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="9a31c7a9558ce86e67c18872ab08b215" category="summary">Mithilfe von SnapManager für Hyper-V können Sie übergeordnete Hyper-V Hosts oder Cluster hinzufügen, anzeigen und entfernen</block>
  <block id="ce3948f2b44ee14a18d362f994260727" category="doc">Hosts konfigurieren</block>
  <block id="67691fe1543bb4b0f6bd22784a467cfc" category="summary">Datensätze lassen sich je nach Sicherungsanforderungen erstellen, ändern, anzeigen und löschen.</block>
  <block id="65629a0dc5af972809fa1496534f2b96" category="doc">Datensätze konfigurieren</block>
  <block id="3d1e3ba4492b6cf4530a7b58ed4e3033" category="summary">Nachdem Sie die virtuelle Maschine (VM) erfolgreich importiert haben, können Sie die VM vom nicht-ONTAP-Host löschen.</block>
  <block id="de6d3cade9f2e76948843a171ace99d8" category="doc">Löschen der zuvor exportierten VM aus dem nicht-ONTAP Host</block>
  <block id="af1dbf1b444caeefdf74dc523a82f849" category="paragraph">Die VM muss erfolgreich importiert worden sein.</block>
  <block id="32985b828adb5af0b314616c8d2cf3bc" category="list-text">Wählen Sie den nicht-ONTAP-Host aus, auf dem die VM ursprünglich gehostet wurde.</block>
  <block id="486f2710a6e73fc6621e917d0d55037e" category="list-text">Klicken Sie im Fensterbereich Virtual Machines mit der rechten Maustaste auf den Namen der VM, die Sie zuvor exportiert haben.</block>
  <block id="5a9cb16bfaab21a3d02cda41e32a3842" category="paragraph">Es wird ein Fenster geöffnet, in dem Sie gefragt werden, ob Sie die VM löschen möchten.</block>
  <block id="9d94ad975dd5a96bdbe907efd93940a5" category="paragraph">Die VM wird vom ursprünglichen Host entfernt.</block>
  <block id="1d9947062d6e98a2105dd6ea828d692a" category="summary">Die Sicherung schlägt fehl, nachdem Sie eine virtuelle Maschine aus Hyper-V Manager entfernt haben.</block>
  <block id="5ec728668c45e8f81f752d3a99f5fc70" category="doc">Die Sicherung schlägt fehl, nachdem Sie eine virtuelle Maschine aus Hyper-V Manager entfernt haben</block>
  <block id="351c4bb4de2a7fa3d4d5aee0bcbfb656" category="paragraph">Nachdem Sie eine Hyper-V Virtual Machine (VM) aus Hyper-V Manager entfernt haben, schlagen Backup-Vorgänge fehl, wenn Sie den mit der VM verknüpften Datensatz nicht aktualisieren.</block>
  <block id="94b5d7ad6b008a73cb35522d042dbd04" category="paragraph">Dieses Problem tritt auf, wenn Sie eine Hyper-V VM aus Hyper-V Manager entfernen und einen Backup versuchen, ohne den Datensatz zu ändern. Außerdem müssen Sie, wenn Sie eine VM neu erstellen, den Datensatz ändern. SnapManager für Hyper-V erstellt Datensätze auf der Grundlage der VM-ID (GUID). Die Sicherung schlägt fehl, wenn eine VM gelöscht, entfernt oder neu erstellt wird und eine neue GUID erstellt wird. Dies löst zwar nicht den Ausfall des gesamten Backup-Prozesses aus, wenn eine VM gelöscht und dann mit demselben Namen erneut erstellt wird, wird diese jedoch nicht automatisch durch SnapManager für Hyper-V geschützt</block>
  <block id="982da8f4f7a8b617dfd506f15e3ea531" category="paragraph">Entfernen Sie die VM aus der Datensatzliste der VMs und fügen Sie alle neu erstellten VMs dem Datensatz hinzu.</block>
  <block id="3c29cf5fa8545633fa729f57b41820c5" category="paragraph"><block ref="3c29cf5fa8545633fa729f57b41820c5" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="5388f79ac89eec582c7c61678f20a405" category="summary">Sie können sich einen Bericht über einen in SnapManager für Hyper-V gemanagten Host anzeigen lassen</block>
  <block id="67c97999745ef528202af0b31ac314e5" category="doc">Anzeigen eines Host-Berichts</block>
  <block id="d0a6024273247dc4066d951bff07dadb" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf Menü:Berichte[Hosts].</block>
  <block id="24b2c55d686927dec582979f5bcc45c0" category="list-text">Wählen Sie den Host aus, der den Bericht enthält, den Sie anzeigen möchten.</block>
  <block id="27560bbce6a8c3ed31ead266803aa867" category="list-text">Wählen Sie im Fensterbereich Berichte den gewünschten Bericht aus und klicken Sie auf *Bericht anzeigen*.</block>
  <block id="ef5a8d85343305fa10c26cf95a30d0a6" category="paragraph">Der Konfigurationsbericht wird in einem separaten Fenster angezeigt.</block>
  <block id="91eb3a157665ba3101f39439240029e4" category="summary">Nach dem Failover auf ein sekundäres Storage-System schließt SnapManager für Hyper-V die Disaster Recovery durch Failback zum ursprünglichen primären Storage-System ab.</block>
  <block id="87c7914e6fba0290af79661a0151558a" category="doc">Neukonfigurieren der Storage-Systeme nach einem Disaster-Recovery-Failback</block>
  <block id="9f18ba857214d13e434316a92491862a" category="paragraph">Nach dem Failover auf ein sekundäres Storage-System schließt SnapManager für Hyper-V die Disaster Recovery durch Failback zum ursprünglichen primären Storage-System ab. Durch das Failback wird die primäre Speicherfunktion auf den ursprünglichen primären Speicherstandort wiederhergestellt, nachdem die Speichersysteme wieder aktiviert oder ersetzt wurden.</block>
  <block id="4d0b2c0caba9cdb12c8fe559c5f70754" category="list-text">Je nach Zustand des primären Storage-Systems führen Sie eine der folgenden Aktionen durch:</block>
  <block id="52f3b9f4c13b3350850c24bc26c0cef8" category="paragraph">Wiederherstellbar</block>
  <block id="9b1f5f712954cb0c8e42a3d02051f301" category="paragraph">Verschieben Sie die Daten vom sekundären Host zurück zum primären Storage-System.</block>
  <block id="30e1dbbeba51424baca4534efcd6f744" category="paragraph">Vollständig zerstört</block>
  <block id="4559b57412d978d8aedaa78c1b755d6c" category="paragraph">Bereitstellung eines neuen Storage-Systems</block>
  <block id="b9c0f7263d9f4b74ca352eeeec1788f5" category="list-text">Management der SnapMirror Beziehung:</block>
  <block id="23bcbeee430d4451cdd2b8442e1495ff" category="list-text">Initialisieren Sie die SnapMirror-Beziehung vom sekundären Storage-System auf das primäre Speichersystem, um die Daten wiederherzustellen.</block>
  <block id="69eaaf7236570fe614a7249b56ae98eb" category="list-text">Synchronisieren Sie die vorhandene SnapMirror Beziehung vom sekundären Storage-System zum primären Storage-System neu.</block>
  <block id="d24b335b2900fcc4d4a507dbfb1372d9" category="list-text">Initiieren Sie mithilfe von SnapDrive auf dem sekundären Storage-System ein SnapMirror Update für jede der LUNs oder SMB-Shares auf dem sekundären Storage-System.</block>
  <block id="4f3f9daf16157a89452e2fb33242bb09" category="paragraph">Stellen Sie eine Verbindung zu allen Mount-Punkten und LUNs auf demselben primären Storage-System her.</block>
  <block id="256716dd432d5e5251239b4b79bd3c0e" category="paragraph">Stellen Sie vom Node, auf dem die Cluster-Gruppe online ist, eine Verbindung zu allen Mount-Punkten und LUNs im Cluster her.</block>
  <block id="e1bcac0c7757d99a0c904af2b662da63" category="paragraph">Damit SnapMirror Updates erfolgreich ausgeführt werden können, müssen Sie vor dem Start eines Backup-Jobs eine zweite, kleinere LUN (10 MB bis 100 MB) auf dem Quell-FlexVol-Volume erstellen. Stellen Sie vom Node, auf dem die Cluster-Gruppe online ist, eine Verbindung zu allen Mount-Punkten und LUNs im Cluster her.</block>
  <block id="90de4e0ecbf1d2fa55cc2e5d55f1a151" category="paragraph">Bei NAS muss die ACL auf der Freigabe möglicherweise zurückgesetzt werden, wenn ein Fehler beim Zugriff auftritt oder Sie nicht zum Speicherort für die offengelegte SMB-Freigabe navigieren können.</block>
  <block id="6e1ab6d83c2d55dae5d355da64e1f4fb" category="list-text">Fügen Sie den primären Host oder Cluster in SnapManager für Hyper-V MMC hinzu und konfigurieren Sie ihn mit dem SnapInfo Pfad.</block>
  <block id="2c8078b6f9aeeaf3f09a6e309ca41d90" category="list-text">Rufen Sie die Liste der in den Backup-Metadaten vorhandenen VMs mit dem Cmdlet "Get-VMsFromBackup" ab.</block>
  <block id="e7d0f94f0c4a0c0a09dd748d1e657c6d" category="list-text">Erhalten Sie die Backup-Kopien für jede VM mit dem Cmdlet "Get-Backup", um die Backup-Kopien für jede VM zu erhalten.</block>
  <block id="7c219775f90068e2f59bca43ac97aa7f" category="paragraph">Eine aufgeführte Sicherungskopie</block>
  <block id="be0f119e3391d52fb08aeffe272e259f" category="paragraph">Für<block ref="7aad8a3b46e14013b98a9757ef9e7197" prefix=" " category="inline-code"></block>, In einer VM sind möglicherweise mehrere VHDs vorhanden. Sie müssen sowohl ein Quell- als auch ein Zielpfadpaar eingeben, das für jede VHD angegeben ist.</block>
  <block id="5b889c3cda07c72df504f46500e9d3ab" category="paragraph">Nachdem die VMs von einem Cluster-Node aus als SMB Shares verfügbar gemacht wurden, sind die VMs für alle Hosts zugänglich, die zur Verwendung des Storage-System-Clusters konfiguriert wurden.</block>
  <block id="9e84326e8ebd79d26eac2feba9d1788a" category="section-title">Beispiele für Failback</block>
  <block id="1d54878873bda79ba6f6f488be52b7db" category="summary">Sie können einen oder mehrere Berichte löschen, wenn diese nicht mehr benötigt werden.</block>
  <block id="2a14d8a91ebcbbc17b47e92bbeaac522" category="doc">Löschen Sie einen Bericht</block>
  <block id="a1d7061c2b7c6907e72ff21ded1340e5" category="list-text">Klicken Sie im Navigationsbereich auf Menü:Berichte[Datensätze] oder Menü:Berichte[Hosts].</block>
  <block id="cfdb6ad6562c35577220f2d2ea051140" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz, die virtuelle Maschine oder den Host aus, der den Bericht oder die Berichte enthält, die Sie löschen möchten.</block>
  <block id="177e4969ffcd1fb05e9df1da6273fc62" category="list-text">Wählen Sie im Fensterbereich Berichte den Bericht oder die Berichte aus, die Sie löschen möchten.</block>
  <block id="160729de3f7b7c0a18a074f71e6d5660" category="list-text">Klicken Sie im Bereich Aktionen auf *Bericht löschen* und klicken Sie zum Löschen auf *OK*.</block>
  <block id="b32f4108776356b16f608914024f481f" category="summary">Um eine virtuelle Maschine aus einer Sicherungskopie wiederherzustellen, müssen Sie zunächst festlegen, wie die Backup-Kopie wiederhergestellt werden soll.</block>
  <block id="0e581f9dd5766b699240f5d0904b087d" category="doc">Anforderungen für die Wiederherstellung einer virtuellen Maschine</block>
  <block id="9d85a093959031782de1b3bf5921ccca" category="section-title">Name der VM-Backup-Kopie</block>
  <block id="3d577c50cef9bb538d236a3d7af073cf" category="paragraph">Sie müssen entscheiden, welche Sicherungskopie Sie wiederherstellen möchten.</block>
  <block id="fc801efef30c203e31b1360062aaa5c1" category="paragraph">Alle Backup-Kopien werden im Backup-Bereich des Recovery Management-Fensters nach Namen aufgeführt.</block>
  <block id="43e8ccc7b6f2cdf7cb177e093798e358" category="section-title">Typ der VM-Backup-Kopie</block>
  <block id="03feea99991cbcd9161de5bfea7b80a0" category="paragraph">Das Wiederherstellen einer VM aus einem applikationskonsistenten Backup erfolgt in Abstimmung mit VSS. Hyper-V VSS Writer löscht die VM vor der Wiederherstellung und registriert die VM nach Abschluss der Wiederherstellung im Hyper-V Manager.</block>
  <block id="d238be103eebb14866b32be53d84dd7b" category="paragraph">Das Wiederherstellen einer VM aus einem Crash-konsistenten Backup erfordert keine VSS. Die VM wird vor dem Wiederherstellungsvorgang ausgeschaltet. Wenn Sie die Wiederherstellung nach einem absturzkonsistenten Backup durchführen, muss die VM bestehen. Das Wiederherstellen einer gelöschten VM aus einem absturzkonsistenten Backup schlägt fehl.</block>
  <block id="a651aaaf069e68138281beb92ba34c5c" category="section-title">Status der VM-Backup-Kopien</block>
  <block id="9d75b3669b134eae06587df25b02c4aa" category="paragraph">Sie müssen feststellen, ob die virtuelle Maschine noch vorhanden ist.</block>
  <block id="00b7c0a5e36bd62d36e3de7e1a690572" category="paragraph">Wenn die Virtual Machine nicht mehr vorhanden ist, können Sie sie weiterhin wiederherstellen, wenn die LUNs, auf denen die Virtual Machine erstellt wurde, noch vorhanden sind. Die LUNs müssen zum Zeitpunkt des Backups die gleichen Laufwerksbuchstaben und die Windows Volume GUIDs aufweisen.</block>
  <block id="a6aa9113d4ad56733e70e2f2fd14e4f7" category="paragraph">Wenn Sie eine Virtual Machine in Windows Server 2008 R2 löschen, können Sie die Virtual Machine aus einem applikationskonsistenten Backup wiederherstellen. In Windows Server 2012 und Windows Server 2012 R2 können Sie jedoch eine gelöschte Virtual Machine sowohl aus einem absturzkonsistenten Backup als auch aus einem applikationskonsistenten Backup wiederherstellen.</block>
  <block id="0eac70134b21e1d7f02651e5f43025de" category="paragraph">Wenn die Virtual Machine vor dem Löschen aus allen Datensätzen entfernt wurde, können Sie sie dennoch wiederherstellen, indem Sie nicht geschützte Ressourcen auswählen und ein Backup auswählen, zu dem sie gehören.</block>
  <block id="6fad907a1e0858a858c0fd998edd83fc" category="section-title">Konfigurationsstatus der VM-Backup-Kopie</block>
  <block id="4076f8baf81109cc452c9661ef7d6e81" category="paragraph">Sie müssen feststellen, ob die Konfiguration der virtuellen Maschine zum Zeitpunkt des Backups identisch ist.</block>
  <block id="89489127ea11c91995fda4da581f0758" category="paragraph">Unterscheidet sich die Konfiguration der aktuellen Virtual Machine von dem zum Zeitpunkt des Backups, benachrichtigt Sie SnapManager für Hyper-V Sie, dass sich das Layout der virtuellen Maschine geändert hat, und fragt Sie, ob Sie die Konfiguration der virtuellen Maschine und die Daten, wie sie im Backup vorhanden waren, wiederherstellen möchten.</block>
  <block id="6be75dfd4ad3eb2ebdecaa0d583fa42c" category="admonition">Da SnapManager für Hyper-V nicht die Cluster-Konfiguration der virtuellen Maschine gesichert, kann es nicht die Cluster-Konfiguration wiederherstellen. Bei einem Verlust der Virtual Machine- und Cluster-Konfiguration können Sie die Virtual Machine aus SnapManager für Hyper-V wiederherstellen, sie muss jedoch manuell verfügbar gemacht werden.</block>
  <block id="47560442ef973392bad1f503047f9ab2" category="paragraph">Wenn die virtuelle Maschine anders als die aktuelle Konfiguration der virtuellen Maschine im Backup konfiguriert ist, müssen Sie möglicherweise die Clusterkonfiguration aktualisieren, um alle neu hinzugefügten oder entfernten virtuellen Festplatten (VHDs) wiederzugeben.</block>
  <block id="88cb7b202eace6296ee01cd0881e9cbc" category="section-title">Der Status der Snapshot Kopie</block>
  <block id="1adbfcf0ea2a1b2b74479f8deddd78a4" category="paragraph">Sie können überprüfen, ob die Backup-Snapshot-Kopien auf dem Speichersystem vorhanden sind, bevor Sie den Wiederherstellungsvorgang durchführen.</block>
  <block id="fe5c5c937b5cafc4dccbc844523f2851" category="section-title">VM-Neustart</block>
  <block id="e0899440c7c83cc20c1c4d2cc2beb8cf" category="paragraph">Sie können die Virtual Machine starten, nachdem sie wiederhergestellt wurde.</block>
  <block id="de60b57f630a569347a0ebfb03f51f73" category="inline-link">Microsoft TechNet: Failover-Cluster in Windows Server 2008 R2</block>
  <block id="7c890966217440f252398dd7820efb40" category="paragraph"><block ref="7c890966217440f252398dd7820efb40" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e3a1a05da7993c293b498f9d9fc624b7" category="summary">Ein On-Demand-Backup eines Datensatzes ist möglich.</block>
  <block id="fb66e3fca73de007d0d242693c367595" category="doc">Manuelles Backup eines Datensatzes</block>
  <block id="cf3e70cf8191160db8090e6540b904ef" category="list-text">Richtlinienname, falls erforderlich</block>
  <block id="46bfeff4660732494a60393596febe5e" category="list-text">Informationen über Richtlinien überschreiben (wenn Sie eine der zuvor angegebenen Richtlinienoptionen ändern möchten)</block>
  <block id="a3c82f66d39159c3e9d428cd534beb34" category="list-text">Backup-Typ</block>
  <block id="2ae563510af7f43208bdf0a049250571" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz aus, für den Sie ein manuelles Backup erstellen möchten, und klicken Sie auf *Backup*.</block>
  <block id="994dc5e32c88d384dfe1e02451b9f7f5" category="paragraph">Der Assistent *Backup* wird angezeigt.</block>
  <block id="ec296684cb531baf002c1737a8bad6ec" category="list-text">Führen Sie die Schritte im Assistenten aus, um Ihr On-Demand Backup zu erstellen.</block>
  <block id="51f0a22711cc496c6ee23ecc6181d9ff" category="paragraph">Durch das Schließen des Assistenten wird das Backup bei Bedarf nicht abgebrochen.</block>
  <block id="05c32c67e41cb1a26526aad9bfbb5d51" category="paragraph">Sie können den Status der On-Demand-Sicherung im Fenster Jobverwaltung anzeigen.</block>
  <block id="54b04bc0d41ab31a5f12b1196896e27e" category="summary">Sie können die auf Ihrem Host installierten VSS-Provider anzeigen.</block>
  <block id="eb8f3dfc3a4047115f39aa85ff73242c" category="doc">Installierte VSS-Anbieter anzeigen</block>
  <block id="843fa2045af41928281a5bf47aa762a8" category="list-text">Wählen Sie Menü:Start[Ausführen] und geben Sie den folgenden Befehl ein, um eine Windows-Eingabeaufforderung zu öffnen:</block>
  <block id="64cd475900b6fddfc9d4d9fb7f2ef8b1" category="paragraph"><block ref="dfff0a7fa1a55c8c1a4966c19f6da452" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="b988824771d7c292abce3028b1a6ee99" category="list-text">Geben Sie an der Eingabeaufforderung den folgenden Befehl ein:</block>
  <block id="b82379d924b247bed1d063953160eead" category="paragraph"><block ref="538f0c64b121916bca859a7b90811d1e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a68c3c53417789e724bdb983d1b29d52" category="paragraph">Die Ausgabe sollte wie folgt aussehen:</block>
  <block id="78b156c09fb275854cd9790780867e65" category="summary">Fehler 1935</block>
  <block id="d4c99b76e5537b45dc567045ef457d62" category="doc">Fehler 1935. Bei der Installation der Baugruppenkomponente ist ein Fehler aufgetreten</block>
  <block id="64ff6b9586c7e7513f13738544760dc7" category="paragraph"><block ref="ba6fe311c47aed667d14e39981d8bb8a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="2f143f115d15603e6a80bcb544ababa5" category="paragraph">Diese Meldung erscheint, wenn das Installationsprogramm für SnapManager für Hyper-V aufgrund eines nicht neu gestartet wird, nachdem Sie Microsoft Hotfixes installiert oder deinstalliert haben.</block>
  <block id="72f3c5d3524a276f01951f5ccce1b021" category="paragraph">Starten Sie Ihren Computer neu, und führen Sie das SnapManager für Hyper-V-Installationsprogramm erneut aus.</block>
  <block id="03786309c480465fa5faa4bb7bc17de2" category="summary">Fehler beim Volume Shadow Copy Service: Es wurde eine interne Inkonsistenz erkannt.</block>
  <block id="cb42bb6a16f9f1beae25774adb796dba" category="doc">Fehler beim Volume Shadow Copy Service: Es wurde eine interne Inkonsistenz erkannt</block>
  <block id="6c9d013f1da68b2b699efc221b556993" category="paragraph"><block ref="b8bdcd5f4cd224e9a0c218984a005234" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bc531f5732c0fe66d5a145a5c79c3b83" category="paragraph">Wenn Sie eine Sicherung einer virtuellen Maschine durchführen, die Windows Server 2003 verwendet, schlägt sie aufgrund eines Wiederholungsfehlers wiederholt fehl.</block>
  <block id="5d4856a31047c0d9604a8bf4214195d7" category="paragraph">Überprüfen Sie das Ereignisprotokoll der Windows-Anwendung innerhalb der virtuellen Maschine auf VSS-Fehler.</block>
  <block id="8ca3a1c2cee34714baa3cdbb555be8fa" category="inline-link">Microsoft Support Artikel 940184: Fehlermeldung, wenn Sie den Befehl "vssadmin list Writer" auf einem Windows Server 2003-basierten Computer ausführen: "Fehler: 0x8000FFFF"</block>
  <block id="66ddb81cfb2b9c3cb20556525aa3ef06" category="paragraph"><block ref="66ddb81cfb2b9c3cb20556525aa3ef06" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="585e8b16c6d583e9923b5b6886e6da71" category="summary">Backups von virtuellen Maschinen, die während eines Wiederherstellungsvorgangs erstellt wurden, können ungültig sein.</block>
  <block id="f87315bce70a053e760c3006bf545883" category="doc">Backups von virtuellen Maschinen, die während eines Wiederherstellungsvorgangs erstellt wurden, können ungültig sein</block>
  <block id="41deb5cf6b541b6400cca093802e55a8" category="paragraph">Ein applikationskonsistentes Backup, das während eines Wiederherstellungsvorgangs erstellt wurde, kann ungültig sein. Wenn Sie eine virtuelle Maschine aus diesem unvollständigen Backup wiederherstellen, führt dies zu Datenverlust und die virtuelle Maschine wird gelöscht.</block>
  <block id="078fc9e4f0435e919bdb5862cab1513e" category="paragraph">Die Informationen zur Konfiguration von SnapManager für Hyper-V fehlen in der Backup-Kopie. Der Backup-Vorgang ist erfolgreich, die Backup-Kopie ist jedoch ungültig, da die Konfigurationsinformationen der virtuellen Maschine nicht enthalten sind. Bei den Wiederherstellungsvorgängen SnapManager für Hyper-V werden die Konfigurationsinformationen der virtuellen Maschine vor der Durchführung einer Wiederherstellung vom Hyper-V-Host gelöscht. Dieses Verhalten lässt sich im Microsoft Hyper-V Writer entwerfen.</block>
  <block id="176da1c87a61427a737b5d19d2bba4d3" category="paragraph">Stellen Sie sicher, dass der Backup-Zeitplan nicht mit dem Wiederherstellungsvorgang übereinstimmt oder dass sich das On-Demand-Backup, das Sie durchführen möchten, nicht mit einem Wiederherstellungsvorgang für dieselben Daten überlappt.</block>
  <block id="38a569a8b695810bedfc219326f7c957" category="summary">Nachdem Sie ein Rolling Upgrade des Cluster-OS durchgeführt haben, müssen Sie den Datensatz und SnapInfo über alle Nodes hinweg aktualisieren.</block>
  <block id="0e3f82158d830e422a81d4ef8ff58f53" category="doc">Aktualisieren Sie den Datensatz und SnapInfo über alle Nodes hinweg</block>
  <block id="70a3b011bedc6fad937d187700969443" category="paragraph">++++</block>
  <block id="8422363b530efa373f87e696b2f3bef3" category="admonition">Cluster-Rolling-Upgrade wird von Windows Server 2016 auf Windows Server 2019 unterstützt; gemeinsame Festplatten-Backups werden in gemischten Betriebssystemen nicht unterstützt.</block>
  <block id="ce544eb22035e6c0d3d0ec2c7e390f58" category="list-text">Bearbeiten Sie alle Datensätze auf dem Windows 2012 R2-Knoten.</block>
  <block id="5bc780c2a398c9061cab5e0436fbeb95" category="list-text">Stellen Sie sicher, dass alle verfügbaren Datensätze auf dem Windows 2016-Knoten sichtbar sind.</block>
  <block id="a511914199a96e0d1ed1fbc3859f85fd" category="list-text">Stellen Sie den SnapInfo-Pfad auf dem Windows 2012 R2-Knoten ein.</block>
  <block id="bd57c56b4b1557c4bb21f8806d726880" category="list-text">Überprüfen Sie, ob auf dem Windows 2016 Node der richtige SnapInfo Pfad angezeigt wird.</block>
  <block id="e6c9d03a83d3c42bfefb7f9540a1aa80" category="summary">SnapManager für Hyper-V bietet Ihnen eine Lösung für Datensicherung und Recovery für Microsoft Hyper-V Virtual Machines (VMs), die sich auf Storage-Systemen mit ONTAP befinden.</block>
  <block id="095c71dfe395f1dd95b26c1e823cfccd" category="doc">Was ist SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="c72c944bad626d5a390b1257b6c64fae" category="paragraph">Sie können applikationskonsistente und absturzkonsistente Datensatz-Backups gemäß den vom Backup-Administrator festgelegten Datensicherungsrichtlinien durchführen. Sie können aus diesen Backups auch VMs wiederherstellen. Mithilfe von Berichtsfunktionen können Sie den Status der Backups überwachen und detaillierte Informationen zu Ihren Backup- und Wiederherstellungsaufgaben erhalten.</block>
  <block id="585932dc663b862a65f668864742bb10" category="summary">Microsoft hat die VSS-Infrastruktur erweitert, um applikationskonsistente Backups von Hyper-V Virtual Machines (VMs) zu unterstützen, die auf SMB 3.0 Shares ausgeführt werden. Dazu verwendet Microsoft den neuen Remote VSS Hardware Provider, der auf dem SMB Ziel ausgeführt wird.</block>
  <block id="01cb67706eed4ef65de10c645b6657c1" category="doc">Unterstützung von SMB 3.0 für Hyper-V VMs in Windows Server 2012</block>
  <block id="67c8b8d5e0462b6752a2c97f85948d9d" category="paragraph">Der neue Anbieter namens SMB File Share Provider ist über Windows 2012 Hypervisor erhältlich, um Hyper-V VM-Backups zu unterstützen und zu koordinieren, die auf SMB 3.0 Shares ausgeführt werden.</block>
  <block id="2d9c02a3cfb8e65c9c1aaa46b2fc8e86" category="paragraph">Wenn VSS Requestor (SnapManager for Hyper-V) dem VSS Snapshot Set eine SMB 3.0-Freigabe mit Hyper-V VMs hinzufügt, ruft VSS den neuen SMB File Share Copy Provider dazu auf, die MSRPC-Befehle an das SMB-Ziel zu senden, um die VSS-Backups zu koordinieren.</block>
  <block id="4ae232dd83c1800c9700a41a957e5a0a" category="paragraph">Der neue auf dem SMB-Ziel ausgeführte File Share Shadow Copy Agent (Remote VSS Provider) ist für das Erstellen der tatsächlichen Hardware-Snapshot-Kopie verantwortlich.</block>
  <block id="066bf8e788a744db3f1d3d776ae6d60b" category="paragraph">Data ONTAP 8.2 implementiert den Shadow Copy Agent (Remote VSS Hardware Provider) für Dateifreigaben, um die applikationskonsistente Backup-Kopie der SMB-Freigaben auszuführen.</block>
  <block id="2e09f66acdc6e3807831e87c2c274677" category="summary">Der Web Service Client-Kanal kann beim Aktualisieren des Datensatzes auf den neuen Knoten keine Verbindung herstellen.</block>
  <block id="8b3b23156be5ac30b137f82199c93fb2" category="doc">Der Web Service Client-Kanal kann beim Aktualisieren des Datensatzes auf den neuen Knoten keine Verbindung herstellen</block>
  <block id="5d26a3bbb243b9111fa1388872d4d277" category="paragraph">Wenn ein Webdienstclient nicht explizit gestartet wird, wird die Verbindung zu SnapManager für Hyper-V nicht hergestellt</block>
  <block id="fd3156c5d3666c9e747ad687a4899e98" category="paragraph">SnapManager für Hyper-V startet einen Client-Channel für Webdienste nicht mehr automatisch. Wenn der Web Service Client-Kanal beim Aktualisieren eines Datensatzes auf einen neuen Knoten keine Verbindung herstellen kann, kann dies aus einem der folgenden Gründe liegen:</block>
  <block id="9518dd0bf8afe06c3cffa0628aed4c71" category="list-text">Webservices wurden nicht gestartet.</block>
  <block id="5c68c7379217e4320b79c2a7352f0fc8" category="list-text">SnapManager für Hyper-V ist nicht installiert.</block>
  <block id="d0c1faeb6e379a4a2d5039749dd8e9c5" category="list-text">Der Web Services-Host ist nicht verfügbar.</block>
  <block id="432196714b84ebf92fe914667704041c" category="paragraph">Um dieses Verhalten zu korrigieren, stellen Sie sicher, dass Sie die folgenden Aufgaben ausgeführt haben:</block>
  <block id="c59865ab79a0744a0aec9654ddfc8a5a" category="list-text">Starten Sie Web Services.</block>
  <block id="70b3a6db887e39dac6f6c45a12d5b44e" category="list-text">Installieren Sie SnapManager für Hyper-V.</block>
  <block id="0f99140d32024a77e05b26ec975e43fa" category="list-text">Starten Sie den Web Services-Host neu.</block>
  <block id="975cb3813294b8e39c92f42ca0227a52" category="summary">Nachdem Sie einen Host hinzugefügt haben, sollten Sie alle Speicherverbindungen \(SnapDrive für Windows und SnapManager für Hyper-V\) eingeben, um die Speicherverbindungseinstellungen unter Schutz \&gt; Datensatzverwaltung zu verwenden.</block>
  <block id="b420d7937aa2ea68ffbcff8212adb884" category="doc">Verwalten von Einstellungen für Storage-Verbindungen</block>
  <block id="f82fe511217a4ad7cf4a471a59eeb4af" category="paragraph">Nachdem Sie einen Host hinzugefügt haben, sollten Sie alle Speicherverbindungen (SnapDrive für Windows und SnapManager für Hyper-V) eingeben, um die Speicherverbindungseinstellungen im Menü:Schutz[Datensatzverwaltung] zu verwenden.</block>
  <block id="be9a73a0e98cd7be7f653ad024e20233" category="paragraph">Sie müssen mindestens einen SnapManager für Hyper-V hinzugefügten Host haben, bevor Sie Ihre Storage-Verbindungseinstellungen verwalten können.</block>
  <block id="d447ec505b21d171451cce96e252b8ab" category="list-text">Wählen Sie im Menü:Protection[Dataset Management] die Option *Storage Connection verwalten* Einstellungen.</block>
  <block id="e5743733f43978d18adb5eded4d83059" category="list-text">Fügen Sie die Speicherverbindungen hinzu.</block>
  <block id="71b09a5ad5bfea4835869efab410501f" category="paragraph">Alle Speicherverbindungen können in SnapDrive für Windows TPS angezeigt werden.</block>
  <block id="6ce4fc9e1ea4b9bdd5944a4c4fef1693" category="summary">VSS Requestor - Sicherungskomponenten fehlgeschlagen mit partiellem Schreibfehler.</block>
  <block id="5aec979810f717c2bd06a3f109296bb6" category="doc">VSS Requestor - Sicherungskomponenten fehlgeschlagen mit partiellem Schreibfehler</block>
  <block id="d93505cbb4de4cf55bbd8a4f9730af33" category="paragraph">Die folgenden Fehler werden im Windows-Anwendungsereignisprotokoll auf dem Hyper-V-Host angezeigt:</block>
  <block id="9b0af1bcd79b97399ce6605073c34a5a" category="paragraph">Diese Meldung wird angezeigt, wenn ein applikationskonsistentes Backup eines Datensatzes durchgeführt wird. Dieser Fehler führt dazu, dass das Backup für einige der virtuellen Maschinen im Datensatz fehlschlägt.</block>
  <block id="6832ae75ebdd3174319fb1eb8b03aa45" category="list-text">Wenn der Versuch einer Wiederholung fehlschlägt, teilen Sie den Datensatz in zwei Datensätze auf, sodass alle VMs, deren Backup fehlgeschlagen ist, in einem einzelnen Datensatz abgelegt werden und alle anderen VMs in einen anderen Datensatz eingefügt werden. Führen Sie dann die Sicherung erneut aus.</block>
  <block id="113433cb14879d5855c0cfcff78e7366" category="summary">Die Disaster Recovery-Funktion stellt sicher, dass bei einem Ausfall oder einer anderen Bedingung wichtige geschützte Daten an den primären Storage-Standorten nicht zur Verfügung stehen, dass Sie über Ihre sekundären Storage-Standorte auf die gesicherte Kopie der Daten zugreifen können. Disaster Recovery kann nur mit der PowerShell Schnittstelle durchgeführt werden.</block>
  <block id="22358aeb55278d49192385411b947c3b" category="doc">Disaster Recovery</block>
  <block id="aaad8541861f53cba82fd2c8926d87f4" category="summary">Vor der Installation von SnapManager für Hyper-V müssen Sie das Software-Paket von der NetApp Support-Website herunterladen.</block>
  <block id="b255c2f8ef04a833dcd1feca79f31d62" category="doc">Laden Sie SnapManager für Hyper-V herunter</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link-macro">NetApp Support Website</block>
  <block id="2f7a8ec0e3a77cd724955f602fc5729c" category="paragraph">Vor der Installation von SnapManager für Hyper-V müssen Sie das Softwarepaket von herunterladen <block ref="9ca6b51b529cd25384fa8e7a9f4a6cf7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="99e5e607db77c21714ad56713649336a" category="paragraph">Sie müssen Anmeldedaten für die NetApp Support-Website besitzen.</block>
  <block id="ef2f0d900bc744477aadbce9b212dc20" category="list-text">Loggen Sie sich auf der NetApp Support Site ein.</block>
  <block id="e558d54c61af5c40188d0d8d288bebd4" category="list-text">Wechseln Sie zur Seite Software herunterladen.</block>
  <block id="2720edc5d36938554fa2ca733f768ef1" category="list-text">Wählen Sie aus der Dropdown-Liste das Betriebssystem aus, auf dem Sie SnapManager für Hyper-V installieren, und klicken Sie auf *Go!*</block>
  <block id="1f7538967ef0ad283767576991eadfeb" category="list-text">Klicken Sie auf *Ansicht &amp; Download* für die gewünschte Softwareversion.</block>
  <block id="6af81455b6e2cdd1ac9ad149922600be" category="list-text">Klicken Sie auf der Seite Beschreibung auf *Weiter*.</block>
  <block id="1cec04b1fe6e3bfdcaddfffedd400a12" category="list-text">Überprüfen und akzeptieren Sie die Lizenzvereinbarung.</block>
  <block id="075090d125619d0f714d37cba8f9b2c1" category="list-text">Klicken Sie auf der Download-Seite auf den Link für die Installationsdatei.</block>
  <block id="7639edcd0f857dee5c37824943c0a04b" category="list-text">Speichern Sie die SnapManager für Hyper-V-Datei in einem lokalen oder Netzwerkverzeichnis.</block>
  <block id="27992f0f5ff15a395474dac5a64524e2" category="list-text">Klicken Sie Auf *Datei Speichern*.</block>
  <block id="1590b7a8b0b7acb35abe40ef018e8451" category="list-text">Überprüfen Sie die Prüfsumme, um sicherzustellen, dass die Software ordnungsgemäß heruntergeladen wurde.</block>
  <block id="80811f0cfad7be4f8a8fe255a44dfe05" category="summary">Sie können On-Demand-Backups erstellen und überwachen oder geplante Backups in SnapManager für Hyper-V.</block>
  <block id="d7b7f6c07d5fec172645ea49fa4de770" category="doc">Erstellen und Managen von Backup-Jobs in SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="5f7f6c59275d2508b722bb7d7c47440f" category="paragraph">Sie können On-Demand-Backups erstellen und überwachen oder geplante Backups in SnapManager für Hyper-V. Darüber hinaus können Sie mit SnapManager für Hyper-V zwei Arten von Backup-Jobs ausführen: Applikationskonsistent und absturzkonsistent.</block>
  <block id="2f6395b7be292a20329791d34774e7ec" category="section-title">Über SnapManager für Hyper-V Backups</block>
  <block id="b5953a27b96d0c1bcf15c4ee0428dc16" category="paragraph">Sie können On-Demand-Backup-Jobs erstellen und sie nach Wunsch ausführen oder mithilfe von Richtlinien, die mit Datensätzen verknüpft sind, geplante Backup-Jobs erstellen. Ein On-Demand-Backup kann Aufbewahrungsrichtlinien und Replizierungsrichtlinien sowie Skripte umfassen, die vor und nach dem Backup ausgeführt werden. Sie können Richtlinien, aus denen geplante Backup-Jobs besteht, erstellen, ändern, anzeigen und löschen.</block>
  <block id="743f46f5672759d8ff0f2a51a71f8bf1" category="section-title">Arten von Backup-Jobs SnapManager für Hyper-V können durchführen</block>
  <block id="77b111d8e22579078bd3a1b224232739" category="paragraph">Mit SnapManager für Hyper-V können zwei Arten von Backup-Jobs ausgeführt werden: Applikationskonsistent und absturzkonsistent.</block>
  <block id="b1e1d702d45b2fe56a635c1d9a086595" category="section-title">Applikationskonsistente Backup-Jobs</block>
  <block id="86a576351a2514a29670b00507fcb5ae" category="paragraph">Applikationskonsistente Backup-Jobs sind gründlich, zuverlässig und ressourcenintensiv. Sie werden in Abstimmung mit dem Microsoft Volume Shadow Copy Service (VSS) ausgeführt, um zu gewährleisten, dass jede auf der VM laufende Applikation vor der Erstellung einer Snapshot Kopie stillgelegt wird. Diese Backup-Methode garantiert die Konsistenz der Applikationsdaten. Damit können VMs und die auf ihnen ausgeführten Applikationen wiederhergestellt werden. Applikationskonsistente Backup-Jobs sind jedoch zeitaufwändig und können komplex sein.</block>
  <block id="aa61bce02174045e5bdaef86871fa67c" category="section-title">Absturzkonsistente Backup-Jobs</block>
  <block id="8116b9761ac61a18ef89d32ee3338130" category="paragraph">Absturzkonsistente Backup-Jobs sind schnelle Snapshot-Kopien aller LUNs, die von VMs verwendet werden, die in einem Datensatz involviert sind. Die daraus resultierenden Backup-Kopien ähneln den Datenerfassungen von VMs, die abstürzen oder anderweitig abrupt abgeschaltet werden. Absturzkonsistente Backup-Jobs bieten eine schnelle Möglichkeit, Daten zu erfassen. Die VMs müssen jedoch vorhanden sein, um aus einem absturzkonsistenten Backup wiederhergestellt werden zu können. Absturzkonsistente Backup-Jobs sollen keine applikationskonsistenten Backup-Aufgaben ersetzen.</block>
  <block id="1de394836ecef8224e4b8254952e84bb" category="section-title">Backup-Anforderungen und Einschränkungen für SnapManager for Hyper-V</block>
  <block id="067eba14c9f4607fcf90781d9a4c1665" category="paragraph">Sie sollten die Anforderungen und Einschränkungen eines SnapManager für Hyper-V Backups kennen:</block>
  <block id="041097b919d6a69de0e6ae200181a276" category="list-text">Backup- und Restore-Vorgänge werden nicht unterstützt, wenn Sie einen Switchover- oder Switchback-Vorgang in einer MetroCluster-Konfiguration durchführen. Wenn gleichzeitig ein Backup- und Restore-Betrieb und ein Switchover- oder Switchover-Back-Vorgang ausgeführt werden, wird das angezeigt<block ref="f198e5169275e34926cd83d190bbd9ad" prefix=" " category="inline-code"></block> Das Dateiformat einer VM könnte sich in ändern<block ref="44d00aefd11c6a6e1f7af7126239217a" prefix=" " category="inline-code"></block> Unter Windows Server 2012 R2. Die VM ist von dieser Änderung nicht betroffen.</block>
  <block id="4e2f2f9e367a57f307564d4c7474bcac" category="list-text">Der<block ref="e9a94f4abc8c07c43040b0ae3fae4474" prefix=" " category="inline-code"></block> Mit der Option können mehrere VMs, die auf den Partner-Cluster-Nodes ausgeführt werden, in einer einzigen Snapshot-Kopie, die vom Backup-Node erstellt wurde, konsistent sein. Diese Option wird für alle VMs unterstützt, die auf einem Windows-Volume mit CSV 2.0 über mehrere Knoten in einem Windows Failover Cluster ausgeführt werden.</block>
  <block id="e6e69eef8b5c3f202764ecce6dd0467a" category="list-text">Im 7-Mode erstellen applikationskonsistente Backup-Jobs den VSS Hardware Provider zwei Snapshot Kopien. Die Snapshot-Kopien werden aufgerufen<block ref="1f78cdee60dde336717ba500296f04b7" prefix=" " category="inline-code"></block> Und<block ref="88b0a14caaa036c1331544734f13a8d1" prefix=" " category="inline-code"></block>. Die beiden Snapshot-Kopien werden erstellt, um die automatische Wiederherstellung während des VSS-Backups zu erleichtern.</block>
  <block id="99f3d262b00349944b8b0a8a2a2aaf5c" category="list-text">In geclusterten Umgebungen benötigen applikationskonsistente Backups nur eine Snapshot Kopie für den automatischen Recovery-Prozess. SIS Klone werden für die automatische Wiederherstellung genutzt, und nach Abschluss der automatischen Recovery wird die erste Snapshot Kopie erstellt <block ref="1f78cdee60dde336717ba500296f04b7" prefix="(" category="inline-code"></block>) Wurde gelöscht.</block>
  <block id="1e151112af779c428fe9c9cac2417357" category="list-text">Jedes Windows-Volume in der VM muss über mindestens 300 MB freien Speicherplatz verfügen. Dies umfasst die Windows Volumes für VHDs, iSCSI LUNs und Pass-Through-Festplatten, die mit der VM verbunden sind.</block>
  <block id="392415fca3acb1157d91685eaf8290a1" category="list-text">Ein absturzkonsistenter Backup-Job erstellt immer nur eine Snapshot-Kopie. Es verfügt nicht über VSS-Integration.</block>
  <block id="807b110a0e042fe8c27556d3d3ac10c2" category="list-text">Mehrere absturzkonsistente Backup-Jobs können parallel ausgeführt werden. Ein absturzkonsistenter Backup-Job kann parallel mit einem applikationskonsistenten Backup-Job ausgeführt werden.</block>
  <block id="8603f94725f035f6a689edc0833b8713" category="list-text"><block ref="3f54e6972281cb9d927dd72284f72200" prefix="" category="inline-code"></block> Gilt nicht für absturzkonsistente Backup-Aufgaben.</block>
  <block id="fbe2d0a0910e141c9a8f2e55c41c89a4" category="summary">Das Dashboard von SnapManager für Hyper-V zeigt eine Übersicht über die Ressourcen an, die aktuell geschützt werden, und die, die nicht geschützt sind. Sie können verschiedene Segmente des Kreisdiagramms zum VM-Schutzstatus oder des Balkendiagramms für den Jobverlauf auswählen, um allgemeine Informationen zum Status Ihrer Jobs, Ressourcen und Historie anzuzeigen.</block>
  <block id="5ceb2bce5b2f8cd2564671c353768215" category="doc">Dashboard-Einstellungen</block>
  <block id="120b5d70e55ff9181d0fc250186c98d6" category="image-alt">smhv-Konsole</block>
  <block id="1d2a3b6e961cc31ace5fe0348dcda069" category="list-text">*VM-Schutzstatus*</block>
  <block id="7e820355f26b47a309017c28cf42f5b0" category="paragraph">Wenn Sie im Kreisdiagramm VM Protection Status ein Segment auswählen, können Sie im Bereich Details Informationen zum Schutzstatus der virtuellen Maschinen anzeigen. Die Beschreibungen für gültige Werte lauten wie folgt:</block>
  <block id="d894f72fcb26b6e46eaec333d56fc64c" category="list-text">*OK*</block>
  <block id="eafb6e6e01d296df9fd05aec086aac34" category="paragraph">Zeigt das letzte erfolgreiche Backup aller virtuellen Maschinen an.</block>
  <block id="f44027b669999f97854e8ef8c8215f16" category="list-text">*Fehlgeschlagen*</block>
  <block id="9a67da2f211972aa1f89de5e4aeef2f0" category="paragraph">Zeigt das zuletzt fehlgeschlagene Backup jeder virtuellen Maschine an.</block>
  <block id="a9e2b370126b715cc6b8e32af977c417" category="list-text">*Ungeschützt*</block>
  <block id="5fbdb05dd6bda477ba1532e2c07213f4" category="paragraph">Zeigt die virtuellen Maschinen an, die nicht zu Datensätzen gehören und somit ungeschützt sind.</block>
  <block id="8ebdf3d0ee92cd5df7dd3210579dffb4" category="list-text">*Jobverlauf*</block>
  <block id="ecad8c823f2697d551d42ff06468b06f" category="paragraph">Wenn Sie ein Segment im Balkendiagramm für die Jobhistorie auswählen, können Sie im Bereich Details den Verlauf der abgeschlossenen, fehlgeschlagenen und ausgeführten Jobs über einen bestimmten Zeitraum anzeigen. Sie können die Dauer ändern, die die Jobdetails im Balkendiagramm der Jobhistorie angezeigt werden. Der Standardwert ist sieben Tage.</block>
  <block id="71f8cc6d9ab3ad57e930240cf2e1b73a" category="list-text">*Aktualisieren konfigurieren*</block>
  <block id="aae38610bead65a7d2127e7b2c9c88a6" category="paragraph">Sie können mit der Schaltfläche *Configure Refresh* ändern, wie oft das Dashboard die angezeigten Informationen aktualisiert. Der Standardwert ist 10 Minuten.</block>
  <block id="5e7c1128e5aa53e6eebe201a3ce32c30" category="summary">Sie können Richtliniendetails anzeigen, die mit einem bestimmten Datensatz verknüpft sind.</block>
  <block id="b7e23f2fbc84fffbedf563f644b8df93" category="doc">Anzeigen von Richtlinien</block>
  <block id="d18d9a78ded0e8683f187facef65a666" category="list-text">Wählen Sie den Datensatz aus, der die Richtlinien enthält, die Sie anzeigen möchten.</block>
  <block id="d0aa3f91258aff5ef8af7b3895ef0a45" category="list-text">Wählen Sie im Fensterbereich Richtlinien die spezifische Richtlinie aus, für die Sie Details anzeigen möchten.</block>
  <block id="c22e9c878557311ee6057ff5a762d372" category="paragraph">Informationen über die Richtlinie werden im Bereich Details angezeigt.</block>
  <block id="5fbcbeac1c9323edbfaa4d42e8498112" category="summary">Nach der Installation von SnapManager für Hyper-V können Sie Ihre Hosts und Virtual Machines konfigurieren und managen, indem Sie Richtlinien zum Schutz und zur Wiederherstellung Ihrer Daten hinzufügen.</block>
  <block id="50cef74c2de352b2ddb2403c347f7473" category="doc">Konfiguration von SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="4047d1480c3bf3bce47e92233f31eb75" category="summary">Sie müssen eine SnapInfo LUN in SnapManager für Hyper-V hinzufügen, um die Datensatz-Backup-Metadaten zu speichern. Der SnapInfo Pfad muss sich auf einer ONTAP LUN befinden, da SnapManager für Hyper-V nach einem regelmäßigen Backup ein Backup der SnapInfo Kopie erstellt.</block>
  <block id="ca0df1c246099b20635f5248e47d5158" category="paragraph">Der SnapInfo-Pfad kann sich auf einem Cluster Shared Volume (CSV) befinden, wenn Sie ein Windows Server 2012 Cluster ausführen. Wenn Sie dedizierte Virtual Machines managen, muss sich der SnapInfo-Standort auf eine dedizierte ONTAP LUN befinden. Wenn Sie gemeinsam genutzte Virtual Machines managen, muss der SnapInfo-Speicherort auf eine gemeinsam genutzte ONTAP LUN liegen.</block>
  <block id="5dee2f155ee1c019097cbb50fd895737" category="list-text">Erstellen Sie mithilfe von SnapDrive für Windows ein neues freigegebenes Laufwerk.</block>
  <block id="47c523e4160395991828dd7708819c66" category="list-text">Wenn Sie die Möglichkeit haben, eine Microsoft Cluster Services-Gruppe zu wählen, wählen Sie die Option *Erstellen einer neuen Cluster-Gruppe.*</block>
  <block id="e8696b5f1d764b584ec3b71702cc4812" category="list-text">Benennen Sie die Gruppe<block ref="e6f8b5d46583229b26023f3f409a8518" prefix=" " category="inline-code"></block> Und schließen Sie den Prozess ab.</block>
  <block id="d0243888dfd577361004f24bc3d5aa25" category="list-text">Öffnen Sie Windows Failover Clustering (WFC), und stellen Sie sicher, dass die neue Gruppe online ist.</block>
  <block id="c7ddc96fc71ae15138dae6f005172621" category="list-text">Installieren Sie SnapManager für Hyper-V auf jedem Node im Cluster.</block>
  <block id="908b2fd4524576bddf34e6eb092873b2" category="list-text">Führen Sie den Assistenten * Configuration* aus, und wenden Sie die SnapInfo-Konfigurationseinstellungen auf alle Knoten im Cluster an.</block>
  <block id="44479736f11e9fce68ee0cda1b9c2554" category="list-text">Wählen Sie einen der Hosts aus.</block>
  <block id="9e107127a536140434b029b5d218ad35" category="list-text">Klicken Sie im Bereich *Navigation* auf Menü:Schutz[Hosts].</block>
  <block id="81c1e26705fe4cd3eb75e45d836d2a1b" category="list-text">Führen Sie im Bereich Aktionen den Assistenten *Konfiguration* aus.</block>
  <block id="cbe4dad7c2b6e8efec7c982b5d8ddff3" category="list-text">Wenden Sie die SnapInfo-Einstellungen auf die neu erstellte LUN an.</block>
  <block id="54f78a4f8fa19080d82e09bd49206f08" category="paragraph">Bei Ausführung des Konfigurationsassistenten werden die SnapInfo Konfigurationseinstellungen auf alle Nodes im Cluster repliziert. *Verwandte Informationen*</block>
  <block id="1dfacf3a4a2dc4b1a044f60476b25d08" category="inline-xref-macro">Fehler: SnapDrive SDDiscoveryFileSystemListInfo Antwort ist Null</block>
  <block id="70407cb9ccc8f76f7c8fe7136a558c46" category="paragraph"><block ref="70407cb9ccc8f76f7c8fe7136a558c46" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="ba88d591f87671b80a620329f4aa3c68" category="summary">Failover-Clustering-Ereignis-ID 5121.</block>
  <block id="ee6211ef27874cc88b293c816304c2fa" category="doc">Failover-Clustering-Ereignis-ID 5121</block>
  <block id="815d61b811dc810639de6ab6cc560fb7" category="paragraph"><block ref="ee6211ef27874cc88b293c816304c2fa" prefix="" category="inline-code"></block> Aus den Anwendungsereignisprotokollen oder der Host-Meldung<block ref="91bf3ff8df5b59722335144118e59af3" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="858e4f65a625a9aa6cfeaef1248c7e87" category="paragraph">Diese Fehlermeldung erscheint, wenn das gemeinsam genutzte Cluster-Volume (CSV) nicht mehr direkt über den Cluster-Node zugänglich ist und der I/O-Zugriff auf das Storage-Gerät, das das Volume besitzt, umgeleitet wird. Dies liegt daran, dass nur der Koordinationsknoten Aktionen mithilfe von VSS-Backups durchführen kann. Während des Backups sperrt der Koordinierungs-Node die CSV und erfordert die Umleitung des I/O durch alle nicht-Koordinierungsknoten</block>
  <block id="78ebdbc1a2994ad181451bf7f4fe6ce1" category="paragraph">Nach Abschluss des Vorgangs gibt der Koordinierungsknoten die Sperre auf dem CSV frei und I/O wird nicht mehr umgeleitet. Wenn die Fehlermeldung nur während VSS Backups auftritt, gibt es keinen Ausfall und dieses Verhalten wird erwartet.</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a62f4eb5cfac997d9bc198c141f0778e" category="inline-link">Hinweis zu SnapManager für Hyper-V 2.1.4</block>
  <block id="beda52ee14f9bf77e96d4b0e5f8d7182" category="paragraph"><block ref="beda52ee14f9bf77e96d4b0e5f8d7182" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="62433c1b4908b09a13b12e252aea86da" category="summary">Sie können Berichtspfadeinstellungen so konfigurieren, dass Sie Berichte für SnapManager für Hyper-V Vorgänge speichern können. Sie müssen die Einstellungen für den Berichtspfad konfigurieren, bevor Sie einem Datensatz Ressourcen für virtuelle Maschinen hinzufügen können.</block>
  <block id="2a408ba97edbb024d7f44a8d395af0d8" category="doc">Einstellungen für Berichtspfade</block>
  <block id="1434cb8a3957b70ee9c78bd57a6604df" category="paragraph">Wenn die Berichtseinstellungen nicht konfiguriert sind, wenn ein übergeordnetes Hyper-V-Host zu SnapManager für Hyper-V hinzugefügt wird, können Sie diese Einstellungen später mit dem Konfigurationsassistenten konfigurieren (und sogar ändern).</block>
  <block id="fd01b6e9cb06a08b5efd79c6ddbc99de" category="paragraph">Wenn Sie die Einstellungen für den Berichtspfadpfad für ein übergeordnetes Hostcluster konfigurieren, müssen Sie manuell das Berichtverzeichnis auf jedem Clusterknoten erstellen. Der Berichtspfad sollte sich nicht auf einem gemeinsam genutzten Cluster-Volume (CSV) oder einer gemeinsamen LUN befinden.</block>
  <block id="206a69513a554c2ee397148c18f7fd5e" category="summary">Die Lizenzierung von SnapManager für Hyper-V hängt von der verwendeten ONTAP Version ab.</block>
  <block id="00e2fe0a2c0dcf10ebcbb5322c13827a" category="doc">Lizenzierung von SnapManager für Hyper-V für ONTAP</block>
  <block id="2d3afe83061284bdabbffa76a340dbaa" category="paragraph">Für die Host-basierte Lizenzierung und die Storage-basierte Lizenzierung müssen Sie Data ONTAP 8.0 oder höher verwenden.</block>
  <block id="6e8ccd8744d9d11213db2a72e5a3bada" category="paragraph">Sie müssen Data ONTAP 8.2 oder höher von MultiStore (vFiler Einheit) zur Verwendung mit SnapManager für Hyper-V verwenden</block>
  <block id="419f32ca591e98830773cb732397b9b4" category="paragraph">Wenn Sie eine Version von Data ONTAP vor 8.2 verwenden, gibt es einige Einschränkungen bei bestimmten Vorgängen.</block>
  <block id="8a029c6c8ed367253495dfcbb82a2403" category="sidebar">SnapManager for Hyper-V – Dokumentation</block>
  <block id="f9056390f6d1e42e5fc2d4cf56553523" category="sidebar">Migrieren einer Hyper-V Virtual Machine für den Betrieb von SnapManager für Hyper-V</block>
  <block id="ac4361253d885faaf895a0d0cd05c3d8" category="sidebar">Richtlinien konfigurieren</block>
  <block id="9d7345ae7324f5991caf56c819eb5f09" category="sidebar">Wiederherstellung und Wiederherstellung nach einem Disaster Recovery-Failover</block>
  <block id="bc75d43ed20a1ef476a229e08f6582f1" category="sidebar">Das Backup für die folgenden VMs ist fehlgeschlagen, da es nicht online gesichert werden kann oder keine VM zum Backup gefunden werden kann</block>
  <block id="4f9d4ca3184d1887e8be4f7de3aa95bf" category="sidebar">Backup-Fehler mit dem Fehler „Shadow Copy Creation is already in progress“</block>
</blocks>